KAN BÜYÜSÜ

Orijinal Adı: Blood Magick

Yazarı: Nora Roberts

Genel Yayın Yönetmeni: Meltem Erkmen

Çeviri: Gözde Soykan

Editör: Eren Abaka

Düzelti: Fahrettin Levent

Kapak Uygulama: Berna Özbek Keleş

1. Baskı: Şubat 2016 ISBN: 978-605-173-118-6 YAYINEVİ SERTİFİKA NO: 12280 © 2014 Nora Roberts

Türkçe Yayım Hakkı: Akçalı Ajans aracılığı ile © Epsilon Yayıncılık Hizmetleri Tic. San. Ltd. Şti.

Baskı ve Cilt: Mimoza Matbaacılık Merkez Efendi Mah. Davutpaşa Cad. No: 123 Kat: 1-3 Topkapı-İst

Tel: (0212) 482 99 10 Fax: (0212) 482 99 78 Sertifika No: 33198

Yayımlayan: Epsilon Yayıncılık Hizmetleri Tic. San. Ltd. Şti.

Osmanlı Sk. Osmanlı İş Merkezi No: 18/4-5 Taksim / İstanbul Tel: (0212) 252 38 21 Faks: 252 63 98

İnternet adresi: www.epsilonyayinevi.com e-mail: epsilon@epsilonyayinevi.com

KAN BÜYÜSÜ

Nora Roberts

Çeviri Gözde Soykan

Hayatımdaki en parlak ışıklardan biri olan Kat için.

Yıldızlar ne kadar uzak görünüyor,

Ve ilk öpücüğümüz ne kadar da uzak, Ve ah, kalbim de ne kadar yaşlı. -WILLIAM BUTLER YEATS

İlle de kan ister, demişler.

Kan, kanı ister.

-WILLIAM SHAKESPEARE

1

Yaz 1276

Yazın sonunda, parlak bir günde, Brannaugh şifalı bitkiler, çiçekler, yapraklar topladı. Hepsi merhemler, iksirler ve çaylar içindi. Komşuları ve seyahat edenler, bir umutla ve iyileşmek için ona gelirdi. Aynı bir zamanlar annesine geldikleri gibi bedenlerinde, kalplerinde ve ruhlarındaki ağrılarla ona, Kara Cadı’ya gelir ve parayla, hizmetle ya da takasla ödeme yaparlardı.

Böylece o, erkek kardeşi ve kız kardeşi hayatlarını Ma-yo’daki evlerinden çok daha uzakta, Clare’de kurmuşlardı. Ağaçların arasındaki kulübeden, annelerinin öldüğü yerden çok uzakta.

Bu sayede annelerinin kendini feda ederken güvende olmaları için onları uzağa gönderdiği ve kendi gücünden arta kalanlarla birlikte her şeyini onlara verdiği o korkunç günden bu yana mümkün olabileceğine inanmadığı kadar halinden memnun, neşeli bir hayatı olmuştu.

Brannaugh şimdi, kendisinden istenileni yaparken,

küçük erkek ve kız kardeşini evden uzaklara götürürken hissettiği tüm o kederi, görev bilincini ve korkuyu düşünüyordu.

Sevgiyi, çocukluklarını ve tüm masumiyetlerini arkalarında bırakmışlardı.

Uzun yıllar. İlk birkaç yıl annelerinin istediği gibi kuzenleri ve onun kocasıyla birlikte geçmişti - güvendeydiler, onlara bakılıyordu ve iyi karşılanmışlardı. Ancak her zaman olduğu gibi yuvadan ayrılma, kim ve ne olduklarını, ne olacaklarını kabullenme zamanları gelmişti.

Üç Kara Cadı.

Her şeyden önce gelen görevleri, amaçları neydi? Babaları cesur Paithi’nin ve anneleri Sorcha’mn katili, kara büyücü Cabhan’ı yok etmek. Bir şekilde ölmekte olan Sorcha’nın yaptığı büyüden sonra hayatta kalmayı başaran Cabhan’ı.

Yazın sonlarına doğru, böylesine parlak bir günde bunların hepsi çok uzaktaymış gibi görünüyordu - geçen kışın dehşeti, geçen bahardaki kan ve ölüm.

Burada, kurduğu yuvasında hava, sepetindeki biberiyeler ve kocasının ilk çocuklarının doğumu üzerine ektiği güller gibi kokuyordu. Bulutlar, gökyüzünden oluşmuş bir çayırın üzerindeki koyunlar gibi kabarıktı ve temizledikleri arazi parçasındaki ağaçlar da zümrüt kadar yeşildi.

Henüz üç yaşında bile olmayan oğlu toprağın güneş alan bir bölümüne oturmuş, babasının onun için yaptığı minik davula vuruyordu. O kadar neşeli bir masumiyetle şarkı söylüyor, çalıyor ve vuruyordu ki Brannaugh’nın gözleri sevgiyle yandı.

Neredeyse bir yaşında olacak kızıysa en sevdiği bez bebeğine sarılmış uyurken, sadık tazıları Kathel ona bekçilik ediyordu.

Ve bir diğer oğlu ise karnında dönüp, tekme atıyordu.

Durduğu yerden ağaçların arasındaki açıklığı, Eamon ve Teagan ile birlikte sekiz sene önce inşa ettikleri küçük kulübeyi görebiliyordu. Çocuktuk, diye düşündü. Çocukluklarını benimseyemeyen çocuklar.

Hâlâ orada, birbirlerine yakın yaşıyorlardı. Eamon sadık, çok güçlü ve güvenilirdi. Teagan ise çok nazik ve adil. Artık çok mutlu, diye düşündü Brannaugh. Teagan ilkbaharda evlendiği erkeğine çok âşıktı.

Brin’in davuluna vurarak çıkardığı seslere rağmen çok huzurlu, diye düşündü. Kulübe, ağaçlar, koyunların oluşturduğu beneklerle lekelenmiş yeşil tepeler, bahçeler ve parlak mavi gökyüzü...

Ve sona ermek zorundaydı. Kısa süre sonra sona erecekti.

Zamanı geliyordu - Brannaugh bunu karnındaki bebeğin tekmeleri kadar kesin bir şekilde hissediyordu. Parlak günler yerini karanlığa bırakacaktı. Huzur, kan ve savaşla sona erecekti.

Üzerinde tazı sembolü olan tılsıma dokundu. Annesinin kan büyüleriyle efsunladığı koruma. Kısa süre sonra, diye düşündü, çok kısa süre sonra yeniden bu korumaya ihtiyaç duyacaktı.

Elini biraz ağrıyan beline bastırdı ve erkeğinin eve doğru geldiğini gördü.

Eoghan, öylesine yakışıklı ve öylesine ona aitti ki. Tepeler kadar yeşil gözleri vardı, saçları bir kuzgunun kanatları gibi kıvrılarak omuzlarına dökülüyordu.

Kestane rengi kısrağı kolaylıkla sürerken uzun ve dimdik görünüyordu, -çoğunlukla olduğu gibi- şarkı söyleyen sesini duyabiliyordu.

Tanrılar şahit ki, Brannaugh’nın gülümsemesini, kalbinin uçan kuşlar gibi kanatlanmasını sağlıyordu. Kendisi için aşkın imkânsız olduğundan, kardeşlerinden başka ailesi, amacından başka hayatı olamayacağından çok emin olan Brannaugh, Clareli Eoghan’a deli gibi âşık olmuştu.

Brin yerinden fırladı ve minik bacaklarının el verdiğin-ce hızlı bir şekilde koşmaya başladı, bu sırada, “Ba, ba, ba!” diye bağırıyordu.

Eoghan eğildi, oğlanı tutup çekti ve eyere oturttu. Baba ve oğulun birbirine karışan kahkahaları Brannaugh’ya doğru aktı. Gözleri bir kere daha yandı. O anda, onları gelecek olan şeyden korumak için tüm gücünü, ona verilmiş olan her damlayı verebilirdi.

İsmini annesinin anısına koydukları bebek sızlandı ve Kathel yaşlı kemiklerini kımıldatıp hafifçe havladı.

“Onu duyuyorum.” Brannaugh sepetini yere koydu, uyanmakta olan kızını almaya gitti ve Eoghan yanında kısrağını sürerken bebeği öpücüklere boğdu.

“Buraya baksana, bak yolda ne buldum. Yolunu kaybetmiş küçük bir çingene.”

“Ah şey, sanırım onu yanımızda tutmalıyız. Onu iyice temizlersek, pazarda satabiliriz.”

“İyi bir fiyata satabiliriz.” Eoghan kıkırdayan oğlunun başının üstünü öptü. “Haydi, git evlat.”

“Sür Ba!” Brin başını çevirdi, iri, koyu renk gözleriyle yalvarır gibi bakıyordu. “Lütfen! Sür!”

“O zaman hızlıca bir tur, sonraysa çayımı içmek istiyorum.” Çocuk neşeyle bağırırken, dörtnala uzaklaşmadan önce Brannaugh’ya göz kırptı.

Brannaugh yerden sepetini alıp, kucağındaki minik Sorcha’nm yerini değiştirdi. “Gel, eski dostum,” dedi Kat-hel’e. “Toniğinin zamanı geldi.”

Eoghan’ın yetenekli elleri ve güçlü sırtıylaJnşa ettiği güzel kulübeye doğru yürüdü. İçeride ateşi karıştırdı, kızını yatağına yerleştirdi ve çayı koydu.

Kathel’i okşayarak onun sağlıklı ve zeki kalması için hazırladığı iksirle onu ıslattı. Kalbi onun ömrünü birkaç sene daha uzatabileceğini söylüyordu. Ve ne zaman gitmesine izin vermesi gerektiğini bileceğini de.

Ancak henüz değil, hayır, henüz olmazdı.

Ballı kekle biraz reçel çıkardı, Eoghan ile Brin el ele içeri girdiklerinde çayı hazırlamıştı.

“Pekâlâ, bu güzel oldu.”

Eoghan Brin’in saçlarını karıştırdı, Brannaugh’yı öpmek için eğildi ve her zaman yaptığı gibi bir süre o halde kaldı.

“Eve erken geldin,” diye söze başlamıştı ki, anne gözünün kenarıyla oğlunun bir keke uzandığını gördü. “Önce ellerini yıka oğlum, sonra bir beyefendi gibi çay masasına oturabilirsin.”

“Pis değiller ki anne.” Brin ellerini uzattı.

Brannaugh kirli minik ellere bakıp kaşlarını kaldırdı. “Yıkayın. İkiniz de.”

“Kadınlarla tartışılmaz,” dedi Eoghan Brin’e. “Bu, öğrenmen gereken bir ders. Dul O’Brian’ın kulübesini bitirdim. Tanrı şahidim olsun ki, kadının oğlu bir tekenin meme ucu kadar işe yaramaz ve kendi işleriyle ilgilenmek için gitti. O olmayınca da iş daha hızlı bitti.”

Eoghan oğlunun ellerini kurulamasına yardım ederken işinden bahsediyordu. Gelecek işlerden bahsederken de neşeyle kıvranan kızını havaya kaldırıp indiriyordu.

“Sen bu evin neşesisin,” diye mırıldandı Brannaugh. “Sen bu evdeki ışıksın.”

Eoghan karısına sessizce bakarken, bebeği yeniden yere indirdi. “Sen de bu evin kalbisin. Otur, bir süre ayakta durma. Çayını iç.”

Eoghan bekledi. Ah, onun erkeklerin en sabırlısı olduğunu biliyordu. Ya da en inatçısı, çünkü genellikle biri diğeri ile aynı anlama gelirdi, en azından Eoghan gibilerin içinde iç içe geçmiş olurdu.

Bu nedenle de günlük ev işleri bittikten, akşam yemeği yendikten ve çocuklar gece uykularına yatırıldıktan sonra Brannaugh’nın elini tuttu.

“Benimle dışarıda yürür müsün güzel Brannaugh? Çünkü inanılmaz bir gece.”

Brannaugh, kocasının kur yaptığı -kendisinin de Eog-han’ı havadaki bir sivrisinek gibi elinin tersiyle uzaklaştırmaya çalıştığı- zamanlarda bu kelimeleri ne kadar sık söylediğini düşündü. Sonraysa sadece şalını -Teagan’ın kendisi için yaptığı en sevdiği şalını- aldı ve omuzlarına sardı. Ateşin yanında yatan Kathel’e baktı.

Benim için bebeklere göz kulak ol, dedi ona ve Eoghan’ın kendisini serin, ıslak geceye çıkarmasına izin verdi.

‘Yağmur geliyor,” dedi Brannaugh. “Sabah olmadan önce.”

“O zaman gece bize kaldığı için şanslıyız, öyle değil mi?” Eoghan elini onun karnının üzerine koydu. “Her şey yolunda mı?”

“Yolunda. O meşgul, küçük bir adam, devamlı hareket ediyor. Aynı babası gibi.”

“Durumumuz iyi Brannaugh. Biraz yardım almak için ödeme yapabiliriz.”

Brannaugh Eoghan’a yan bir bakış attı. “Evin durumu, çocuklar, masadaki yemekler hakkında bir şikâyetin mi var?”

“Tek bir şeyden bile şikâyetçi değilim. Annemin bir deri bir kemik kalana kadar çalışmasını izledim.” Konuşurken, adeta belindeki ufak, rahatsız edici ağrıyı biliyormuş gibi, belini okşuyordu. “Sana da aynı şeyin olmasını istemiyorum aghra.”

“Ben iyiyim, sana yemin ederim.”

“Neden üzgünsün?”

“Değilim.” Brannaugh bunun bir yalan olduğunu fark etti, oysa o zamana kadar erkeğine hiç yalan söylememişti. “Biraz. Senin de bilmen gerektiği gibi bebek taşımak bazen kadınların sinirlerini bozabiliyor. Brin kamundayken, sen yaptığın beşiği getirince kovalar dolusu ağlamamış mıydım? Sanki dünyanın sonuna ulaşmışız gibi ağlamıştım.” “Mutluluktan ağlamıştın. Bu ise mutluluk değil.” “Mutluluk var. Sadece bugün burada durdum, çocuklarımıza baktım, içimde bir sonraki çocuğumuzun hareket ettiğini hissettim. Seni ve sahip olduğumuz hayatı düşündüm. Bu, öyle büyük bir mutluluk ki Eoghan. Benden senin olmamı istediğinde sana kaç kere hayır demiştim?” “Birçok kere.”

Brannaugh gözyaşları boğazına kadar yükselmesine rağmen kahkaha attı. “Ama sen sordukça sormaya devam ettin. Şarkı ve hikâyelerle, vahşi çiçeklerle bana kur yaptın. Yme de sana hiçbir erkeğin karısı olmayacağımı söyledim.”

“Benden başka kimsenin.”

“Senden başka kimsenin.”

Brannaugh gecenin, bahçelerin, ormanın, tepelerin kokusunu içine çekti. Çocukluğundaki yuvası ve kısa süre içinde ardında bırakacağı, evi haline gelmiş yerin kokusunu soludu.

“O zaman ne olduğumu biliyordun, şimdi de ne olduğumu biliyorsun. Ve yine de beni istedin - gücümü değil beni.”

Eoghan bunun Brannaugh için çok önemli olduğunu, kilit altında tutmaya kararlı olduğu kalbini açmasına neden olduğunu biliyordu.

“Ve seni sevmek konusunda kendime engel olamadığımda, sana her şeyi anlatarak seni yine reddettim. Ama sen yine sordun. Bana ne söylediğini hatırlıyor musun?” “Bunu sana yine söyleyeceğim.” Eoghan ona döndü ve aynı yıllar önce yaptığı gibi ellerini tuttu. “Sen benimsin ve ben de şeninim. Seni sen yapan her şeyi kabul ediyorum. Beni ben yapan her şeyi sana vereceğim. Yangın ve selde, neşe ve kederde, savaş ve barışta seninle birlikte olacağım Mayo’nun Kara Cadısı Brannaugh. Kalbimin içine bak, çünkü gücün buna yeter. İçime bak ve aşkı gör.”

“Ve ben de bunu yaptım. Ve yapıyorum Eoghan.” Brannaugh bedenini ona yaslayıp oraya saklandı. “Öylesine büyük bir mutluluk ki.”

Ancak ağlıyordu.

Eoghan onu okşadı, sakinleştirdi, sonra solgun ay ışığında yüzünü görmek için kendinden uzaklaştırdı. “Geri dönmek zorundayız. Mayo’ya dönmek zorundayız.” “Yakında. Yakında. Üzgünüm-”

“Hayır.” Eoghan dudaklarını onunkilere dokundurarak sözcüklerini engelledi. “Bana bunu söylemeyeceksin. Söylediklerimi duymadın mı?”

“Nereden bilebilirdim? Sen onları söylerken bile, sözlerinin kalbimi ele geçirdiğini hissederken bile, bu şekilde hissedeceğimi nereden bilebilirdim? Tüm varlığımla kalabilmeyi, sadece kalabilmeyi dilerdim. Burada seninle olmayı, geri kalan her şeyi geride ve uzakta bırakmayı. Ve bunu yapamam. Bize bunu veremem. Eoghan, çocuklarımıza bunu yapamam.”

“Onlara hiçbir şey dokunmayacak.” Eoghan bir kere daha elini onun karnının üzerine koydu. “Hiçbir şey ve hiçkimse. Yemin ediyorum.”

‘Yemin etmelisin çünkü zamanı geldiğinde onları bırakmak ve Cabhan’la, erkek ve kız kardeşimle birlikte yüzleşmek zorundayım.”

“Ve benimle.” Eoghan gözleri alev alev ve şiddetle parlarken onun omuzlarını kavradı. “Sen her neyle yüzleşirsen, ben de yüzleşeceğim.”

‘Yemin etmelisin.” Brannaugh nazikçe onun ellerini yeniden karnına, oğullarının tekmelediği yere çekti. “Çocuklarımız, Eoghan, onları her şeyin ötesinde koruyacağına dair yemin etmelisin. Sen ve Teagan’ın kocası, onları Cabhan’a karşı korumalısınız. Babaları ve amcalarının onları koruyup kolladığını bilmeden asla yapmak zorunda olduğum şeyi yapamam. Beni seviyorsan Eoghan, yemin et.”

“Senin için hayatımı veririm.” Eoghan alnını onun alnına dayadı ve Brannaugh onun içindeki mücadeleyi hissetti - erkek, eş ve baba olarak. “Sana yemin ederim,

çocuklarımız için hayatımı veririm. Onları koruyacağıma yemin ederim.”

“Sana sahip olduğum için kutsanmışım.” Eoghan’ın ellerini karnından alıp dudaklarına götürdü. “Seninle kutsanmışım. Benden kalmamı istemeyecek misin?”

“Sahip olduğun her şey için,” diye hatırlattı Eoghan, “sen bir yemin ettin ve o yemin, aynı zamanda benim de yeminim. Ben seninleyim, mo chroi.”

“Sen benim içimdeki ışıksın.” Brannaugh içini çekerek başını onun omzuna yasladı. “Çocuklarımızın içinde parlayan ışık.”

O ışığı korumak için, o ışıktan gelen her şeyi korumak için ve en sonunda da karanlığı yenmek için sahip olduğu her şeyi kullanırdı.

-k-kk

Her günü yaşayarak, yaklaşan günü düşünerek sabırla bekledi. Çocukları dinlenirken, karnının içindeki çocuğu da onun dinlenmesi için ısrar ederken, Brannaugh elinde annesinin büyü kitabıyla, ateşin yanında oturdu. Çalıştı, kendi büyülerini, kendi kelime ve düşüncelerini ekledi. Biliyordu ki, tılsım kendisine geçtiği gibi çocuklarına da geçecekti. Eğer kendisi, Eamon ve Teagan başarısız olursa, Kara Cadı’nın amacını devam ettirecek olan çocuklarına.

Anneleri onların -ya da kanlarından gelecek olanın-Cabhan’ı yok edeceğine yemin etmişti. Brannaugh, kendi gözleriyle, onların kanından olan ve bir başka zamandan gelen birinin onunla konuştuğunu görmüştü. Ve rüyasında bir başkasını, kendi adını ve boynundaki tılsımı taşıyan, aynı kendisi gibi üç kişilik bir gruba dahil bir kadın görmüştü.

Sorcha’nın üç çocuğunun çocukları olacak ve onların da çocukları doğacaktı. Böylece bununla birlikte bu efsane, her şey sona erene kadar devam edecekti. Buna sırtını dönmeyecekti, dönemezdi.

Yaz sona ererken, kendi kanındaki kıpırdanmalara sırtını çevirmeyecekti, çeviremezdi.

Ancak ilgilenmesi gereken çocukları, bir evi, beslemesi ve bakması gereken hayvanları, hasat edilmesi gereken bir bahçesi ve sağması gereken küçük bir keçisi vardı. İyileştirmesi ve yardım etmesi gereken komşuları ve ziyaretçileri de.

Ayrıca büyüler, muhafaza etmesi gereken bir sürü büyü...

Bu nedenle de çocukları kestirirken -ve Brin gözlerini kapatmamak için kahramanca mücadele etmişti- nefes alabilmek için dışarı çıktı.

Ve parlak saçlarını örgü yapmış olan kız kardeşinin, kolunda bir sepetle yolu çıkmakta olduğunu gördü.

‘Yanımda olmanı dilediğimi duymuş olmalısın, çünkü iki yaşından daha büyük biriyle muhabbet etmek istiyordum.”

“Esmer ekmeğim de var, gerçi gereğinden fazla pişirdim. Ve ben de seni görmek için can atıyordum.”

“Az sonra biraz yeriz, çünkü neredeyse günün her dakikası aç oluyorum.” Brannaugh kahkaha atarak kollarını kardeşine açtı.

Annelerinden aldığı güneş ışığına benzeyen saçları ve çan çiçeklerinin rengindeki gözleriyle çok güzeldi Teagan.

Brannaugh onu yakınına çekti ama sonra aniden tekrar uzaklaştırdı.

“Sen hamilesin!”

“Ve sen de bana bunu sana kendim söyleme şansını bile vermiyorsun, öyle mi?” Yüzü mutlulukla parlayan Teagan, kız kardeşine bir daha sıkıca sarıldı. “Bu sabah emin oldum. Uyandım ve içimde bir can taşıdığımı biliyordum. Gealbhan’a henüz söylemedim çünkü önce sana söylemem gerekiyordu. Ve emin olmam gerekiyordu, kesin olarak emin olmalıydım. Artık eminim. Bir nehir gibi cıvıldayıp, konuşuyorum, kendime engel olamıyorum.” “Teagan.” Kız kardeşinin yanaklarını öperken, uzun süre önce o karanlık sabahta ağlayan küçük kızı hatırlayan Brannaugh’nun gözlerinden yaşlar aktı. “Tanrı seni kutsasın, deitftur blıeag. İçeri gel. Sana biraz çay yapayım, hem sana hem içindeki cana iyi gelir.”

“Gealbhan’a söylemek istiyorum,” dedi Teagan, omzundaki şalı çıkarıp Brannaugh ile birlikte içeri girerken. “Beni ilk öptüğü o küçük su kaynağının orada. Ve sonra da Eamon’a yeniden amca olacağını söyleyeceğim. Müzik ve mutlu sesler olsun istiyorum. Bu akşam Eoghan ile birlikte çocukları getirir misiniz?”

“Getiririz, elbette ki getiririz. Müzik ve mutlu sesler olacak.”

“Annemi özledim. Ah, bu salakça biliyorum ama ona söylemek istiyorum. Babama söylemek istiyorum. İçimde bir can taşıyorum, onlardan gelen bir can. Sende de böyle mi olmuştu?”

“Evet, her seferinde. Brin geldiğinde ve daha sonra kendi Sorcha’m geldiğinde, bir an için annemi gördüm, sadece bir an için. Onu hissettim, babamı da. Bebeklerim ilk kez ağladıklarında onları hissettim. Bunda hem neşe vardı Teagan, hem de hüzün. Ve sonra...”

“Anlat bana.”

Gri gözleri neşeyle ve hüzünle dolu olan Brannaugh, ellerini karnındaki çocuğun üzerine sardı. “Sevgi çok şiddetli, çok dolu. Rahminde değil ama kollarında tuttuğun o can, öyle değil mi? Sana gelen o sevgi? Bildiğini düşünüyorsun, sonra biliyorsun ve bildiğini düşündüğün şey bunun yanında çok solgun ve güçsüz kalıyor. Artık onun bizim için ne hissettiğini biliyorum. Annemin ve babamın senin hakkında ne hissettiğini. Bunu sen de bileceksin.” “Bundan daha fazlası olabilir mi?” Teagan bir elini karnına bastırdı. “Daha şimdiden çok büyük olduğunu hissediyorum.”

“Olabilir. Olacak.” Brannaugh ağaçlara, isyan eden bahçelere baktı. “İçindeki bu erkek çocuk, güçlü olacak ve hızla güç kazanacak ama o kişi olmayacak. Ya da ondan sonra doğacak oğlun da olmayacak. Kızın, üçüncü çocuğun bir sonraki o olacak. Üçlüden biri o olacak. Senin gibi sarışın, iyi yürekli ve hızlı düşünen biri olacak. Ona Cia-ra adını koyacaksın. Bir gün annemizin senin için yaptığı simgeyi taşıyacak.”

Aniden başı dönen Brannaugh oturdu. Teagan hızla onun yanına gitti.

“Ben iyiyim, bir şeyim yok. O kadar hızlı bir şekilde hissettim ki, henüz buna hazır değildim. Bu günlerde biraz yavaşım.” Teagan’ın eline hafifçe vurdu.

“Ben hiç bakmadım geleceğe. Aklıma gelmedi.”

“Neden bakasın ki? Sadece mutlu olmaya hakkın var. Tüm dünyaları verseler bunu mahvetmek istemezdim.” “Mahvetmedin. Bana bir oğlum, sonra bir oğlum daha ve bir de kızım olacağını söyleyerek nasıl bir şeyi mahvedebilirsin ki? Hayır, otur hadi. Ben de çayı bitireceğim.”

Kapı açılınca, ikisi de kapıya doğru baktılar.

“Eamon’ın kesinlikle taze ekmek kokusunu iyi alan bir burnu var,” dedi Teagan, her zaman olduğu gibi darmadağın kahverengi saçları yürek parçalayıcı bir şekilde yakışıklı yüzünü çevreleyen erkek kardeşi yanlarına geldiğinde.

Eamon sırıtarak, bir tazı gibi havayı kokladı. “Kesinlikle burnum iyi koku alıyor ancak buraya gelmek için buna ihtiyacım yoktu. Ayı kapatacak kadar çok ışık girdabı oluşturmuşsunuz zaten. Bu kadar parlak bir büyü yapmak peşindeyseniz, bana da söyleyebilirdiniz.”

“Büyü yapmıyorduk. Sadece konuşuyorduk. Bu akşam kulübede bir ceili yapacağız. Ve ben gittiğimde sen Branna-ugh’ya eşlik edebilir, böylece ben de gidip Gealbhan’a baba olacağını söyleyebilirim.”

“Taze ekmek olduğu sürece ben- Baba mı?” Eamon’ın cesur, mavi gözleri sevinçle doldu. “Mutlu haberler var demek.” Teagan’ı kapıp havaya kaldırdı, döndürdü ve Teagan kahkaha attığında bir kere daha döndürdü. Onu bir sandalyeye oturttu, öptü ve sonra Brannaugh’ya sırıttı. “Sana da aynısını yapardım ama bir dağ kadar kocamansın, belimi kırabilirim.”

“O ekmeğe benim hazırladığım reçeli süreceğini sanma.”

“Güzel bir dağ. Bana şimdiden yakışıklı bir erkek ve güzel bir kız yeğen veren bir dağ.”

“Bunu söylediğin için küçük bir parça alabilirsin.” “Gealbhan’ın ağzı kulaklarına varacak.” Eamon, her zaman olduğu gibi nazikçe Teagan’ın yanağını okşadı. “O zaman iyisin, öyle değil mi Teagan?”

“Kendimi iyiden daha iyi hissediyorum. Muhtemelen bir ziyafet hazırlayacağım ki bu da sana uyar sanırım, değil mi?”

“Uyar, evet.”

“Ve sana uyan bir kadın da bulman gerekiyor,” diye ekledi Teagan, “ki, böylece iyi bir baba olabilesin.”

“Siz ikiniz çocuklar verdiğiniz sürece memnunum, bu sayede mutlu bir dayı olabiliyorum.”

“O kızın saçları alev alev, gözleri denizlerdeki fırtınalar gibi olacak ve kendi gücünün parıltısını taşıyacak.” Brannaugh, karnındaki şişkin bölgeyi sıvazlayarak arkasına yaslandı. “Bugünlerde dalgalar halinde çarpıyor bu hisler. Bazıları da ondan geliyor, çok sabırsız.” Sonra gülümsedi. “Sana sahip olacak kadını görmek güzeldi Eamon. Sarsılacak ve ona âşık olacaksın.”

“Bir kadın peşinde değilim. Ya da en azından belirli bir kadının.”

Teagan uzandı ve onun elini tuttu. “Her zaman bir kadının, bir eşin olmayacağını düşündün çünkü koruman gereken kız kardeşlerin vardı. Yanılıyorsun ve her zaman yanıldın. Biz üç kişiyiz Eamon ve her ikimiz de senin kadar yetenekliyiz. Birini sevdiğinde, bu konuda söyleyebilecek bir şeyin olmayacak.”

“Kamında çocuk olan bir kadınla tartışma, özellikle de bu kadın bir cadıysa,” dedi Brannaugh yumuşak bir şekilde. “Ben asla aşkı aramadım ama aşk beni buldu. Teagan bunun için bekledi ve aşk onu buldu. Bundan kaçabilirsin mo dearthair. Ancak onu bulacaksın.”

“Eve gittiğimiz zaman.” Brannaugh’nın yeniden gözleri doldu. “Ah, lanet olsun, görünüşe göre her nefes aldığımda gözlerim doluyor. Bu sana da olacak Teagan. Ruh halin bu şekilde değişip duracak.”

“Bunu sen de hissettin.” Artık Eamon, üçünün bir araya gelmesi için elini Brannaugh’nın üzerine koymuştu. “Eve gidiyoruz, hem de yakında.”

“Bir sonraki dolunayda. Bir sonraki dolunayda buradan ayrılmak zorundayız.”

“Keşke biraz daha bekleyebilseydi,” diye mırıldandı Teagan. “Keşke sen doğum yapana kadar bekleyebilseydi ama zihnimde ve kalbimde biliyorum ki beklemez.”

“Bu oğlumu Mayo’da doğuracağım. Bu çocuk evimizde doğacak. Ama yine de... Burası da bizim evimiz. Senin için değil,” dedi Eamon’a dönerek. “Bekledin, dayandın, burada kaldın ama kalbin, zihnin, ruhun hep oradaydı.” “Bize yeniden eve gideceğimiz söylendi. Bu yüzden ben de bekledim. Üçlü, bizden gelen üçlü. Onlar da bekliyorlar.” Eamon parmaklarını boynunda taşıdığı mavi taşın üzerinde gezdirdi. “Onları yeniden göreceğiz.”

“Onları rüyamda görüyorum,” dedi Brannaugh. “Benim ismimi taşıyanı ve diğerlerini de. Savaştılar ve başarısız oldular.”

“Yeniden savaşacaklar,” dedi Teagan.

“Ona acı çektiriyorlar.” Eamon’ın gözlerinde öfkeli bir ışık belirdi. “Kanı akıyor. Aynı üçlüdeki Connor ile birlikte gelen kadın Meara kılıcını ona sapladığmdaki gibi kanıyor.”

“Kanı akıyor,” diye onayladı Brannaugh. “Ve iyileşiyor. Yeniden toparlanıyor. Karanlıktan güç alıyor. Nerede, nasıl olduğunu göremiyorum, sadece hissediyorum. Olacakları değiştirebilecek miyiz, onun sonunu getirebilir miyiz, getirecek miyiz göremiyorum. Ama onları görüyorum ve biliyorum ki biz bunu yapmazsak, yeniden savaşacaklar.”

“Bu yüzden de eve gideceğiz ve bir yolunu bulacağız. Böylece bizden gelenler yalnız savaşmayacaklar.”

Brannaugh, üst katta uyuyan çocuklarını düşündü. Hâlâ güvende ve hâlâ masum olan çocuklarını. Ve bir başka zamanda, Mayo’da yaşayacak olan çocuklarının çocuklarını. Hiçbiri güvende olmayacak, diye düşündü.

“Yolunu bulacağız. Eve gideceğiz. Ancak bu gece, sadece bu gece için, ziyafet çekeceğiz ve müzik dinleyeceğiz. Ve üçümüz, ışık için bizden önce gelenlere teşekkür edeceğiz. Hayatlar için,” dedi Brannaugh bir eli kardeşinin, bir eli kendi karnının üzerindeyken.

“Ve yarın.” Eamon ayağa kalktı. “Babamızın ve annemizin canını alanın sonunu getirmeye başlayacağız.”

“Sen Brannaugh’ya göz kulak olur musun? Artık gidip Gealbhan ile konuşacağım.”

“Bugün onu sadece mutlu et.” Brannaugh da kız kardeşiyle birlikte ayağa kalktı. ‘Yarın yeterince yakın zaten. Bugün sadece mutluluğun tadını çıkar, çünkü kalan zaman yeterince kısa.”

“Öyle yapacağım.” Teagan kız kardeşini ve erkek kardeşini öptü. “Eoghan mutlaka arpını getirsin.”

“Getireceğinden emin olabilirsin. Ormanı müzikle doldurup, tepelerin ötesine göndereceğiz.”

Brannaugh, Teagan gittikten sonra yeniden oturdu ve Eamon çayını ona doğru itti. “İç. Solgun görünüyorsun.” “Biraz yorgunum. Eoghan biliyor. Onunla konuştum ve o buradan ayrılmaya - burada inşa ettiği her şeyi geride bırakmaya hazır. Geri dönmenin zor olacağını hiç düşünmemiştim. Hiç bu şekilde ikiye bölüneceğimi bilmiyordum.”

“Gealbhan’ın erkek kardeşleri, sen ve Teagan için buradaki toprakla ilgileneceklerdir.”

“Evet, bu rahatlatıcı bir şey. Tabii senin için değil, bu topraklar asla sana göre olmadı.” Yine, hüzün ve neşe karışıp bir olmuştu. “Ne olursa olsun Mayo’da kalacaksın. Bizim ne yapacağımızı göremiyorum, yani Eoghan, ben ve çocukların. Ama Teagan buraya geri dönecek, bunu net bir şekilde görebiliyorum. Burası artık onun evi.”

“Öyle,” diye onayladı Eamon. “O her zaman Mayo’nun Kara Cadısı olacak ama evi ve kalbi Clare’de.”

“Bu bizim için nasıl olacak Eamon, yani tüm hayatlarımız boyunca olduğu gibi birlikte olmamak?”

Eamon, babasından aldığı vahşi mavi gözleriyle, Bran-naugh’nın gözlerine baktı. “Mekânsal uzaklığın hiçbir önemi yok. Biz her zaman bir aradayız.”

“Şu an çok sulu gözlüyüm ve bundan hiç hoşlanmıyorum. Umarım bu ruh halim kısa süre içinde geçer, yoksa kendime lanet edebilirim.”

“Şey, küçük Sorcha’ya hamile kaldığında, son zamanlarda çabuk sinirleniyor ve kırıcı şeyler söylüyordun. Ben ağlamanı tercih edebilirim.”

“Ben tercih etmiyorum, orası kesin.” Brannaugh, kendisini sakinleştireceğini bildiği çayını içti. “Yolculuk için Kathel ve Alastar’a verdiğim iksire biraz daha ekleyeceğim. Raibeard henüz iksir olmadan da gayet iyi durumda. O çok güçlü.”

“Artık avlanıyor,” dedi Eamon şahininden bahsederken. “Her seferinde daha uzağa gidiyor. Artık kuzeye doğru uçuyor, hem de her gün. O da bizim gibi kısa süre içinde yolculuğa çıkacağımızı biliyor.”

“Önceden haber yollayacağız. Ashford Şatosu’nda bizi hoş karşılayacaklar. Sorcha ve Daithi’nin çocukları. Kara Cadılar hoş karşılanacaklar.”

“Bunun olmasını sağlayacağım.” Eamon elinde kendi çayıyla oturup arkasına yaslandı ve ablasına gülümsedi. “Alev gibi saçlar, öyle mi?”

Aynı Eamon’ın istediği gibi Brannaugh bir kahkaha attı. “Ah ve sana yemin ederim, karşılaştığınızda çarpılacaksın ve neredeyse gözlerin kör olacak.”

“Kesinlikle ben değil canım, benim değil.”

Çocuklar için bu bir maceraydı. Uzun bir yolculuğa çıkma, yeni bir yerlere seyahat etme -hem de sonunda bir şato ödülü varken- fikri özellikle Brin’in yolculuğa başlamak için çok istekli olmasına neden olmuştu.

Brannaugh ihtiyaçları olanları toplarken, yine uzun zaman önceki o sabahı, annesini düşündü. Annesi ona sadece toplanmasını söylemişti. O kadar acil ve kesindi ki, diye düşündü. Ve ormandaki kulübenin dışında, annesinin son bakışını hatırladı.

Şimdi ise geri dönmek için toplanıyordu, bu her zaman kabullendiği bir görev, bir kaderdi. İlk çocuğunun doğumuna kadar büyük bir istekle olmasını dilediği tek şey buydu ama sonra çocuğuna duyduğu sevgiyle dolup taşmıştı.

Ancak, yüzleşmesi gereken bir görev vardı.

İhtiyacı olan şeyleri topladı - kâse, mum, kitap, şifalı bitkiler ve taşlar. Ve oğluna hızlıca baktığında hem gururu, hem de pişmanlığı hissetti.

“Onun zamanı geldi,” dedi Eoghan’a.

Ne demek istediğini anlayan Eoghan, onu alnından öptü. “Ben Sorcha’yı yukarı çıkaracağım. Yatma zamanı.” Başıyla onaylayan Brannaugh, Brin’e dönüp ona seslendi.

“Hiç yorgun değilim. Neden hemen şimdi yola çıkıp yıldızların altında uyuyamıyoruz?”

‘Yarın sabah yola çıkıyoruz, ama önce seninle benim yapmamız gereken şeyler var.”

Brannaugh oturdu ve kollarını açtı. “Önce gel benimle otur. Oğlum,” diye mırıldandı Brin kucağına tırmanırken. “Kalbim. Benim ne olduğumu biliyorsun.”

“Anne,” dedi Brin ve ona sokuldu.

“Senden asla gizlemediğim için, bunun ötesinde ne olduğumu da biliyorsun. Kara Cadı, büyücü, Sorcha ve Daithi’nin kızları. Bu, benim kanımda var. Bu, senin kanında da var. Mumu görüyor musun?”

“Mumu sen yaptın. Annem mumları yapar, kekleri pişirir ve babam da at sürer.”

“Öyle mi?” Brannaugh kahkaha attı ve Brin’in bu hayalinin bir süre daha devam etmesine izin vermeye karar verdi. “Şey, benim mum yaptığım doğru. Fitili görüyor musun Brin? Fitil soğuk ve ışık yaymıyor. Mumu gör Brin, fitili gör. Işığı ve alevi gör, minik alevi, ısıyı ve oluşacak ışığı gör. Senin içinde de ışık ve alev var. Fitili gör Brin.”

Bunu Brin’e defalarca mırıldandı, onun enerjisinin yerleşmeye, düşüncelerinin kendisininkilerle birleşmeye başladığını hissetti.

“Işık güçtür. Güç ışıktır. Senin içinde, senin içinden çıkan, senin içinden geçen. İçinde yaşayanı, içinde bekleyeni hisset. Fitili gör, senin ışığını bekliyor. Senin gücünü. Onu ortaya çıkar. Onun yavaşça, nazik ve temiz bir şekilde yükselmesine izin ver. Uzan, dokun, yüksel. Işığı getir.”

Fitil parladı, söndü, tekrar parladı ve sonra gerçekten yandı.

Brannaugh dudaklarını oğlunun başının üstüne bastırıp öptü. İşte, diye düşündü, işte ilk öğrendiği şey. Ve oğlu asla bir daha çocuk olmayacaktı.

Neşe ve hüzün, sonsuza kadar birbirine geçecekti.

“Çok iyi başardın.”

Brin yüzünü annesine doğru kaldırdı, ona gülümsedi. “Bir tane daha yapabilir miyim?”

“Evet,” dedi Brannaugh ve onu bir daha öptü. “Ama şimdi bana dikkat et, öğreneceğin, bilmen gereken daha çok şey var. Ve ilk olarak dikkat etmeli, önemsemelisin, olduğun ve sahip olduğun şey yüzünden hiçbir zarar gelmeyeceğine yemin etmelisin. Yeteneğin Brin, kimseye zarar vermeyecek. Bu konuda bana, kendine, senden önce gelenlerin hepsine ve senden sonra geleceklerin hepsine yemin et.”

Brannaugh hançerini çıkardı ve avcunun içini kesti. “Bizim yaptığımız bir kan yemini. Anneden oğula, oğuldan anneye, cadıdan cadıya.”

Brin ciddi gözlerle elini annesine uzattı, annesi eline bir kesik attığında duyduğu kısa süreli acıdan gözlerini kırpıştırdı.

“Ve hiç kimseye zarar vermeyecek,” dedi annesi elini tutup, kendi kanını onunkiyle karıştırırken.

“Ve hiç kimseye zarar vermeyecek,” diye tekrarladı

Brannaugh, sonra oğlunu yanma çekti, elinin yaralanmış yerini öpüp iyileştirdi. “Şimdi bir mum daha yakabilirsin. Ve sonra ikimiz birlikte bizi korumak için tılsımlar yapacağız. Senin için, kız kardeşin için, baban için.”

“Peki, ya senin için anne?”

Brannaugh tılsımına dokundu. “Ben ihtiyacım olana zaten sahibim.”

-kick

Minik kızın kundağına sarılan Brannaugh, sabah sisinin içinde yük arabasına tırmandı. Eyerin üzerinde, babasının önünde oturmuş, yüzü neşeden ve hevesten kıpkırmızı olmuş oğluna baktı.

Sessizce Alastar’a binmiş olan sarışın kız kardeşine, sonra da büyükbabalarının kılıcını yan tarafına asmış ve Mithra ismini verdiği atının üzerinde dimdik görünen erkek kardeşine baktı. Son olarak da üç yaz önce dünyaya gelen Alastar’ın güzel kısrağının üzerinde sağlam bir şekilde durmuş bekleyen Gealbhan’a.

Brannaugh, Gealbhan’ın yaşlı saban atına dilini şaklattı ve Brin’in sevinç dolu haykırışıyla birlikte yük arabası harekete geçti ve yola çıktılar.

Dönüp zamanla sevdiği evine bir kez baktı ve kendisine evini bir daha görüp göremeyeceğini sordu.

Sonra bakışlarını ileriye doğru çevirdi.

Bir şifacı nereye giderse gitsin hoş karşılanırdı - tıpkı bir arp çalgıcısı gibi. Karnında ağırlık yapan bebek genellikle huzursuzlamp, yerinde durmasa da Brannaugh ve ailesi, bu vahşi yol boyunca sığınak buldular ve misafirperverlikle karşılandılar.

Eoghan müzik çaldı, Brannaugh, Teagan ya da Eamon, hasta ya da yaralılara merhem ya da iksir verdiler. Gealb-han ise güçlü bedenini ve nasırlı ellerini kullandı.

Güzel bir gecede, Brin’in istediği gibi yıldızların altında uyudular; tazının, şahinin ve atın, Brannaugh’nın sahip olduklarını koruduklarını bilmek rahatlatıcıydı.

Yolda herhangi bir sorunla karşılaşmadılar, ancak Brannaugh söylentinin yayıldığını biliyordu. Kara Cadılar, hem de üçü birden Clare’den geçip, Galway’e doğru yolculuk ediyordu.

“Bu haber Cabhan’a da ulaşacaktır,” dedi Eamon, atları dinlendirmek ve çocuklara da bir süre serbestçe gezme şansı tanımak için yolculuklarına ara verdiklerinde.

Gealbhan ve Eoghan atları sularken Brannaugh, Eamon ve Teagan’ın arasına oturdu; Eamon oltasını suya attı.

“Eskiden olduğumuzdan daha güçlüyüz,” diye hatırlattı Teagan. “Güneye yolculuk yaptığımız zaman çocuktuk. Kuzeye yaptığımız bu yolculukta ise artık çocuk değiliz.”

“Endişeleniyor.” Brannaugh kamını okşadı. “Seninle ben artık eskisi gibi yalnız olmadığımız için.”

“Sizin gücünüzden ya da isteğinizden şüphem yok.”

“Ve yine de endişeleniyorsun.”

“Şimdi olmak zorunda mıydı diye merak ediyorum,” diye itiraf etti Eamon, “şimdi olmak zorunda olduğunu bilsem de. Bunu ben de ikiniz gibi hissediyorum ama yine de zorunda olduğumuz şeyle yüzleşmeden ikiniz de düzgün bir şekilde doğum yapsaydınız, işimiz daha kolay olurdu.”

“Olması gereken olacak ama gerçeği söylemem gerekirse, kuzenlerimizle vakit geçirmek için yolculuğumuza

birkaç gün ara vereceğimize memnunum. Ve Tanrılar şahit ki, bir günümü o lanet olası yük arabasının üzerinde olmadan geçireceğim için çok mutluyum.”

“Ben Ailish’in ballı keklerinin hayalini kuruyorum, çünkü kimse onları ondan güzel yapamıyor.”

“Midesiyle hayal kuruyor,” dedi Teagan.

“Bir erkeğin yemek yemesi gerek. Hah!” Eamon oltasını ve kancanın ucunda kıvranan balığı sudan çıkardı. “Ve bu yüzden de bir şeyler yiyeceğiz.”

“Birden fazlasına ihtiyacın olacak,” dedi Brannaugh ve bu, hepsinin evlerinin yakınındaki nehir kenarında geçirdikleri o güzel ve umut dolu günde, annelerinin de bu sözleri söylediğini hatırlamalarına neden oldu.

Clare’in inişli çıkışlı vahşi topraklarını arkalarında bıraktılar ve şiddetli rüzgârlar, aniden bastıran yağmur tarafından sürüklendiler. Gahvay’in yeşil tepelerinin, meleyen koyunlarının olduğu tarlalardan, bacalarından dumanlar çıkan kulübelerin arasından geçerek ilerlediler. Raibeard, gökyüzünü yumuşak bir griye çeviren bulut katmanlarının altından ve arasından geçerek, ileri doğru kanat çırpıyordu.

Çocuklar yük arabasının içinde, bohçaların arasında uyuyorlardı, bu yüzden de Kathel her zaman olduğundan daha tetikte, Brannaugh’nın yanında oturuyordu.

“Benim hatırladığımdan daha fazla kulübe var.” Teagan yanında, yorulmak bilmeyen Alastar’ı sürüyordu.

“Yıllar geçti.”

“Buradaki araziler çok güzel, hiçbir şey duymasam da Gealbhan’ın bunu düşündüğünü duyabiliyorum.”

“Peki buraya yerleşir misiniz? Sana bunu da söylüyor mu?”

“Evet. Ama Clare’de ormandaki kulübemizde de bunu konuşmuştuk. Ve yine de, eve yaklaştıkça, oraya gitmek için daha fazla can atıyorum... Bunu sen de hissediyor musun Brannaugh? Evimizin bizi çağırdığını?”

“Evet.”

“Korkuyor musun?”

“Evet, gelecek olan şeyden ama daha da fazla başarısız olmaktan.”

“Başarısız olmayacağız.” Teagan, Brannaugh’nun keskin bakışının üzerine başını iki yana salladı. “Hayır, bir görü görmedim ama içimde kesin bir his var. Eve yaklaştıkça büyüyen bir his. Başarısız olmayacağız, çünkü bin yıl bile sürse aydınlık her zaman karanlığı yener.”

“Onun gibi konuşuyorsun,” diye mırıldandı Brannaugh. “Annemiz gibi.”

“O hepimizin içinde, bu yüzden başarısız olmayacağız. Ah Brannaugh, baksana! Şu çarpık dalları olan ağaca bak. Eamon’ın kuzenimiz Mabh’i korkutmak için her dolunayda canlandığını söylediği ağaç bu. Neredeyse Ailish’in çiftliğine geldik sayılır. Neredeyse vardık.”

“Haydi, ileri doğru sürelim.”

Yeniden bir çocuk gibi görünmesine sebep olacak şekilde yüzü aydınlanan Teagan, başını arkaya atarak kahkaha attı. “Ben de öyle yapacağım.”

Atını kocasına doğru sürdü, canlı bir kahkaha attı ve sonra dörtnala ilerledi. Brannaugh’nın yanındaki Kathel de kıpırdanarak inledi.

“Haydi o zaman.” Brannaugh tazıyı okşadı.

Tazı, arabadan dışarı atladı, ilerleyen atın yanında hızla koşarken, şahin de tepelerinde uçuyordu.

Bu, eve dönmek gibiydi çünkü bu çiftlikte beş yıl yaşamışlardı. Brannaugh, yeni binaları ve genç atların dans ettiği yeni padokun her zamanki gibi düzenli olduğunu gördü.

Açık renk saçlı bir erkek çocuğun kollarını Kathel’e dolamasını izledi. Ve oğlan gülümsediğinde, onun kuzenlerinin en genci Lughaidh olduğunu anladı.

Ailish’in kendisi de koşarak arabaya doğru geldi. Biraz kilo almıştı ve sarı saçlarında birkaç tutam gri vardı. Ancak gözleri her zaman olduğu kadar hayat dolu ve gençti.

“Brannaugh! Ah şu haline bak Brannaugh! Seamus buraya gel ve kuzeninin arabadan inmesine yardım et.”

“Ben iyiyim.” Brannaugh güçlükle arabadan indi ve kuzenini kucakladı. “Ah, seni görmek kalbime iyi geliyor.” “Seni görmek de bana. Ah, her zamanki gibi çok güzelsin. Aynı annen gibi. Ve işte Eamon’ımız da burada, çok yakışıklı. Kuzenlerim, üçünüz birden, aynı söylediğiniz gibi geri döndünüz. İkizleri Bardan’ı alması için tarlaya gönderdim ve Seamus, sen de koş Mabh’e kuzenlerinin geldiğini söyle.”

Gözleri yaşlı bir şekilde Brannaugh’ya bir kere daha sarıldı. “Mabh ve kocasının, yolun tam karşısında kendilerine ait bir kulübesi var. İlk çocuğunu doğurmak üzere. Büyükanne olacağım! Ah, dilime hâkim olamıyorum. Sen Eoghan’sın değil mi? Ve sen de Teagan’ın Gealbhan’ı. Hoş geldiniz, hepiniz hoş geldiniz. Peki, çocuklarınız nerede?” “Arabanın içinde uyuyorlar.”

Ailish’in Eamon’ın sevgiyle hatırladığı ballı keklerinden başka hiçbir şey çocukları uyandıramazdı. Sonra, Brannaugh son gördüğünde henüz kucakta bir bebek olan

Conall, çocukları alıp yeni doğmuş köpek yavrularını görmeye götürdü.

“İyi olacaklar, sana söz veriyorum,” dedi Ailish çayları koyarken. “O, iyi bir delikanlı; dünyaya gelmesine yardım ettiğin ConalFden bahsediyorum. Bırakalım erkekler atlarla ilgilensin ve siz ikiniz de bu arada dinlenirsiniz.” “Şükürler olsun.” Brannaugh çayını yudumlarken, hem çayın hem de yanan ateşin kendisini ısıtmasına izin verdi.

“Bir şeyler ye. içinde yemeğe ihtiyacı olan biri daha var.”

“Tüm gün ve gecenin yarısı boyunca açlıktan ölecek gibi hissediyorum. Teagan o kadar çok acıkmıyor henüz. Ama o da acıkacak.”

“Ah, sen de mi hamilesin?” Ailish çayla uğraşmayı bırakıp, ellerini kalbinin üzerine koyarken yüzü sevinçle aydınlandı. “Benim tatlı, küçük Teagan’ım anne olacak. Bunca yıl nasıl geçti? Sen kendin bir bebektin. Kalacak mısınız? Doğum zamanı gelene kadar kalacak mısınız?” diye sordu Brannaugh’ya. “Mayo hâlâ oldukça uzakta ve senin doğum zamanın yaklaşmış. Yaklaştığını görebiliyorum.” “Sadece bir ya da iki gün ve bunun için minnettarım. Bebek Mayo’da doğacak. Öyle olması gerekiyor. Öyle olmak zorunda.”

“Olmak zorunda mı?” Ailish, önce Brannaugh’nın sonra da Teagan’ın elini kavradı. “Olmak zorunda mı? Siz hayatlarınızı Clare’de kurdunuz. Siz kadınsınız, annesiniz. O karanlık topraklara geri dönmek zorunda mısınız?”

“Biz kadınız, anneyiz ve çok daha fazlasıyız. Bunların hiçbirine sırt çeviremeyiz. Ama endişelenme kuzin. Bunu düşünme. Çay, kekler ve ailemizle geçireceğimiz bugünümüz var.”

“Yeniden geri döneceğiz.” Kendisine baktıklarında, Te-agan bir elini kalbine bastırdı. “Bunu çok güçlü bir şekilde hissediyorum. Yeniden geri döneceğiz. Buna inan. Bize inan. Bence kader sadece bizi daha güçlü kılıyor.”

“Eğer öyleyse, benim olan her şey sizindir.”

Müzikleri, ziyafet gibi sofraları ve aileleri vardı. Bir gece ve bir gün süren huzura sahiptiler. Yine de Brannaugh huzursuz olduğunu hissediyordu. Kocası Ailish’in kendilerine verdiği yatakta uyuyor olsa da, o şöminenin yanında oturuyordu. Omuzlarında kalın bir şalla Ailish, geceliğiyle içeri girdi.

“Doğuma çok yaklaştığımda içimdeki bebek beni uyutmayacak kadar ağırlaştığında bana yaptığın o çaya şimdi senin ihtiyacın var.”

“Ateşin ve dumanın içinde annemi aradım,” diye mırıldandı Brannaugh. “Onu o kadar özlüyorum ki aramadan edemiyorum. Eve yaklaştıkça daha da fazla özlüyorum. Babamı özlüyorum ve bu kalbimde bir sancı ama anne-minki sona ermeyecek bir keder.”

“Bunu biliyorum.” Ailish yanma oturdu. “Sana geliyor mu?”

“Rüyalarımda. Bazı anlar oluyor ama sadece anlar. Onun sesini duymayı, bana doğru şeyi yaptığımı söylemesini çok istiyorum. Yapmamı istediği şeyi yaptığımı söylemesini.”

“Ah canım, yapıyorsun. Yapıyorsun. Bizden ayrıldığınız günü hatırlıyor musun?”

“Hatırlıyorum. Ayrılarak sizin canınızı yakmıştım.” “Gitmek her zaman insanın canını acıtır ama doğru olan şey buydu, zamanla bunu anladım. Gitmeden önce bana

Lughaidh’ten, taşıdığım bebekten bahsettin. Bana onun son çocuğum olmak zorunda olduğunu, çünkü ne benim ne de bebeğin bir başka doğumu atlatamayacağını söyledin. Ve bana şişe boşalana kadar her dolunayda içmem için bir iksir verdin. Böylece başka çocuğum olmayacaktı. Bu, beni çok üzmüştü.”

“Biliyorum.” Brannaugh artık kendi de çocuk sahibi olduğu için daha dokunaklı biçimde anlıyordu. “Sen annelerin en iyisisin ve benim için de öylesin.”

“Çocuklarımın büyüdüğünü, en büyük kızımın kendi çocuğunu doğuracak kadar olgunlaştığını görecek kadar uzun yaşayamayacaktım. Bana söylediğin gibi Ludhaigh’in bu kadar zeki ve tatlı -aynı senin dediğin gibi- güzel sesli bir çocuk olduğunu göremeyecektim.”

Başıyla onaylayan Ailish, adeta duman ve alevlerin içinde o günü görmek ister gibi ateşi inceledi. “Bir zamanlar beni ve sahip olduklarımı koruma altına alıp, bana sahip olamayacağım yıllan yaşama şansı verdin. Sen, onun olmanı istediğin kişisin. Gidip Cabhan ile yüzleşecek olman beni üzse de, bunu yapmak zorunda olduğunu biliyorum. Asla annenin seninle gurur duyduğundan şüphe etme. Asla şüphe etme Brannaugh.”

“Beni rahatlatıyorsun Ailish.”

“Teagan’ın istediği gibi inanacağım. Her akşam bir mum yakacağım. Bu mumu sahip olduğum birazcık büyüyle yakacağım ki böylece sen, Teagan ve Eamon için parlayacak.”

“Güçten korktuğunu biliyorum.”

“Bu benim kanımda da var. Sen annene olduğu kadar bana da aitsin. Her gün batışında o küçük ışığın içine inancımı koyacağım. O ışığın, sen ve sahip oldukların için yanacağını bil. Bunu bil ve güvende kal.”

“Geri döneceğiz. Buna inanıyorum. Geri döneceğiz ve şu anda içimde olan çocuğu kollarına alacaksın.”

Yolculuklarına, çocuklara büyük bir merasimle verilen benekli köpek yavrusuyla ve döndüklerinde daha fazla kalacaklarına söz vererek devam ettiler.

Hava daha soğudu, rüzgâr artık daha sert esiyordu.

Brannaugh, birden fazla kez rüzgârda Cabhan’ın sinsi ve baştan çıkarıcı sesini duydu.

Bekliyorum.

Teagan’ın tepelerin ardına baktığını ya da Eamon’ın tılsımını ovuşturduğunu görüyor ve onların da bu sesi duyduğunu anlıyordu.

Şahin yön değiştirdiğinde ve Alastar devam etmek istemediğinde Kathel arabadan atladı ve yol ayrımına doğru koştu.

“O yoldan değil.” Eoghan arabanın yanında atını durdurdu. ‘Yarın Ashford’a varacağız ama o yoldan gitmeyeceğiz.”

“Hayır, Ashford’a giden yol bu değil, ama gitmemiz gereken yol bu. Rehberlere güven Eoghan. Önce yapmak zorunda olduğumuz bir şey var. Bunu hissediyorum.”

Eamon da diğer tarafta durdu. “Eve yaklaştık,” dedi. “Neredeyse kokusunu alacak kadar yakındayız. Ama çağırıldık.”

“Evet, çağırıldık. Bu yüzden cevap vereceğiz.” Brannaugh uzandı ve kocasının koluna dokundu. ‘Yapmak zorundayız.”

“O zaman yapacağız.”

Brannaugh yolu bilmemesine rağmen yine de biliyordu. Tazıya bağlı olan zihni yolu, dönemeçleri, tepeleri biliyordu. Brannaugh çok daha fazlasını almaya aç ve istekli o karanlığın, kendisine doğru uzandığım hissedebiliyordu.

Güneş, bulutların arasında ilerleyip, batıdaki tepelerin ardına doğru kayıyordu ancak onlar hâlâ ilerlemeye devam ediyorlardı. Brannaugh’nın sırtı yük arabasında geçirdiği saatler yüzünden ağrıyordu ve susuzluğu her geçen dakika artıyordu. Ne var ki yine de ilerliyorlardı.

Brannaugh yaklaşmakta ve tepelerin etrafında yükselmekte olan karanlığın içindeki gölgeyi görebiliyordu. Bir ibadet mekânı, diye düşündü, bunu hissedebiliyordu.

Bir güç mekânı.

Arabayı durdurdu, havayı kokladı.

“İçeriye giremiyor. Zorlayamayacağı kadar güçlü.”

“Burada bir şey var,” diye mırıldandı Eamon.

“Aydınlık bir şey,” dedi Teagan. “Güçlü ve parlak. Ve eski.”

“Bizden eski.” Yardım için minnettar olan Brannaugh, kocasının kendisini kaldırıp arabadan indirmesine izin verdi. “Annemizden de eski. Bizim bildiğimiz herhangi bir zamandan eski.”

“Bir kilise.” Gealbhan, Teagan’ı eyerden kaldırmak için yukarı doğru uzandı. “Ama burada kimse yok.”

“Buradalar.” Teagan yorgun bir şekilde ona yaslandı. “Bizden önce gelenler, bu mekânı kutsayanlar. Onun geçmesine izin vermeyecekler. Burası kutsal bir mekân.”

“Bu gece burası bizim.” Brannaugh öne doğru bir adım atıp, ellerini havaya kaldırdı. “Işığın Tanrıları, aydınlığın Tanrıçaları, gecenin içinden size sesleniyoruz. Sizin verdiğiniz güçle, bizi harekete geçiren amaçla, sizin kutsal desteğinizi istiyoruz. Kaderin başımıza getireceklerinden önce duvarlarınız arasında bu geceyi, bu molayı geçirmek istiyoruz. Biz Sorcha’nın çocuklarıyız. Kara Cadılar size geldi. Sizin isteğinizle, dileğimiz gerçek olsun.”

Işık güneş gibi pencerelerin arasından parladı ve kapılar yumuşacık bir rüzgârla açıldı. Ve dışarı sıcaklık yayıldı.

“Burada hoş karşılanıyoruz.” Brannaugh gülümseyerek kızını havaya kaldırdı ve tüm yolculuğun yorgunluğu bir anda yok oldu. “Hoş karşılanıyoruz.”

Brannaugh, çocukları kilisenin zemininin üzerine yaptığı ot şiltelerin üzerine yatırdı. Ve o an ikisi de sızlanmadığı ya da karşı çıkmadığı için şükretti.

“Onları duyuyor musun?” diye fısıldadı Eamon.

“Ben bile onları duyuyorum.” Eoghan gözleriyle kiliseyi, taş duvarları, ahşap bankları taradı. “Şarkı söylüyorlar.” “Evet.” Gealbhan sakinleştirmek için köpek yavrusunu kucağına aldı. “Yavaş güzelim. Çünkü melekler ya da tanrılar şarkı söylüyor olabilirler. Burası kutsal bir yer.”

“Bu akşam için sığınaktan daha fazlasını sunuyorlar.” Brannaugh ayağa kalktı. “Bize kutsal desteğini ve aydınlığı sunuyorlar. Bu gece, bu mekâna bizden önce gelenler tarafından çağırıldık.”

Teagan parmaklarını hafifçe, saygılı bir şekilde mihraba dokundurdu. “Sunulan bir iyilik nedeniyle bir kral tarafından inşa edilmiş. Tutulan bir söz için. Burada, hacyolunun yakınlarına inşa edilmiş. Bu manastırın adı Ballintubber.” Ellerini kaldırıp gülümsedi. “Bu kadarını görebiliyorum.” Kocasına döndü. “Evet, burası kutsal bir yer ve biz de, bizi çağıranların kutsal desteğini istiyoruz.”

“Aynı o kral gibi,” dedi Brannaugh, “bizim de tutmamız gereken bir söz var. Eoghan, aşkım, gidip bana annemin kitabını getirebilir misin?”

“Getiririm ama ancak sen oturursan. Sadece otur Brannaugh. Çok solgun görünüyorsun.”

“Doğruyu söylemek gerekirse, yorgunum ama bunu yapmak zorundayız ve yapılması hepimiz için daha iyi olacak. Teagan-”

“Neye ihtiyacımız olduğunu biliyorum. Ben-”

“Otur,” diye ısrar etti erkek kardeşi. “Ben ihtiyacımız olanları getiririm ve siz ikiniz de en azından bir süre dinlenirsiniz. Gealbhan eğer biraz dinlenmezlerse ikisinin de üzerine otur.”

Bu sözü önemsemeleri için Gealbhan’ın sadece karısının yanağına dokunması ve Brannaugh’ın elini tutması yeterli oldu. “Yapılmak zorunda olan ne?” diye sordu Te-agan’a.

“Bir adak. Bir istek. Bir toplanma. O buraya gelemez. Cabhan buraya gelemez ya da burayı göremez. Burada hiçbir gücü yok. Ve burada, sahip olduklarımızı bir araya getirebiliriz.”

“Neye ihtiyacınız var?”

“Sen aramızdaki en iyi olansın.” Teagan kocasını yanağından öptü. “Eğer Eamon’a yardım edersen, sana Brannaugh ile birlikte burada bekleyip dinleneceğimize söz veririm.”

Gealbhan gittiğinde Teagan hızla kız kardeşine döndü. “Acı çekiyorsun.”

“Doğum sancısı değil. Sen de öğreneceksin, bebek sık sık sana olacak olanlar hakkında bir fikir verir. Bu da geçecek. Ancak geri kalanını hoş karşılıyorum. Burada yapacaklarımız güç gerektiriyor.”

Bir saat boyunca dinlenip hazırlandılar.

“Çemberi oluşturmalıyız,” dedi Eoghan’a, “adağı sunmalıyız. Benim için korkma.”

“Benden nefes almamamı ister miydin?”

“İhtiyacımız olan senin sevgin, senin inancın ve bununla birlikte Gealbhan’ın sevgisi ve inancı.”

“O zaman bunlara zaten sahipsiniz.”

Çemberi oluşturdular ve kazan, yaktıkları alevin üzerinde süzülmeye başladı. Teagan’ın ellerinden fışkıran sular kazanın içine aktı. Brannaugh şifalı bitkileri, Eamon ise kırılmış taşları ekledi.

“Bunlar kurduğumuz yuvadan geliyor.”

“Ve bunlar.” Teagan bir kâsenin ağzını açtı ve içindeki değerli şeyleri kazana döktü. “Aradığımız evden geliyorlar. Küçük şeyler; kuru bir çiçek, bir çakıl taşı, biraz ağaç kabuğu.”

“Altın ya da gümüşten daha değerli. Size sunuyoruz. İşte, ilk çocuğumun bir tutam saçı.”

“Rehberimin bir tüyü.” Eamon tüyü artık kaynamakta olan kazana attı.

“Bu, annemin benim için hazırladığı tılsım.”

“Ah, Teagan,” diye mırıldandı Brannaugh.

“O da bunu yapmamı isterdi.” Teagan bunu da sundukları adakların arasına attı.

“Size bizim için değerli olanları veriyoruz ve onlara cadının gözyaşlarını ekliyoruz. Size kalplerimizin doğru olduğunu göstermek için hazırladığımız bu sıvıyı kanlarımızla mühürlüyoruz.”

Ve her biri kutsal hançerle kanlarını sundular, bununla birlikte fokurdayan kazan kaynamaya, dumanlar çıkarmaya başladı.

“Baba, anne, kanımızın kanı, kemiğimizin kemiği, biz öksüzler size sonsuz inancımızı gösterdik. Bu kutsal yerde, bu kutsal saatte gücünüzün kudretini ve hakkını bize bağışlayın. Sizin hediyenizle başarısız olmayacağız ve Cabhan’a karşı galip geleceğiz. Şimdi bizi, biz üç cadıyı güçle doldurun. Dileğimiz gerçek olsun.”

Rüzgâr duvarların içinde hareketlendi. Mum ışığı parlak bir hale geldi. Ancak, üçünün söylediği son sözlerle birlikte rüzgâr girdap halinde dönmeye başladı ve bir ışık aniden parladı.

Sesler içerde gümbürdüyordu.

Brannaugh, kardeşlerinin elini tuttu ve onlarla birlikte dizlerinin üzerine çöktü.

Işık, sesler ve rüzgâr Brannaugh’m içini yakıp kavurdu. Ve o güç.

Sonra sessizlik geldi.

Brannaugh yeniden ayağa kalkarken Teagan ile Eamon onlara doğru döndüler.

“Parlıyordunuz,” dedi Eoghan hayret içinde. “Tıpkı birer mum gibiydiniz.”

“Biz üçlüyüz.” Teagan’ın sesi yükseldi ve uğuldayan sessizliğin içinde yankılandı. “Ancak pek çok kişi var. Bizden önce gelen ve bizden sonra gelecek olan pek çok kişi.”

“Onların ışığı bizimdir; bizimki onların.” Eamon kollarını kız kardeşlerinin seviyesine kaldırdı. “Biz üçlüyüz ve hepimiz biriz.”

Brannaugh ışıkla dolduğunda yorgunluk yok oldu ve gülümsedi. “Biz üçlüyüz. Aydınlığı karanlığın üzerine savuruyoruz, gölgelerin içinde karanlığı arıyoruz. Ve galip geleceğiz.”

“Kanımızın gücüyle,” dediler birlikte, “galip geleceğiz.”

Sabah, günün yumuşak ışığının altında, yeniden yola çıktılar. Yeşil tepelerin yükseldiği yolda, onlam samimiyetle karşılayan güneşin altında sular masmavi parlarken ilerlediler. Doğdukları toprakların üzerinde, kapıları onlara açık, köprüsü indirilmiş, güneşin üzerinde parladığı Ashford Şatosu’nun gri taşlarına doğru ilerlediler.

Ve böylece, Sorcha’nın çocukları evlerine geldiler.

Kış 2013

Branna 0’Dwyer gri, puslu, durmak bilmeyen yağmurun yağdığı bir sabaha uyandı. Ancak yatağına gömülüp, yeniden uyumaktan başka bir şey istemiyordu. Her zaman, sabahların fazla erken geldiğini düşünürdü. Fakat hoşuna gitse de gitmese de uykusu kaçmıştı ve yerini yavaş, sağlam bir kahve özlemine bıraktı.

Sabahlan hep olduğu gibi sinirli bir şekilde kalktı, ayaklarına kalın çoraplar ve uyurken giydiği ince tişörtün üzerine de bir hırka geçirdi.

Hem alışkanlıktan hem de tertipli oluşundan alevlerin odayı canlandırması için yatak odasındaki şömineyi karıştırdı ve tazısı Kathel şöminenin önünde gerinirken yatağını toplayarak kendisini mutlu eden güzel yastık yığınlarını da yatağın üzerine koydu.

Banyoda uzun, siyah saçlarını tarayıp, topladı. İşi vardı, hem de çok işi vardı - kahveden sonra yapılması gereken işler. Kaşlarını çatarak aynadaki görüntüsüne baktı ve lıu-

zursuz geçirdiği gecenin izlerini kapatmak için biraz sihir kullanmayı düşündü. Ancak bunu anlamsız buldu.

Bunun yerine yeniden yatak odasına gitti ve Kathel’i kuyruğunun sallanmasına neden olana kadar okşadı.

“Sen de huzursuzdun, öyle değil mi? Uykunda konuştuğunu duydum. Sen de sesleri işittin mi oğlum?”

Evi son günlerde hep olduğu gibi dolu olduğundan, birlikte sessizce aşağı indiler. Erkek kardeşi ve Meara kardeşinin yatağını paylaşıyor, kuzini Iona ise yatağında Böyle ile birlikte yatıyordu.

Hepsi arkadaşları ve ailesiydi. Onları seviyordu ve onlara ihtiyacı vardı. Ancak Tanrı biliyordu ki, biraz yalnız zaman geçirse iyi olacaktı.

“Benim için kalıyorlar,” dedi Kathel’e, kulübenin basamaklarından inerken. “Sanki kendime bakamıyormu-şum gibi. Kendim ve onlar için, bir düzine kadar Cabhan’ı uzakta tutacak koruma yerleştirmedim mi?”

Kahve makinesine doğru yürürken, bu gerçekten sona ermek zorunda, diye karar verdi. Böyle McGrath boyutlarında bir adam, kuzeni Iona’nın ufak yatağında rahat ediyor olamazdı. Onları dürtüklemesi gerekiyordu. Her ne olursa olsun, Samhain’den beri Cabhan’dan bir işaret ya da iz yoktu.

“Onu neredeyse ele geçiriyorduk. Lanet olsun, neredeyse işini bitiriyorduk.”

Kahve makinesini çalıştırırken, hem büyü hem iksir çok gtiçlüydü, diye düşündü. İkisi üzerinde de yeterince uzun süre ve çok çalışmamışlar mıydı? Ve o güç, Tanrım, Sorcha’nın eski kulübesinde geçirdikleri akşam, bir sel gibi yükselen o güç.

Onun canını yakmışlardı, kanını dökmüşlerdi -bir kurt ve bir insan olarak- uluyarak kaçmasını sağlamışlardı. Ancak yine de...

Bitmemişti. Ellerinden kayıp gitmişti ve iyileşecek, kendini toparlayacaktı.

Bitmemişti ve bazen hiç bitip bitmeyeceğini merak ediyordu.

Kapıyı açtığında Kathel hızla dışarı çıktı. Yağmur yağsın ya da yağmasın, köpek sabah koşusuna çıkmak istiyordu. Açık kapının önünde, soğuk ve dondurucu Aralık havasında durup ormana doğru baktı.

Uzaklarında bir yerde beklediğini biliyordu. Bu sefer ya da başka bir sefer, onu bilmiyordu. Ancak yeniden gelecekti ve hazır olmak zorundaydılar.

Ancak bu sabah gelmeyecekti.

Soğuğa karşı kapıyı kapattı, mutfaktaki şömineyi karıştırıp turba kokusunun azalması için biraz benzin döktü. Kendisine kahve koyarak ilk yudumun ve sessizce yalnız geçirdiği kısa zamanın tadını çıkardı. Ve kendisine ait sihriyle kahve zihnini açıp, moralini düzeltti.

Galip geleceğiz.

Artık sesleri hatırlıyordu. Çok fazla ses yükseliyor, yankılanıyordu. Işık, güç ve amaç. Uykusunda bunların hepsini hissetmişti. O çok net, çok emin olan tek bir sesi.

Galip geleceğiz.

“Bu konuda haklı olman için dua edeceğiz.”

Branna döndü.

Bir eli korumacı bir şekilde şişkin karnının üzerinde, koyu mavi, uzun elbisesinin üzerine kalın bir şala sarınmış olan kadın karşısında duruyordu.

Neredeyse bir aynaya bakmak gibi, diye düşündü Branna, adeta camdaki yansımasına bakıyordu. Saçları, gözleri, yüzlerinin şekli aynıydı.

“Sen Sorcha’nın çocuğu Brannaugh’sın. Seni rüyalarımdan tanıyorum.”

“Evet ve sen de 0’Dwyer’lardan Branna’sın. Seni rüyalarımdan tanıyorum. Sen benim kanmadansın.”

“Öyleyim. Ben üçlüden biriyim.” Branna, üstünden asla çıkarmadığı tazı sembollü tılsıma dokundu - tıpkı karşısındaki kadının yaptığı gibi.

“Erkek kardeşin, bir gece Clare’deyken kadınıyla birlikte bize geldi.”

“Connor ve Meara. O benim kız kardeşim.” Branna artık kalbine dokunuyordu. “Anlarsın ya.”

“O benim erkek kardeşimi zarar görmekten korudu, hatta kendi kanını döktü. O benim de kız kardeşim.” Yüzünde bir hayret ifadesiyle Sorcha’nın kızı Brannaugh mutfağa göz gezdirdi. “Burası neresi?”

“Benim evim. Ve burada hoş karşılanıyorsun, o yüzden senin de evin. Oturmaz mısın? Sana çay da yaparım. Benim içtiğim bu kahve bebeğe iyi gelmeyecektir.”

“Güzel bir kokusu vardı. Ama sadece benimle birlikte otur kuzen. Burası harika bir yer.”

Branna mutfağına göz gezdirdi - tasarladığı gibi düzenli ve güzeldi. Ve on üçüncü yüzyıldan gelen bir kadına göre harika olduğunu tahmin ediyordu.

“İlerleme,” dedi Branna, kuzeniyle birlikte mutfak masasına otururken. “Saatlerce yapılan işleri kolaylaştırıyor. Sen iyi misin?”

“Ben çok iyiyim. Oğlum yakında doğacak.” Brannaugh elini uzattığında Branna onun elini tuttu.

Sıcaklık ve ışık, gücün birleşmesi çok güçlü, çok gerçekti.

“Ona Ruarc ismini vereceksin, çünkü o bir şampiyon olacak.”

Bu sözler kuzeninin yüzünde bir gülümseme belirmesine neden oldu. “O zaman öyle yapacağım.”

“Samhain’de üçümüz ve bizimle birlikte olan üç kişi daha Cabhan’la savaştık. Ona zarar versek de, onu yakıp kanını akıtsak da işini bitiremedik. Orada sizi gördüm. Elinde kılıcıyla erkek kardeşini, asasıyla kız kardeşini ve yayınla seni. O zaman hamile değildin.”

“Samhain benim zamanımda hâlâ iki hafta ileride. Biz size mi geldik?”

“Yem olarak onu Sorcha’nın kulübesine çağırdığımızda ve onu tuzağa düşürmeye çalışırken boyut değiştirip sizin zamanınıza geçtiğimizde çağırdınız. Oldukça yaklaştık ama yeterli olmadı. Kitabımdan, yani Sorcha’nın kitabından sana büyüyü, büyü ile oluşturduğumuz zehri gösterebilirim. Belki sen-”

Brannaugh bir elini havaya kaldırıp, diğerini beline dayadı. “Oğlum geliyor. Ve beni geriye çekiyor. Ama dinle, bir yer var, kutsal bir yer. Bir manastır. Güneye doğru bir günlük yolun sonunda, bir tarlanın ortasında.”

“Ballintubber. Iona, önümüzdeki baharda Böyle ile orada evlenecek. Orası kutsal bir yer, güçlü bir yer.”

“Oraya gidemiyor ve orayı göremiyor. Orası kutsanmış bir yer ve bizi yaratanlar orayı koruyorlar. Bize, Sorcha’mrı üç çocuğuna ışıklarını, umutlarını ve güçlerini verdiler. Bir daha Cabhan’la yüzleştiğinizde, biz de sizinle olacağız. Bir yolunu bulacağız. Galip geleceğiz. Bunu yapan siz ol-

mazsanız, bir başka üçlü gelecek, buna inan, 0’Dwyer’lar-dan Branna. Yalu bul.”

“Yapabileceğim başka bir şey yok.”

“Sevgi.” Branna’nın elini sıkıca kavradı. “Öğrendim ki sevgi de bir başka rehber. Rehberlerinize güvenin. Ah, o sabırsızlanıyor. Çocuğum bugün dünyaya gelecek. Buna sevinin, çünkü o da karanlığa karşı yanan bir başka parlak mum olacak. İnanın,” dedi bir kere daha ve gözden kayboldu.

Branna, zihninde yeni bir ışık, yeni bir hayat için mum gibi yanan bir fikirle ayağa kalktı.

Ve içini çekerek, yalnız geçirdiği zamanın sona erdiğini kabullendi.

Böylece kahvaltı hazırlamaya başladı. Anlatacağı bir hikâye vardı ve kimse bunu aç karnına dinlemek istemeyecekti. İnan, diye düşündü. Tamam, neredeyse her gün bir orduya yetecek kadar yemek pişirmenin de hayattaki görevinin bir parçası olduğuna inanıyordu.

Cabhan’ı cehenneme gönderdiklerinde sıcak, güneşli bir yerde tatile çıkacağına dair yemin etmişti - orada günlerce bir tencereye, tavaya ya da kızartma tavasına elini bile sürmeyecekti.

Krep hamurunu denemek istediği yeni bir tarife göre hazırlamaya başladığında Meara içeri girdi.

Arkadaşı ahırda çalışacağı o gün için uygun giyinmişti, üzerinde kalın bir pantolon, sıcak tutan bir kazak ve sağlam botlar vardı. Kahverengi saçlarını örmüştü ve koyu renk, çingenelere has gözleriyle Branna’ya kuşkulu bir bakış attı.

“Sabah kahvaltıyı hazırlayacağıma söz vermiştim.”

“Huzursuz bir gecenin ardından erken kalktım. Ayrıca bu sabah çoktan beni ziyaret eden biri oldu.”

“Burada biri mi var?”

“Vardı. Diğerlerini de aşağı çağır olur mu, böylece hikâyeyi bir kerede herkese anlatabilirim.” Sadece bir an için tereddütle duraksadı. “Connor ya da Böyle, Fin’e telefon edip ondan da buraya gelmesini isteseler iyi olur.” “Cabhan geri mi döndü?”

“Kesinlikle geliyor, ama hayır dönmedi.”

“Ben diğerlerini buraya getireyim. Herkes uyandı o yüzden uzun sürmez.”

Başıyla onaylayan Branna, cızırdayan tavaya pastırmaları koydu.

İlk olarak Connor geldi ve aynı KathePin yapacağı gibi havayı kokladı.

“Bir işe yara,” dedi Branna. “Sofrayı kur.”

“Derhal. Meara bir şey olduğunu ama Cabhan olmadığını söyledi.”

“Cabhan’la mücadele etmiş olsaydım şu anda bu kreplerle uğraşıyor olacağımı mı düşünüyorsun?”

“Düşünmüyorum.” Dolaptan tabakları aldı. “O gölgelerin içinde. Eskisinden daha güçlü ama tamamen iyileşmedi. Onu zar zor hissediyorum ama Fin tamamen iyileşmediğini söylüyor.”

Ve Finbar Burke bunu bilir, diye düşündü Branna, çünkü o Cabhan’ın kanından geliyor, Sorcha’nın lanetinin işaretini taşıyordu.

“O da yolda,” diye ekledi Connor.

Branna sadece başıyla onaylayınca Connor kapıya gitti ve Katlıcl için kapıyı açtı. “Şu haline bak Kathel, bir ayı balığı kadar ıslaksın.”

“Onu kurula,” dedi Branna, ancak Conııor’un bu işi sadece ellerini hayvanın ıslak kürkü üzerinde kaydırarak kolaylıkla hallettiğini görünce iç geçirdi. “Bu işi yapmak için çamaşır odasında havlularımız var.”

Connor sadece sırıtmakla yetindi, yakışıklı yüzünde ani bir parlama, yosun yeşili gözlerinde kısa süreli bir ışıltı belirdi. “Şimdi çok daha hızlı kuruyacak ve senin de yıkaman gereken bir havlun olmayacak.”

Iona ile Böyle, el ele içeri girdiler. Çifte kumrular, diye düşündü Branna. Eğer bir sene önce, biri o suskun, genellikle kaba, eskiden kavgacı olan Boyle’un bir aşk böceği olacağını söyleseydi, gülmekten kaburgalarını kırılabilirdi. Ancak geniş omuzları, karışmış saçlarıyla ışıldayan bir peri gibi görünen Amerikalı kuzininin yanında, koyu kahverengi gözlerinde dalgın bakışlarla duruyordu.

“Meara hemen aşağı inecek,” dedi Iona. “Kız kardeşinden telefon geldi.”

“Her şey yolunda mı?” diye sordu Connor. “Annesi?” “Sorun yok, sadece Noel ile ilgili birkaç detay.” Kendisinden istenmediği halde, Connor’un başladığı işi bitirmek için çatal bıçak takımını çıkardı ve Böyle da çay için su ısıtıcıyı çalıştırdı.

Böylece Branna’nın mutfağı seslerle, hareketlerle -ve artık kahvesini içtiği için itiraf edebilirdi ki- bir ailenin sıcaklığı ile doldu. Ve sonra Meara hızla içeri girip, Connor’ı çekiştirip dans etmeye başlayınca buna eğlence de eklendi.

“Annemin eşyalarının geri kalanını toplamam gerek.” Hızla bir adım attı ve tutkulu bir öpücük için Connor’ı kendisine doğru çekti. “Bir süre kız kardeşim Maureen ile kalacak. Şükürler olsun!”

Connor kahkaha atmasına rağmen Meara durdu ve elleriyle yüzünü kapattı. “Ah Tanrım, ben berbat bir kız evladım, hatta berbat bir insanım. Kendi annem, kız kardeşimle kalmak üzere Galway’e gittiği ve böylece her gün onunla kendim uğraşmak zorunda kalmadığım için dans ediyorum.”

“İkisi de değilsin,” diye düzeltti Connor. “Annen mutlu olduğu için mutlu musun?”

“Elbette ki mutluyum ama-”

“Ve neden olmayasın ki? Kendisine halinden memnun olduğu, şımartacak torunların yer aldığı bir ev buldu. Ve ampulü nasıl takacağını bilmediğinden seni günde iki kere aramayacağı için biraz neşelenmende ne sakınca var?”

“Ya da bir başka ampulü söküp takmak için?” diye ekledi Böyle.

“Lanet olsun bu gerçek, öyle değil mi?” Böylece Meara hızla, kısa bir dans figürü daha yaptı. “Onun için mutluyum, gerçekten. Ve kendim için de neşeden çılgına dönmüş durumdayım.”

Fin içeri girdiğinde Meara ona doğru fırladı ve kapısından içeri her girdiğinde yapmak zorunda olduğu gibi toparlanmak zorunda kalan Branna’ya zaman kazandırdı.

“Kiracını kaybettin Finbar. Annem bir kere kardeşime yerleştiyse iş bitti demektir.” Meara onu da öperek kahkaha atmasına neden oldu. “Bu senin sayende oldu ve buna ihtiyacın olmadığını söyleme, çünkü yıllarca düşük kira aldın ve Cong’a geri dönmek ister diye küçük kulübeyi anneme ayırdın.”

“İyi bir kiracıydı. Evi bir kilise kadar düzenli tutuyordu.”

“En son yaptığımız şeylerden sonra ev iyi durumda,

gerçekten öyle.” Iona masa kurma işini üstlenirken Connor ilk kahvesini aldı. “Fin’in mümkün olduğunca kısa süre içinde oraya bir kiracı bulacağını düşünüyorum.”

“Bunun icabına bakacağım.” Ancak Fin’in baktığı kişi Branna’ydı. Sonra hiçbir şey söylemeden Connor’ın kahvesini kendisine aldı.

Branna elleri bir şeylerle meşgulken o lanet güzellik büyüsünü yapmış olmaya diledi. Fin’iıı o güzel şekilli yüzünde, cesur yeşil gözlerinde huzursuz geçen bir gecenin izleri yoktu.

Yağmurdan ıslanmış kuzguni siyah saçları ve siyah deri ceketini çıkarıp asmasıyla ortaya çıkan ince, uzun bedeniyle mükemmel görünüyordu.

Branna tüm hayatı boyunca onu sevmiş, anlamış, kabul etmişti ve bunu her zaman için yapacaktı. Ancak kendilerini birbirlerine verdikleri o ilk ve tek seferde -çok genç, çok masumdular- Fin’in üzerinde o işaret belirmişti.

Cabhan’ın işareti.

Branna onunla çalışabilirdi, çalışacaktı, çalışmıştı çünkü Fin defalarca Cabhan’ın sonunun gelmesini kendisi kadar istediğini kanıtlamıştı. Ancak asla daha fazlası olamazdı.

Bunu bilmek, bunları yaşarken kendisine yardım ettiği kadar ona da acı veriyor muydu? Belki biraz, diye itiraf etti kendisine. Sadece biraz.

Tavadan aldığı kreplerle dolu servis tabağını aldı ve son krepleri üzerine ekledi.

“O zaman oturup yemek yiyeceğiz. Bu senin büyük annenin tarifi Iona. Bakalım onu gururlandırabilmiş miyim?”

Branna servis tabağını kaldırırken Fin tabağı onun elinden aldı. Tabağı alırken bakışları birleşti ve bir süre birbirlerine baktılar. “Bana kreple birlikte anlatacağın bir hikâye olduğu söylendi.”

“Var, evet.” Branna pastırma ve sosisle dolu bir tabağı alıp masaya taşıdı. “Bir saat kadar önce burada oturup Sor-cha’nın kızı Brannaugh ile sohbet ettim.”

“Buraya mı geldi?” Connor tabağına bir krep yığını alırken aniden durdu. “Bizim mutfağımıza?”

“Geldi. Rüyalar ve seslerle dolu huzursuz bir gece geçirdim. Seslerin içinde onunki de vardı. Rüyalarda mekânın neresi olduğundan emin olamıyordum.” Branna kendisine sadece bir krep aldı. “Burada, ilk fincan kahvemi alıyordum ve arkamı döndüm. Oradaydı.

“Bana benziyor ya da ben ona benziyorum ama o hamileliğinin son dönemlerinde. Oğlu bugün dünyaya geliyor ya da onların zamanında Samhain’e hâlâ iki hafta olduğu için bugün değil.”

“Zaman boyut değiştirir,” diye mırıldandı Iona. “Dediğin gibi. Buraya gelirken Ballintubber Kilisesi’ne gitmişler. Rüyanın beni götürdüğü yer orasıydı.”

“Ballintubber.” Iona, Boyle’a döndü. “Oradayken onları hissetmiştim, hatırlıyor musun? Görmem için beni oraya götürdüğünde onları hissettim, oraya gittiklerini biliyordum. O kadar güçlü bir yer ki.”

“Evet, öyle,” diye onayladı Branna. “Ama ben de Connor gibi orada birden fazla kere bulundum ve varlıklarını hiç hissetmedim.”

“Iona’nın gelişinden beri oraya hiç gitmedin,” diye vurguladı Fin. “Üçümüz birden Mayo’da olduğumuzdan beri hiç oraya gitmedin.”

“Doğru söylüyorsun.” Ve gerçekten önemli bir nokta, diye kabul etmek zorunda kaldı. “Ama gideceğim, gideceğiz. Daha önce olmasa bile sizin evleneceğiniz gün Iona. Brannaugh diğerlerinin, bizden önce gelenlerin orayı koruduklarını, bu yüzden o yerin Cabhan’a yasaklanmış olduğunu söyledi. İçeri giremiyor ve orayı göremiyor. İhtiyacımız olması durumunda orası gerçek bir tapınak. Daha önce gelenler üçlüye ışık ve güç vermişler. Ve umut; sanırım en çok ihtiyacı olan şey buydu.”

“Ve senin de,” dedi Iona, “hepimizin. Umut bizim de işimize yarardı.”

“Ben umut etmekten fazlasını yapmaktan yanayım ama umut ona ihtiyacı olan şeyi vermiş. Bunu görebiliyordum. Bana -hem rüyamda, hem de burada- galip geleceğimizi söyledi. Buna inanmak için, Cabhan’la bir daha yüzleştiğimizde bizimle birlikte olacaklar. Yolu bulmak için. Onun işini bitirecek üçlü biz miyiz görecekler ve biz değilsek, bir üçlü daha gelecek. Galip geleceğiz.”

“Bin yıl sürse bile,” diye ekledi Connor. “Tamam o zaman, umut etmek, bir şeyler yapmak bana uyar. Ama Cabhan’ın sonunu görmek için bin yıl beklersem, Tanrı cezamı versin.”

“O zaman burada ve şimdi yolunu bulacağız. Batı Amerika’ya Montana’ya gittiğimde krep yemiştim,” diye yorumda bulundu Fin. “Ama adına başka bir şey diyorlardı.” “iddiaya girerim gözleme diyorlardır,” diye öneride bulundu Iona.

“Evet tam olarak buydu. Harikaydılar. Ama bunlar daha da güzel.”

“Çok fazla gezmişsin,” dedi Branna.

“Gezdim. Ama bu iş bitene kadar gezmekle işim olmaz. Yani, aynı Connor gibi bin yıl beklemek bana da uymuyor. Yolu bulacağız.”

Öylesine kolayca bulacaklar mıydı, diye düşündü Branna ve sinirlenmemek için mücadele etti. “Bir dahaki sefer onunla karşılaşıp sindirdiğimiz de, onların da yanımızda olacağını söyledi. Ama Samhain’de oradaydılar, yine de elimizden kurtuldu.”

“Sadece oradaydılar, çok az varlık gösterdiler,” diye hatırlattı Connor. “Gölgelere mi benziyorlardı? Yaptığımız rüya büyüsü kısmı olabilir. Onları tam olarak nasıl buraya getirebiliriz ya da bunu yapabilir miyiz? Eğer bunun yolunu bulursak, onun sonunu getirmemiz mümkün mü? İlk üçlü ve biz üçümüz. Ve bizimle birlikte üç kişi daha.” “Sorun olan şey zaman.” Fin elinde kahveyle oturdu. “Zamanda yolculuk. Samhain’de biz oradaydık ama senin dediğine göre Branna, onlar değillermiş. Yani onlar sadece gölge gibiymişler, bir rol oynamamışlar. Zamanların bir-biriyle eşleşmesini sağlamalıyız. Bizim zamanımız ya da onlarınki, ama aynı zaman olmalı. Bu çözüm ilginç, çok ilginç bir bulmaca.”

“Ama hangi zaman diliminde ve ne zaman?” diye sordu Branna. “Ben iki eşleşen zaman buldum ve ikisi de işe yaramalıydı. Önce gündönümü sonra da Samhain. Zaman ışığın tarafında olmalıydı. Üzerinde çalıştığımız büyüler, yarattığımız zehir, hepsi o belirli zaman ve mekâna uyacak şekilde yapıldı.”

“Ve her iki seferinde de onu yaraladık,” diye hatırlattı Böyle. “Her iki seferinde de kanını döktük ve o da kaçtı. Sonuncusu ölümcül olmalı.”

“Bizim gücümüz ne kadar aydınlıksa, onunki de o kadar karanlık,” diye vurguladı Iona. “Ve bunun kaynağı onu iyileştiriyor. Bu sefer daha uzun sürdü. Giderek daha uzun sürüyor.”

“Gizli sığınağını bulabilseydik.” Connor’un yüzünde acımasız bir ifade belirdi. “Ona zayıf olduğunda saldıra-bilseydik.”

“Onu bulamıyorum. İkimiz denediğimizde bile başaramadık,” diye hatırlattı Fin. “Yeterli güce sahip ya da onu besleyen şey onu saklamaya da yetiyor. Sürünerek saklandığı yerden çıkana ve ben ya da içimizden biri onu hissedene kadar bekleyeceğiz.”

“Noel’den önce olur diye umuyordum, ama o da neredeyse geldi.” Branna başını iki yana salladı. “Noel’den önce onu ele geçirebileceğimizi umuyordum ama bu defa bunu biliyorum diyemem, aslında bu daha çok bir istek. Bunu yıldızlarda görmedim. En azından henüz görmedim.”

“Bana yapmamız gerekenlerin ana hatlarına sahibiz gibi geliyor.” Böyle omzunu silkti. “Günü, zamanı bulacağız. Bu zamana ilk üçlüyü getireceğiz, tabii bu gerçekten mümkünse.”

“Ben öyle olduğuna inanıyorum.” Fin, Branna’ya baktı.

“Bunu araştıracağız, üzerinde çalışacağız.”

“Bu sabah vaktim var.”

“Benim dükkâna gidip, stokları tamamlamam gerek. Tatillerde zor yetişiyorum.”

“Ben yarın yardım edebilirim, izin günüm,” diye önerdi Iona.

“Bana uyar.”

“Ben de biraz alışveriş yapmak istiyorum,” diye ekledi Iona. “İrlanda’da geçireceğim ilk Noel. Ve büyükannem de geliyor. Onu görmek, ona evi göstermek için sabırsızlanıyorum - yani, olduğu kadarını.” Boyle’a yaslandı. “Ormanda bir ev inşa ediyoruz.”

“Büyük banyodaki fayanslar konusunda yine fikrini değiştirdi,” dedi Böyle odadakilere.

“Karar vermek zor. Daha önce hiç ev inşa etmedim.” Iona, Branna’ya baktı. “Yardım et bana.”

“Sana bundan daha memnuniyetle yapacağım bir şey olmadığını söyledim. Yarını bana bırak ve günün sonunda şarap içerken bir saat kadar fayans ve boya örneklerine bakarız.”

“Connor ile biz de kulübenin üst kısmındaki arsa da oturup, evimizin nasıl görünmesini istediğimizi konuşmaya başladık. Beynim anında lapaya döndü.” Meara bir parça krepi şerbete batırdı. “Gerçekten zihnimi bir yer inşa etmeye ve duvarların rengine kadar seçme işine veremiyorum.”

“Tamam, şarap içmeye sen de gel. Sizin evle ilgili de bir şeyler düşünürüz. Ve evlerden bahsetmişken,” diye ekledi Branna sabahki düşüncelerini onlara açmak için bir fırsat olduğunu görerek. “Sizin kendi evleriniz var, yani Boyle’un, Meara’nın. Her gece hepinizin burada kalmasına gerek yok.”

“Beraber olsak daha iyi olur,” diye ısrar etti Connor. “Ve ayrıca Meara’da kalmak aynı zamanda kahvaltıda yulaf lapası yemek anlamına da gelmiyor mu?”

Connor sırıttı. “Bu da bir neden.”

“Yulaf lapasını güzel yapıyorum.” Meara onu dürttü.

“Evet yapıyorsun sevgilim ama bu kreplerin tadına baktın mı?”

“İtiraf etmeliyim ki ünlü yulaf lapam bile bu seviyeye çıkamaz. Sen zamanımızın biraz ilerisindesin,” dedi Meara Branna’ya.

“Arada sırada ben de yapsam fena olmaz.”

“Bunun üzerinde de çalışırız.”

“Görünüşe göre üzerinde çalışmamız gereken çok şey var.” Böyle ayağa kalktı. “Ben Branna’nm mutfağını temizleyip, hayatımızı kazandığımız işlere başlasak iyi olur diyorum.”

“Dükkândaki işini bitirip ne zaman döneceksin?” diye sordu Fin Branna’ya.

Branna konuşmaların onun zihnini bu konudan uzaklaştıracağını ummuştu, ancak öyle olmayacağını bilmeliydi. Dahası, Fin’le birlikte çalışmaktan kaçamayacağını da kendine itiraf etti. En azından herkesin iyiliği için bunu yapamazdı.

“Saat iki gibi dönmüş olurum.”

“O zaman ikide burada olurum.” Fin ayağa kalktı ve tabağını alıp lavaboya gitti.

irkir

Flayatlarını kazanmak zorundaydılar ve doğruyu söylemek gerekirse, Branna işini seviyordu. Ev boşalıp, sessizliğe büründükten sonra o gün için giyinmek üzere üst kata çıkıp, yatak odasındaki şömineyi küçük bir ateş kalana kadar söndürdü.

Sonraki bir saati, atölyesinde bir gün önce yaptığı şık mumları paketleyerek geçirdi. Zaten doldurmuş olduğu iksir şişelerine kurdele ve kurutulmuş çiçekleri ekledi.

Yaban mersini ile koku verdiği mumları, tatil trafiği için satın aldığı şık hediye kutularına koydu.

Listeyi kontrol ettikten sonra merhemleri, banyo yağlarını, çeşitli kremleri ekledi, nelerin yeniden doldurulması gerektiğini not aldı ve sonra kutuları dışarı, arabasına taşımaya başladı.

Köpeğini evde bırakmayı planlamıştı, ancak Kathel’in başka planları olduğu için arabanın içine atladı.

“Arabayla yolculuk etmek istiyorsun, öyle mi? Tamam o zaman.” Son bir kontrolün ardından, direksiyonun ardına geçti ve Cong’a giden kısa yolda ilerlemeye başladı.

Yağmur ve soğuk, Aralık’ta bu bölgeye gelen turistlerin cesaretini kırıyordu. Branna dik yolların boş, kilise kalıntılarının ıssız olduğunu gördü. Zamanın dışında bir yer gibi, diye düşündü gülümseyerek.

Branna ister yağmur altında boş, ister güzel bir günde insanlar ve seslerle dolu olsun, burayı seviyordu. Bazen satışları -özellikle de bir tılsım ya da büyü bulma umuduyla gelenlere yaptığı satışları- doğrudan atölyesinden yapsa da, mağazasını köyde turistlerin ve yerlilerin kolaylıkla bulabileceği bir yere açmayı tercih etmişti. Her zaman olduğu gibi pratik davranarak, hazırladığı şeylerden biraz para bile kazanabiliyordu.

Arabasını, Kara Cadı’nın hizmet verdiği yan sokağın köşesindeki, beyaz boyalı binanın önüne park etti.

Kathel onun ardından arabanın dışına atlayıp, yağmura rağmen Branna’nın ilk kutuları indirmesini sabırla bekledi. Branna dirseğiyle kapıyı açtığında harika kokularla ve güzel ışıklarla dolu mekâna girdi.

Rafların üzerindeki tüm hoş şişeler, kâseler, kutular,

alevleri titreşen mumlar içerdeki atmosfere bir şeyler katıyordu. Ve elbette ki, Noel için konulmuş yeşil yapraklı ve küçük meyveleri olan minik ağaç, Dublin’deki bir kadından satın aldığı süsler ve insanlar, Kara Cadı isimli bir dükkânda böyle şeyler görmeyi beklediği için internetten sipariş ettiği mücevherli asalar ve taş kolyeler de bu atmosfere katkıda bulunuyordu.

Ve bir de minicik bedeniyle taburenin üzerine çıkmış, yüksek bir rafı temizleyen Eileen vardı. Eileen ona döndü, koyu yeşil gözlükleri burnunun üzerinde aşağı kaymıştı.

“Hanımefendi gelmiş, seni gördüğüme sevindim Branna. Umarım o yaban mersinli mumlardan biraz daha ge-tirmişsindir, çünkü sonuncusunu on beş dakika önce sattım.”

“İstediğin gibi iki düzine daha getirdim. Ben fazla olduğunu düşünmüştüm ama eğer hepsi satıldıysa, bir kere daha sen haklı çıktın.”

“Beni bu yüzden dükkânda yönetici yaptın.” Eileen tabureden indi. Koyu sarı saçlarını arkadan toplamıştı, her zaman şık giyinirdi ve o gün de çam yeşili bir elbisenin altına uzun çizmeler giymişti. Boyu ancak bir buçuk metre olmasına rağmen, beş erkek çocuk doğurup büyütmüştü.

“O zaman arabada daha fazlası da var, öyle mi? Gidip onları içeri alayım.”

“Hayır, öyle bir şey yapmayacaksın, ikimizin de sırılsıklam olmasına gerek yok.” Branna, ilk kutuyu üzerinde tek bir leke bile olmayan tezgâhın üzerine koydu. “Sen de kutuları boşaltıp, Kathel’e arkadaşlık edebilirsin, gelmek için ısrar etti de.”

“Benim leziz köpek ödüllerimi nerede tuttuğumu biliyor.”

Eileen konuşurken, Kathel kibar bir şekilde oturmuş, ona doğru sırıtıyordu.

Branna yeniden dışarı, yağmurun içine çıktığında, Eileen’in kahkaha attığını duydu.

Tüm kutuları taşımak için üç kere gidip gelmesi ve sırılsıklam olması gerekti.

Branna, aynı o sabah Connor’ın köpeğe yaptığı gibi ellerini saçlarından ayaklarına kadar gezdirerek kurulanmaya çalıştı. Bu, kendi çemberindeki kişiler hariç çok az kişinin yanında yapacağı bir şeydi.

Eileen gözünü bile kırpmadan kutulan boşaltmaya devam etti. Branna dükkânını ve yarı zamanlı tezgâhtarları yönetmesi için Eileen’i pek çok faydalı nedenden ötürü seçmişti. Ancak bunlardan en önemlisi, kadının içindeki güç demetlerini hissetmesi ve Eileen’in de Branna’yı olduğu gibi kabul etmesiydi.

“Sessiz Adam müzesini ziyaret etmek için İngiltere’den gelen ve barda öğle yemeği yiyecek dört samimi turist uğradı. Gitmeden üç yüz altmış Euro bıraktılar.”

Ve bu faydalı nedenlerin arasında azımsanmayacak olan bir başkası daha, diye düşündü Branna. Eileen’in doğru müşterileri, doğru ürünlere yönlendirmek konusunda kabiliyetliydi.

“Bu yağmurlu bir sabah için çok iyi bir haber.”

“O zaman çay içmek ister misin Branna?”

“Hayır, ama teşekkür ederim.” Branna bunun yerine kollarını sıvadı ve Eileen’in kutuları boşaltıp, malzemeleri yerleştirmesine yardım etti. “Peki, ne var ne yok?”

Aynı Branna’nın umduğu gibi Eileen onu kasaba dedikoduları, oğullarıyla, eşiyle, gelinleriyle (iki gelini vardı ve

haziranda aralarına bir yenisi eklenecekti), torunlarıyla ve dünyada olup biten diğer her şeyle ilgili haberler hakkında bilgilendirerek, başındaki belaları düşünmemesini sağladı.

Çalıştığı bir saat boyunca birkaç müşteri geldi ve hiçbiri eli boş çıkmadı. Ve bu cüzdanı için olduğu kadar, ruh hali için de iyiydi.

Burada güzel bir yer kurduğunu hatırlattı Branna kendisine. Renkler, ışık ve koku doluydu -her şey düzen meraklısı ruhunun istediği gibi düzen içindeydi-ve kendi tarz anlayışına uygun olarak sanatsal bir şekilde sergileniyordu.

Ve bir kere daha, Eileen ve kendisi için çalışan diğerleri için Tanrılara teşekkür etti. Onlar müşterilerle ilgilenirken, kendisine bir şeyler yaratmak üzere atölyesinde çalışacak zaman kalmış oluyordu.

“Sen benim için bir servet değerindesin Eileen.”

Eileen’in yüzü memnuniyetle kızardı. “Ah, bunu söylemen ne kadar hoş.”

“Doğruyu söylüyorum.” Eileen’in gamzeli yanağını öptü, “ikimiz de her gün sevdiğimiz şeyi yaptığımız ve bu işte lanet derecede iyi olduğumuz için ne kadar şanslıyız, farkında mısın? Burayı açtığım ilk aylarda olduğu gibi tezgâha bakmak zorunda olsaydım, aklımı yitirirdim. Bu yüzden sen benim için bir servet değerindesin.”

“Sen de benim için öylesin, çünkü işleri istediğim gibi yönetmeme izin veren bir işverenimin olması benim için bir lütuf.”

“O zaman bunu yapman için seni yalnız bırakıyorum ki, ikimiz de sevdiğimiz şeyi lanet derecede iyi yapabilelim.”

Kathel ile birlikte dükkândan çıktıklarında Branna kendini yenilenmiş hissediyordu. Dükkânını ziyaret etmek moralini düzeltiyordu ve bugünkü çoğu sefer olduğundan daha fazla düzeltmişti. Yağmurun altında arabasıyla kendi mutfağı kadar tanıdık yollarda ilerledi ve kulübesinin önüne geldiğinde bir süre oturdu.

Tüm kasvetine rağmen güzel bir sabah, diye düşündü Branna. İlk üçlüden biri olan kuziniyle, hem de kendi mutfak masasında konuşmuştu. İhtiyaç duydukları umut ve inanç üzerinde düşünecekti, hem de uzun süre, derinlemesine düşünecekti.

Dükkânına iyi malzemeler götürmüş, bir saat kadar arkadaşıyla muhabbet etmiş, kendi elleriyle yaptığı şeyleri insanların satın almalarını izlemişti. Yaptıklarının o insanların evlerine gideceğini düşündü. Ya da başkalarına hediye ya da hatıra olarak verilecekti. İyi, kullanışlı ve ayrıca güzel şeylerdi, çünkü Branna kullanışlılık kadar güzelliğe de önem veriyordu.

Ve tam olarak bunu düşünürken, elini kaldırdı ve dükkânının önüne bir ağaçla bir pencerenin çerçevesine parlayan ışıklar geldi.

“Neden kasvetli bir güne güzellik ve ışık katmayalım ki?” diye sordu Kathel’e. “Ve şimdi oğlum, yapacak işlerimiz var.”

Doğruca atölyesine gitti, Kathel şöminenin önüne rahatça yerleşirken ateşi canlandırdı.

Öğlene kadar döneceğini planlamasına rağmen, Fin’e saat ikide döneceğini söylemişti. Planına göre biraz geç kalmıştı, ancak yine de onunla uğraşmak zorunda kalmadan önce önünde sessizce ve yalnız başına geçireceği iki saat vardı.

Üzerine beyaz bir önlük geçirdikten sonra, ilk olarak sadece hoşuna gittiği için zencefilli kurabiyelerden yaptı. Kurabiyeler soğur ve kokuları tüm odanın havasını doldururken, Eileen’in kendisine verdiği listedeki mumlan yapmak için ihtiyacı olanları toparladı.

Bu iş onu sakinleştiriyordu. Biraz sihir eklediğini inkâr etmiyordu ama bunu tamamen iyi niyetle yapıyordu. Sonuçta bu özen, sanat ve bilimdi.

Ocağın üzerinde balmumunu eritti, içine renklerini kendisinin hazırladığı hoş kokulu yağları ekledi. Elma ve tarçın kokuları, zencefille birleşmişti. Fitilleri yivli kenarları olan minik cam kavanozların içine sabitledi ve ince bir bambu çubukla, düz ve sağlam durmalarını sağladı. Boşaltma işlemi için sabırlı olmalıydı, böylece Branna, tüm minik kavanozlar dolana ve soğumak üzere bir kenara alınana kadar, mumları boşaltma işiyle uğraştı.

İkinci grup mum, beyaz ve vanilya kokulu, üçüncüsü ise -çünkü üç güzel bir sayıydı- yeşil ve çam kokuluydu.

Yaptığı işten tatmin olarak saate göz attı ve neredeyse iki buçuk olduğunu gördü. Yani, Fin geç kalmıştı fakat işini istediği gibi bitirmek için kendisine zaman kaldığından Branna için bir sorun yoktu.

Ne var ki bir dahaki sefere onu asla beklemeyecekti.

Branna önlüğünü çıkardı, kendisine çay yaptı ve kavanozdan iki kurabiye aldı. Elinde çayı ve kurabiyesiyle oturdu, Sorcha’nm kitabını, kendi defteri olan dizüstü bilgisayarını açtı.

Sessiz bir ortamda yalnızken, daha önce yaptıkları her şeyi ve bunları nasıl daha iyi hale getirebileceklerini araştırdı.

Fin -tam olarak otuz beş dakika geç kalarak- sırılsıklam bir halde içeri girdi. Branna neredeyse ona hiç bakmadı ve sert bir şekilde, “Yerde iz bırakma,” dedi.

Fin, Branna’nm duyamadığı bir şeyler mırıldandı ve hızla kurulandı. “Söylediğim saatten geç geldim diye sinirlenmenin bir anlamı yok. Atlardan biri hastalandı, onunla ilgilenmem gerekti.”

Branna genellikle onun da kendi işi olduğunu unutuyordu. “Ne kadar kötü?”

“Kötüydü ama iyi olacak. Adı Maggie, aniden durmadan öksürmeye başladı. İlaç iyi gelebilirdi ama... Şey, bu riske girmek istemedim.”

“Girmezdin, hayır.” Ve bu konuda onu iyi tanıyordu. Zayıf noktası hayvanlardı, aslında ilgilenilmesi gereken herhangi bir şey ya da herhangi biri. “Ve yapamazdın da.” Branna onun gözlerindeki yorgunluktan, durumun oldukça kötü olduğunu görebiliyordu.

“Otur. Biraz çaya ihtiyacın var.”

“İyi olur, bir de şu kokusunu aldığım kurabiyelerden birkaç tane alsam fena olmaz. Zencefilli mi?”

“Otur,” dedi Branna yine ve su ısıtıcısını açmaya gitti. Ancak Fin yerinde duramıyor, etrafta dolanıyordu. “Gördüğüm kadarıyla çalışıyormuşsun. Henüz kurumamış yeni mumlar var.”

“Raflarını doldurmam gereken bir dükkânım var. Günümün her anını lanet Cabhan’a harcayamam.”

“Lafı açılmışken, ben de kendim için birkaç mum istiyorum.”

“Bunları hediye setleri için yaptım.”

“O zaman onlardan iki tane alayım, benim de birileri-

ne hediye almam gerekiyor...” Fin tereddüt etti. “Buradaki aynalı kavanozlarda yaptıklarını beğendim. Işığın altında parlıyorlar.” Bir tanesini kaldırıp kokladı. “Yaban mersini. Noel gibi kokuyor, yani bunlar duruma uyar, değil mi? Bir düzine alayım.”

“Aslında elimde onlardan bir düzine yok. Sadece orada gördüğün üçü var.”

‘Yapabilirsin.”

Branna çay yapıp ona bir bakış fırlattı. ‘Yapabilirim. Yarına kadar beklemen gerek.”

“Olur. Ve bu konilerden de istiyorum. Uzun beyaz olanlardan ve kırmızı küçüklerden.”

“Buraya çalışmaya mı geldin, alışveriş yapmaya mı?” “İkisini de aynı yerde, aynı anda yapabilmek iyi bir şey.” Fin istediklerini alıp, daha sonra götürmek üzere tezgâhın üzerine koydu.

Oturup çayını eline aldıktan sonra doğruca Branna’nm gözlerine baktı. Branna’nm kalbi bir an için duracak gibi oldu ama böyle bir şey olmamış gibi davrandı.

“Daha önceden de bildiğimiz gibi nehrin diğer kıyısında. Karanlıkta, derinlerde bir yerde toparlanıyor. Sanırım bir mağarada ama nerede kesin olarak bilmiyorum.”

“Onu aradın. Lanet olsun, Fin-”

“Dumanın içinden,” dedi sakin bir şekilde. “Bunun gibi pis bir günde debelenmenin bir anlamı yoktu. Dumanın içinden baktım, duman gibi puslu ve bulanıktım. Ama sana birkaç gün önceki kadar bile güçsüz olmadığını söyleyebilirim. Ve onunla birlikte olan bir şey var Branna. Başka... Bambaşka bir şey.”

“Ne?”

“Her ne ise bu, olduğu şey olmak, sahip olduklarını elde etmek için takas ettiği bir şey. Daha da karanlık, daha da derinde ve sanırım... Bilmiyorum,” diye mırıldandı, işaretin ortaya çıktığı omzunu ovuşturdu. “Sanırım onunla oynuyor, Cabhan’ın onu kullandığı kadar o da Cabhan’ı kullanıyor, zayıfladığında bu kadarını görebiliyorum. Daha önce gördüğümden daha fazlasını. Bu sadece bir his. Ama kesin olarak biliyorum ki iyileşiyor ve uzun süre geçmeden yeniden gelecek.”

“O zaman biz de hazır olacağız. Neyi atladık Fin? Soru bu. O yüzden, cevabı bulalım.”

Fin bir kurabiyeyi ısırdı ve geldiğinden beri ilk kez gülümsedi. “O lanet kitapların üzerinden yeniden geçerken beni ayakta tutmak için bu kurabiyelerden daha fazlasına ihtiyacım olabilir.”

“İhtiyacın olursa, kavanozda var. Şimdi...” Branna hafifçe kitabın üzerine vurdu. “Önce iksir.”

Ona bakmak canını acıtıyordu. Öylesine yakın ama Satürn kadar uzaktı. Fin’i zencefilli kurabiyelerden çok ayakta tutan, onun yüzünü görmek, sesini duymak, atölyenin havasındaki kokuların içinden onun kokusunu yakalamaktı.

Duyduğu bu sevgiyi sonlandırmak için bildiği her şeyi yapmıştı. Kendisine onun uzaklaştığını, yaşadıklarını bir kenara attığını hatırlatmıştı. Başka kadınlarla birlikte olmuş, içindeki cehennemi onların bedenleri, sesleri, güzellikleriyle doldurmaya çalışmıştı.

Kendi evini terk etmiş, sadece ondan uzaklaşmak için aylarca evine uğramamıştı. Uzak, yakın, yabancı ya da tanıdık yerlere gidip, başıboş bir şekilde gezinmişti.

Servetini, hem de sağlam bir servetti, işiyle, zamanla, zekâsıyla ve cesaretiyle kazanmıştı. Kendisine güzel bir ev inşa etmiş, annesinin kız kardeşine yakın olmak için New York City’ye taşınmış olsalar da ebeveynlerinin ihtiyaçlarını karşılamıştı. Ya da, diye düşünüyordu sıklıkla, büyü

ve lanetlerle ilgili herhangi bir konuşma veya düşünceden uzak olmak için taşınmışlardı. Bu konuda onları suçlayamazdı.

Hiç kimse hayatını ya da yeteneklerini harcadığını söyleyemezdi - büyüsel veya normal yeteneklerini. Ancak yaptığı hiçbir şey bu sevginin minik bir parçasını bile yıp-ratmamıştı.

Bir iksir, bir büyü kullanmayı düşünmüştü ama aşk büyülerinin büyüyü yapan tek bir kişi için fazlasıyla ağır sonuçları olduğunu biliyordu.

Kalbini rahatlatmak için bu yeteneğini kullanamazdı, kullanmayacaktı.

Onun da kendisini sevdiğini, acı çektiğini bilmek daha mı iyi yoksa daha mı kötü, diye düşünüyordu sıklıkla. Bazı günler bu gerçek üzüntüsünü biraz olsun azaltıyordu. Diğer günler ise lanet bir cehennemde yaşamasına neden oluyordu.

Ancak o anda ikisinin de başka bir seçeneği yoktu. Ca-bhan’ı yok etme, onu yenme, sonunu getirme amacı için birlikte olmak, birlikte çalışmak, birleşmek zorundaydılar.

Bu nedenle birlikte bazen tartışarak bazen anlaşarak çalışıp, sayısız fincan çay -ve sonunda da biraz viski- içti. Kitapları inceleyip, ikisini de tatmin etmeyen yeni bir büyü yaptılar ve yine daha önceki iki savaşın her adımının üzerinden geçtiler.

Ve ikisi de yeni bir şey, başka bir cevap bulamadılar.

O tanıdığı en akıllı cadıydı ve ahlak kuralları hakkında gereğinden fazla katıydı. Ve bir de çok güzeldi. Sadece yüzü ve vücudu, o muhteşem saçları, sıcak gri gözleri değil. Olduğu şey, bunun gücü ve varlığı güzelliğine, sanatına, yeteneğine çok daha fazlasını ekliyordu.

Onu sevmeye mahkûmdu.

Böylece onunla birlikte çalıştı, sonra mumların ücretini ödedi -hem de tam ücreti, diye düşündü eğlenerek çünkü Branna 0’Dwyer işini bilen bir cadıydı- ve yağan yağmurun altında arabasıyla eve gitmek için ondan ayrıldı.

İlk olarak Maggie’yi kontrol edip, gösterdiği gelişmeden memnun oldu. İyi huylu kısrağa yarım bir elma verip, onunla ilgilenerek biraz vakit geçirdi. Diğer atları da ziyaret edip, zamanının bir kısmını da onlara ayırdı. Böyle ile birlikte burada inşa ettikleriyle gurur duyuyordu. Yakınlardaki şahinle avcılık okuluyla da gurur duyuyordu.

Connor orayı mükemmel bir şekilde yönetiyor, diye düşündü.

Eğer Cabhan olmasaydı, ertesi gün Hindistan ya da Afrika, Amerika ya da İstanbul’a gitmek için yola çıkabilirdi; Böyle ile Connor’un yaptıkları her şeyle ilgileneceklerini biliyordu.

Cabhan’ın işi bittiğinde, tam olarak yapacağı şey bu olacaktı. Harita üzerinde bir nokta belirleyecek ve gidecekti. Uzaklaşacak, yeni bir şeyler görecekti.

Ahırdaki küçük köpek Bugs’a bir köpek kurabiyesi verdi, sonra içgüdüsel bir şekilde onu kucağına aldı ve eve götürdü. Fin, ikisinin de birbirlerinin arkadaşlığından hoşlandığını düşünüyordu.

Fin sessiz ve yalnız zaman geçirmeyi en az Branna kadar seviyordu - ya da neredeyse onun kadar. Ancak aralık ayında geceler lanet olası derecede uzun, soğuk ve karanlık oluyordu. Geçmişte sıklıkla yaptığı gibi Boyle’un garajın üstündeki evine gidemezdi ve ayrıca Böyle ile Iona’nın, Branna onları bundan vazgeçirmeye çalışsa da, onun evinde olduklarını düşünüyordu.

Böyle ile Iona onu korurlardı, çünkü kendisi koruya-mıyordu.

Sadece bu fikir bile içinde bir öfke ve hayal kırıklığının yükselmesine neden oldu.

Köpeği evin içine bıraktı, alevlerin canlanması için bir elini şömineye diğerini de büyük, ön pencerenin önüne koyduğu ağaca doğru salladı.

Köpek etrafta hoplayıp zıplıyordu, evde olduğu için duyduğu mutluluk o kadar belliydi ki Fin gülümsedi ve biraz sakinleşti. Evet, ikisi de birbirlerinin arkadaşlığından hoşlanıyordu.

Mutfağa doğru ilerledi, mutfağın ışığı tüm parlak yüzeylerin üzerinde ışıldıyordu. Kendisine bir bira aldı.

Branna bu eve sadece bir kere gelmişti ve bunu sadece Connor yaralı olduğu için yapmıştı. Ancak Fin onu burada görebiliyordu. Her zaman için onu burada görmüştü. Bu evi aklında o ve bir zamanlar birlikte kurdukları hayaller varken inşa ettiğini itiraf etmek gururunu incitiyordu.

Branna’nın mumlarından birkaçını yemek odasına götürdü; koni halindeki mumları gümüş şamdanlara koydu ve aynalı olanların bazılarını dikkatle etrafa yerleştirdi. Evet, ışığı güzel yansıtıyorlar, diye düşündü. Ancak Branna muhtemelen kendi eserlerini onun evinde asla görmeyecekti.

Yiyecek bir şeyler hazırlamayı düşündü, ama yemek pişirmekten nefret ettiği için vazgeçti. Daha sonra bir şeyler hazırlamaya karar verdi, çünkü yemek için yağmurda restorana gitme fikri pek çekici gelmiyordu.

Alt kata inebilir, akşamın bir kısmını büyük televizyonda spor izleyerek geçirebilir ya da oyun oynayarak zaman öldürebilirdi. Bir bira daha alıp, sihir ve büyülerle hiçbir ilgisi olmayan bir kitapla şöminenin önüne uzanabilirdi.

“Canım hangi lanet şeyi yapmak isterse onu yapabilirim,” dedi Bugs’a. “Ve hiçbir şeyin hoşuma gitmemesi benim suçum, öyle değil mi? Belki sadece yağmur ve karanlık yüzündendir. Hoşuma gidecek şey şu; sıcak bir kumsal, yakıcı bir güneş ve istekli bir kadın. Ve bu da tamamen yanlış, değil mi?”

Çömeldi, köpeğin karnım okşayarak keyiften delirmesini sağladı. “Keşke biz de bir ahır köpeği kadar kolay mutlu olabilseydik. Tamam, bu kadar yeter. Kendimden sıkıldım. Yukarı çıkıp çalışacağız, çünkü bu iş ne kadar erken biterse, aradığım cevabın sıcak kumsal olup olmadığım o kadar çabuk öğrenirim.”

Fin ikinci kata çıkan geniş merdivenleri çıkarken, köpek körü körüne istekli bir şekilde onu takip etti. Sıcak bir duş almayı, hatta belki de buhar banyosu yapmayı düşündü fakat doğruca çalışma odasına yöneldi. Orada da şömineyi yaktı, köpek etrafı incelerken alevler koyu yeşil tonlarındaki şömine içinde yükseldi.

Bu odanın her santimini -Connor’dan biraz yardım alarak- kendi tasarlamıştı; siyah granit çalışma tezgâhını, koyu marangoz tezgâhını, tüm evde kullanılan selvi ağacından keresteleri. Uzun, kemerli pencerelerin ortasındaki vitraylarda, beyaz cübbesinin belinde mücevherli bir kemer bulunan bir kadın resmi vardı. Siyah saçları görülmeyen bir rüzgârda dalgalanırken, bir elinde asa diğerinde ise bir ateş topu tutuyordu.

Elbette ki arkasında dolunay, etrafında yoğun bir orman olan kadın Branna’ydı. Kara Cadı, camın üzerinde olsa bile güç ve ışıkla dolu gözleriyle onu izliyordu.

Ağır, antika bir masaya sahipti - üzerinde son teknoloji ürünü bir bilgisayar duruyordu. Cadılar teknolojiden korkmazdı. Kalın, oymalı kapakları olan bir dolabın içinde, dünyanın her yerinden topladığı silahlar vardı. Kılıçlar, geniş ağızlı bir balta, topuzlar, eskrim kılıçları, ninja yıldızları. Başka dolaplarda kazanlar, kâseler, mumlar, asalar, kitaplar, çantalar, bıçaklar, çeşitli iksirler ve malzemeler yer alıyordu.

Branna görse bu odayı severdi, diye düşündü, çünkü söz konusu hayatta kalmak kadar çalışmak da olduğunda, Fin neredeyse onun gibi acımasızca düzenliydi.

Bugs başını kaldırıp ona baktı, umutla kuyruğunu sallıyordu. Onun düşüncelerini okuyan Fin gülümsedi.

“Gel o zaman. Rahatına bak.”

Köpek kuyruğunu daha da çılgınca sallamaya başladı, sonra koşarak içeri girdi, şişkin bir divanın üzerine sıçradı, kendi etrafında döndü ve büyük bir memnuniyetle nefes vererek yerleşti.

Fin bütün gece boyunca toniklere ve iksirlere uygulanacak efsunlar -korunma için düzenli olarak yüklenmeleri gerekiyordu- gibi faydalı olacak konularda çalıştı. Özellikle Maggie için bir şey. Kristallerin bazılarını temizledi -bunu bir ev ödevi olarak görüyordu- ki bu da yapılması gereken bir şeydi.

Akşam yemeğini tamamen unutabilirdi ama köpeğin açlığını hissetti. Bugs ayaklarının dibinde aşağı indi, bir sandviç yaptı, biraz patates cipsi aldı ve bir elma dilimledi. Köpek için ayrıca yemek getirmedi, basitçe kendi yemeğini onunla paylaştı. Bugs[1] havaya attığı sandviç parçalarını, tıpkı böceklere yaptığı gibi sıçrayıp yakalarken -ki ismini almasının nedeni de buydu- ikisi de eğlendiler.

Yine pratik düşünerek köpeği dışarı çıkardı ve işini bitirdikten sonra, ahıra mı gidiyor görmek için köpekle zihinsel bağlantı kurdu.

Ancak Bugs zıplayarak doğruca mutfak kapısına geldi, oturdu ve Fin ona kapıyı açana kadar bekledi.

“Tamam o zaman, görünüşe göre geceyi benimle geçireceksin. Ve eğer öyle olacaksa, şu bir gerçek ki senin duş almaya benden bile çok ihtiyacın var. Ahır kokusunu üzerinde taşıyorsun, küçük dostum. Haydi, bu konunun çaresine bakalım.”

Banyoda Bugs, duş başlığı yüzünden neredeyse kaçıyordu ancak Fin hızlı davrandı. Ve kahkaha atarak, köpeği duş kabinine taşıdı. “Sadece su. Ama sabun da ekleyeceğiz.”

Bugs titredi, pek çok delikten fışkıran suları yaladı ve Fin sıvı sabunun bir kısmını sürdüğünde, onun çıplak göğsünün üzerinde kıvrandı.

“Görüyorsun, o kadar da kötü değil, ha?” Temizlemek kadar yatıştırmak için de köpeği okşadı. “Hiç de kötü değil.”

Eliyle tavana doğru bir işaret yaptı. Işıklar pastel tonlarda şeritler halinde parladı, yumuşak ve hareketli bir müzik banyoya doldu. Köpeği yere bıraktı, köpek ıslak fayansları yalarken fışkıran sıcak suyun tadını çıkardı.

Fin hızlıydı ama Bugs silkelenip banyonun her yerine su damlatmadan önce köpeği kurulayacak kadar değildi. Köpek ona halinden memnun bir bakış atarken Fin’in kahkahası evde yankılandı.

Bu dağınıklığı hallettikten sonra yatak odasına geçti, kanepenin üzerindeki büyük yastıklardan birini zemine fırlattı. Ancak artık tamamen eve yerleşen köpek büyük, yüksek yatağa sıçradı ve bir kral gibi gerindi.

“Şey, en azından temizsin.”

Kendisi de yatağa çıktı ve uykuya dalmak için televizyon izlemek yerine kitap okumaya karar verdi.

Fin ışıkları kapatırken, Bugs hafifçe horlamaya başlamıştı bile. Fin bu seste biraz huzur buldu ve horlayan bir köpeğin yalnızlığını gideriyor olmasının ne kadar acınası bir şey olduğunu düşündü. Şöminedeki alevler korlara dönüşürken karanlığın içinde Branna’yı düşündü.

Korlar sevdiği kadına dönüşürken, saçları omuzlarından aşağı ipek bir perde gibi döküldü. Ateş titreşti, altın rengi alevler onun gümüş rengi gözlerine dönüştü.

Ve Branna gülümsedi.

“Beni çok özlüyorsun.”

“Gece ve gündüz.”

“Ve beni burada istiyorsun, yatağında, güzel evinde.” “Herhangi bir yerde seni istiyorum. Her yerde. Bana işkence ediyorsun Branna.”

“Öyle mi yapıyorum?” Branna kahkaha attı fakat sesi acımasız değildi. Bir öpücük kadar sıcaktı. “Ben yapmıyorum Finbar, tek başıma yapmıyorum. Biz birbirimize işkence ediyoruz.” Bir parmağıyla göğsünden aşağı bir çizgi çizdi. “Eskiden olduğundan daha güçlüsün. Tıpkı benim olduğum gibi. Beraber daha güçlü olur muyuz diye merak ediyor musun?”

“Seninle bu kadar doluyken nasıl düşünebilirim, nasıl merak edebilirim?”

Fin, onun saçlarını ellerine alıp kendisine doğru çekti. Tanrım, ne kadar uzun zaman sonra, neredeyse bir ömür sonra yeniden yaşamak gibiydi.

Yatakta döndü, Branna’yı altına alıp bastırdı ve bu mucizenin daha derinine daldı. Göğüsleri hatırladığından daha büyük, daha yumuşak, daha tatlıydı ve ona doğru bedenini kaldırdığında kalbi ellerinin altında davul gibi atıyordu.

Hisleri bir fırtına gibiydi - teni, ipek gibi saçları ve sıcak, çok sıcak teni tüm soğuğu uzaklaştırıyordu. Vücudunun şekli, o harika kıvrımları, bir nefes gibi ismini fısıldaması, altında hareket edip kıvranması, tüm yalnızlığını yok ediyordu.

Branna eskiden olduğu gibi ellerini saçlarının arasına geçirdiğinde kendi kalbi gümbür gümbür atmaya başladı. Branna kalçalarını kavradığında bedeni kavisle yükseldi, kendisini ona açmıştı.

Fin onun içine daldı. Beyaz, altın, gümüş rengi ışıklar, alev gibi parlayarak patladılar - tüm dünya alevler içindeydi. Rüzgâr bu alevi bir kükremeye çevirmek için kamçılıyordu. Bir an için, bir nefeste zevk dalgası patlayarak onu sardı.

Sonra şimşek çaktı. Sonra ise karanlık geldi.

Fin fırtınanın ortasında, eli elinin içinde onunla birlikte durdu.

“Ben burayı bilmiyorum,” dedi Branna.

“Ben de bilmiyorum. Ama...” Çok derinlerde bir yerde bildiği bir şeydi. Ulaşamayacağı kadar derinde. Sık ağaçlar, fırıl fırıl esen rüzgâr ve yakınlarda bir yerden gelen nehrin sesi.

“Neden buradayız?”

‘Yakında bir şey var.” Fin’in söylediği tek şey oldu. Branna elini çevirdi, elinde küçük bir alev topu vardı. “Işığa ihtiyacımız var. Yolu bulabilir misin?”

‘Yakında bir şey var. Geri dönmelisin. Yakında olan şey karanlık.”

“Geri dönmeyeceğim.” Branna tılsımına dokunup gözlerini kapattı. “Hissediyorum.”

İleri doğru adım attığında, Fin onun elini daha sıkı tuttu. Gerek olursa ona kalkan olmanın bir yolunu bulacaktı ama hızla ilerleme dürtüsü onu ele geçirdi.

Kalın ağaçlar, koyu gölgeler, karanlığın içinde parlıyor gibi görünüyordu. Ay, ışıklar yoktu, sadece geceye çığlıklar attıran rüzgâr vardı.

Karanlığın içinde bir şey uluyordu, bu uluma açtı.

Fin elinde bir silahı olmasını diledi, gücüne ulaşmak için daha derinlerine uzandı, kılıcını çekti ve kılıcını alevler kapladı.

“Kara büyü,” diye mırıldandı Branna. O da parlıyordu, kendi gücüyle aydınlanmıştı. “Her yanımızda. Burası evimiz değil.”

“Evimiz değil ama oldukça yakın. Şimdiki zaman değil, uzun bir süre önce.”

“Evet, önce. Onun gizli sığınağı mı? Olabilir mi? Bunu söyleyebilir misin?”

“Aynı değil. Bu... Ondan başka bir şey.”

Branna da aynı şeyi hissediyormuş gibi başıyla onayladı. “Diğerlerini çağırmalıyız. Çemberimiz tam olmalı. Eğer doğru yerdeysek.”

“Orada.” Fin onu gördü, karanlığın içinde bir karanlık; dağın eteğindeki bir mağaranın ağzı.

Onu içeri götürmeyeceğim, diye düşündü Fin. Onu oraya götürmeyecekti, çünkü içeride ölüm vardı. Ve daha da kötüsü.

O bunu düşünürken, yaşlı bir adam mağaradan dışarı çıktı. Üzerinde kaba kumaştan bir cüppe ve tüylü eski çizmeler vardı. Hem saçları hem de sakalları gri ve karmakarışıktı. Gözlerinde hem delilik hem de büyü, canlı bir şekilde parlıyordu.

“Çok erken geldiniz. Çok geç kaldınız.” Konuşurken bir elini kaldırdı. Elinden kan damlıyordu, cüppesinin her yanı kan içindeydi.

“Bitti. Aynı benim bittiğim gibi bitti. Bunu görmeniz için çok erken, durdurmanız için ise çok geç.”

“Biten ne?” diye sordu Fin. “Sen kimsin?” ■

“Ben kurbanım. Ben karanlığın ataşıyım. Ben ihanete uğrayanım.”

“Sana yardım edebilirim.” Ancak Branna ilerlemeye başladığında, güç kükrercesine mağaradan dışarı yayıldı. Branna’yı ve onunla birlikte Fin’i geri püskürtüp, yaşlı adamı yere, kanının toprağın üzerinde oluşturduğu birikintinin üzerine fırlattı.

“Kara Cadı olacak olan,” dedi yaşlı adam. “Cabhan’ın yavrusu olacak olan. Burada yardım edilecek bir şey yok. O karanlığı yedi. Hepimiz lanetlendik.”

Fin ayağa kalkıp, Branna’yı kaldırmaya çalıştı. “O içeride. O içeride. Onu hissedebiliyorum.”

Ama Fin mağaraya doğru gitmeye çalıştığında Branna onu tutup engel oldu. “Yalnız olmaz. Tek başına yapmayacaksın.”

Fin deliye dönmüş halde Branna’ya döndü. “O bana ait; ben de ona aidim. Bunu senin kanın yaptı. Üzerimde taşıdığım senin lanetin ve ben de intikamımı alacağım.”

“İntikam için değil.” Branna kollarını ona doladı. “Çünkü seni asıl bu lanetler. İntikam için yapmayacaksın. Ve yalnız yapmayacaksın.”

Fakat Fin yalnız başına, kan ter içinde uyandı. Kolundaki işaret yeni açılmış bir yara gibi yanıyordu.

Ve hâlâ çarşafların, kendi teninin üzerinde onun kokusunu alabiliyordu. Fîavada da.

Köpek ona yaslanmış, titriyor ve inliyordu.

“Artık sorun yok.” Düşünmeden hızla köpeği okşadı.

Duş alıp üzerine bir pantolon geçirdi ve eski bir kazağı merdivenlerden aşağı inerken giydi. Köpeği dışarı çıkarırken, yağmurun durduğunu ve zayıf kış güneşinin süzülmekte olduğunu bile zar zor fark etti.

Düzgün bir şekilde düşünmeye ihtiyacı vardı, bu yüzden kahve makinesini çalıştırdı. Ön kapının hızla vurulduğunu duyup, lanet okudu.

Sonra Maggie’yi düşündü, onun iyi olduğunu söyleyerek kendini rahatlatmaya çalışırken, aceleyle kapıyı açmaya gitti.

Kapıyı açtığında karşısında Branna’yı gördü.

Branna kapıdan içeri girip, iki eliyle birden onu içeri doğru itti.

“Buna hiç hakkın yok! Seni lanet olası pislik, beni kendi rüyanın içine çekmeye hiç hakkın yok.”

Branna yeniden itme şansı bulamadan, Fin onu iki bileğinden yakaladı. Bir kere daha onun parladığını düşündü, ancak bu sefer saf öfkeyle.

“Ben yapmadım ya da isteyerek yapmadım. Tek bildiğim, senin beni kendi rüyana çektiğin.”

“Ben mi? Saçmalık. Beni kendi yatağına getirdin.”

“Ve oradayken yeterince istekliydin.” Fin onun ellerini tuttuğundan tokat yemekten kurtuldu ama yine de uyguladığı güç nedeniyle iki adım geriledi. “Kes şunu. Kendini kontrol etsen iyi olur Branna. Şu anda benim evimdesin. Seni mi ben çektim, beni mi sen çektin, yoksa bir şey bizi bir araya mı getirdi bilmiyorum. Ve kahve içmeden, bir şey düşünecek durumda değilim.”

Bunu söyledikten sonra döndü ve hızla mutfağa doğru ilerledi.

“Şey, ben de düşünemiyorum.” Branna da onun ardından geldi. “Bana bakmanı istiyorum.”

“Ve ben de lanet olası kahvemi istiyorum.”

“Bana bak Finbar, lanet olsun. Bana bak ve cevap ver. Beni rüyana, yatağına sen mi çektin?”

“Hayır.” Elini saçlarının arasından geçirdi. “Bilmiyorum, sadece bilmiyorum, ama böyle bir şey yaptıysam da lanet uykumdayken yaptım ve böyle bir amacım yoktu. Lanet olsun Branna, sana büyü yapmam. Benim hakkımda ne düşünürsen düşün, bunu düşünmemeliydin. Seni asla o şekilde kullanmam.”

Branna derin bir nefes aldı, sonra bir nefes daha aldı. “Bunu biliyorum. Özür dilerim, çünkü dediğinin doğru olduğunu biliyorum. Üzgünüm, gerçekten. Ben... Çok sinirliydim.”

“Şaşırmadım. Benim de pek iyi olduğum söylenemez.” “Eğer sorun olmayacaksa ben de biraz kahve alabilirim.”

“Tamam.”

Branna kahve makinesinin yanına gitti - kahvenin yanında, çay ve sıcak çikolata çeşitlerini de yaptığı için kurcalamaktan hoşlandığı türde bir makineydi.

“Oturacak mısın?” Fin, çenesiyle Branna’nın sabah kahvesini içtiğini hep hayal ettiği camla kaplı çıkıntıyı gösterdi.

Branna, turuncu örtüyle kaplı kanepeye oturdu ve içi cam kadar parlak kıpkırmızı elmalarla dolu ahşap kâseyi inceledi. Kendisine yetişkin olduklarını ve utanarak o büyük yatakta olanları konuşmaktan kaçınamayacağını hatırlattı.

“Seni ya da herhangi bir erkeği uyurken zihninden geçenler yüzünden suçlayamam ve suçlamayacağım,” diye başladı söze Branna.

“Ben de seni ya da herhangi bir kadını uykusunda zihninden geçenler yüzünden suçlamayacağım ve suçlayamam.” Fin kahve doldurduğu beyaz kupayı, Branna’nın önündeki masanın üzerine bıraktı. “Çünkü buna neden olan benim kadar sen de olabilirsin.”

Branna bunu düşünmemişti ve bir an için şaşkınlıkla sessizliğe gömüldüğünü fark etti. Düşünmek için zaman kazanmaya çalışırken, kahveyi denedi ve tam sevdiği gibi hazırlanmış olduğunu fark etti.

“Yeterince makul. Ya da daha önce kendime bu konuda düşünmek için şans vermediğimden dolayı, tamamen başka güçlerin işi de olabilir.”

“Başka güçler?”

“Kim bilebilir ki?” Artık öfkeli değil, bıkkın hisseden Branna ellerini havaya kaldırdı. “Bildiğimiz tek şey şu; senin yatağına geldim ya da getirildim ve bu rüyada seninle, sağlıklı insanların yapmaya başlayacağı şeyi yapmaya başladık.”

“Tenin gül yaprakları kadar yumuşak.”

“Bunda şaşılacak bir şey yok ki,” dedi Branna usulca, “çünkü kendi yaptığım ürünleri kullanıyorum ve ben kaliteli ürünler yaparım.”

“O anlarda Branna, her şey eskiden aramızda olduğu gibiydi ve hatta daha fazlasıydı.”

“O anlarda ikimiz de büyünün etkisi altındaydık. Ve ne oldu Fin, ne zaman oraya gittik? O anda mı? Şimşek, fırtına, aydınlık, sonra karanlık ve başka bir mekâna, zamana fırlatıldık. O anlar daha açık olabilir miydi?”

“Benim için değil, benim için hiç açık değil. Ne öğrendik Branna? Bu konuya dön.”

Branna duygularını bir kenara bırakarak elini sıkıca, bilinçli bir şekilde masanın üzerinde kenetledi. “Tamam. Karanlığın içinde, sık bir orman vardı, ay ya da yıldızlar görünmüyordu, ağaçların arasında sert bir rüzgâr inler gibi esiyordu.”

“Bir nehir. Arkamızda bir yerlerde akıyordu.”

“Evet.” Branna gözlerini kapatıp, o zamana döndü. “Bu doğru, evet. Nehir arkamızda, güç önümüzdeydi. Güç karanlıktı ama yine de ona doğru ilerledik.”

“Mağara. Cabhan’ın sığınağı, bunu biliyorum.”

“Ona dair bir şey görmedik.”

“Onu hissettim ama... Şimdi olduğu gibi değildi. Başka bir şeydi.” Fin başını iki yana salladı. “Hiç net değil ama nerede olduğumuzu bilmesem de, yine de tanıdık bir şeyler olduğunu hissettim. Bilmem gerekiyormuş gibiydi. Ve bir de o yaşlı adam vardı.”

“Onu tanımıyordum.”

“Ben de tanımıyordum ama yine de tanımam gerekiyormuş gibi hissediyordum. Görmemiz için çok erken ve durdurmamız için çok geç, dedi. Bilmeceler. Sadece lanet olası bilmeceler.”

“Ben zamanda boyut değiştirdiğimizi düşünüyorum. Şimdiki zamanda değildik, ama daha fazlasını bileceğimiz bir zamanda da değildik. Kendisinin kurban olduğunu söyledi.”

“Ve karanlığın atası olduğunu. Kanı aktı. Deliydi ve ölüyordu ama içinde bir güç vardı. Gücü azalıyordu ama hâlâ vardı.”

“Cabhan’ın bir kurbanı mı?” diye düşündü Branna ve sonra dimdik oturdu. “Cabhan’ın atası mı?” dedi aynı düşüncenin aklında olduğunu Fin’in gözlerinden görmesine rağmen. “Böyle bir şey olabilir mi?”

“Yani, o da birinden geliyor. Ah, bana Cabhan’ın yavrusu sana da gelecekteki Kara Cadı, dedi. Onun zamanında henüz doğmamış olsak da bizi tanıyordu Branna. Bizi tanıyordu.”

“Cabhan’ı olduğu hale o getirmedi.” Branna başını iki yana sallayıp, daha önce hissettiği şeyi hissetmeye çalıştı. “Onun içinde buna yetecek kadarı yok. Ama...”

“Mağarada daha fazlası vardı.” Artık daha sakin olan Fin, rahatlayarak masanın üzerinde yumruk yapmış olduğu elini açtı. “Yaşlı adam büyüyle baş edebileceğinden daha fazlasını çağırıp karanlığı getirip, karanlığa bir kaynak mı yaratmış oldu?”

“Cabhan’ın kanından, onun atası. Ve atasının kanının dökülmesi. Hayatının akıp yere dökülmesi. Kurban edilerek mi? Tanrım Fin, Cabhan o karanlığı kazanmak içiıı kendi babasını mı öldürdü? Kendi atasını mı kurban etti?”

“Kan olmak zorunda,” diye mırıldandı Fin. “Her zaman kan olmak zorunda. Karanlık bunu istiyor; hatta ışık bile bunu gerektiriyor. Görmek için çok erken. Eğer orada kalsaydık, onu bulacak, onun şu anda sahip olduğu gücü nasıl elde ettiğini görecek miydik? Sadece o hale gelirken, tam olarak son haline gelmemiş halini görecek miydik?” “Demek o zaman, yaşlı adam yerde ölürken oldu. Patladı, öyle değil mi? Bizi fırlanp, bizi oraya götüren büyü her neyse onu bozdu. Ve soğuktu, hatırlıyor musun, sen de hissettin mi? Bu olmadan önce bir an için ölümcül derecede soğuk oldu ve sonra kendi yatağımda uyandım.”

Fin ayağa kalktı, huzursuzca odayı adımlamaya başladı. “Bizim orada olmamızı istemezdi Cabhan. Bizim sığmağının yanına yaklaşmamızı ya da kökeni hakkında bilgi sahibi olmamızı istemezdi.”

“Tabii bu konuyu doğru anladıysak.”

“Bizi oraya o götürmedi Branna. Neden böyle bir şey yapsın ki? Ne kadar fazla şey bilirsek, onun sonunu getirmek için o kadar çok şey kullanabiliriz. Başka güçler dedin. Ve ben de ister bizim dışımızda, ister içimizde olsun, bizi oraya o güçlerin getirdiğini söylüyorum.”

“Neden sadece ikimiz? Neden altımız birden değil?” “Kara Cadı olacak olan ve Cabhan’ın yavrusu olduğumuz için mi?” Fin omuz silkti. “Sen de çok iyi biliyorsun ki büyüleri her zaman mantıkla açıklayamazsın. Geri dönüp daha fazlasını öğrenmemiz gerekiyor.”

“Zamanda geriye gidip Cabhan’ın mağarasına ulaşmak için seninle yeniden sevişmeyeceğim.”

“Ama bunun için hayatını bile verirdin.” Branna yeniden konuşmaya başlamadan, Fin elini sallayarak onu

susturdu. “Seninle bile olsa, büyülü bir araç olarak seksi istemiyorum. Ve bir dahaki yolculuğumuzda başka güçler tarafından götürülmek değil, tüm kontrolün bende olmasını istiyorum. Bu konuda düşünmem gerek.”

“Bana yemin et.”

“Ne?” Dikkati dağılan Fin ona baktı ve Branna’nın açık bıraktığı uzun saçları dağılmış halde ayağa kalkmasını izledi. Gözleri bir şekilde hem sakin, hem de acımasızca bakıyordu.

“Yemin edeceksin Finbar. Oraya tek başına dönmeyeceksin. Bu sefer ben olmadan, çemberimizin tüm üyeleri olmadan hareket etmeyeceksin. Tek başına değilsin ve tek başına harekete geçmeyeceksin. Hemen şimdi ve burada bu konuda yemin et.”

“Benim bu kadar pervasız, kendi sonumu getirmek konusunda bu kadar kararlı olduğumu mu düşünüyorsun?” “Senin Samhain’de, kendi zamanına ve mekânına geri dönmeme riskini alarak, çemberimizi ve güvende kalmayı bırakıp, Cabhan’ın peşinden tek başına gittiğin zamanki gibi davranabileceğini düşünüyorum. Bizi bu kadar az mı düşünüyorsun Fin? Bizden uzaklaşıp, bizi arkanda bırakacak kadar az mı?”

“Seni ve diğerlerini her şeyden çok düşünüyorum ama o benim kanımdan, sizin değil.” Bu kelimelerde acı bir taraf vardı ama hepsi doğruydu. “Ve yine de tek başıma hareket etmeyeceğim. Bunu yapmayacağım, çünkü yanlış bir şey yaparsam seni ve diğerlerini riske atmış olurum. Her şeyi."

“Elini ver.” Branna kendi elini uzattı. ‘Yeminini mühürlemek için elini ver.”

“Tamam. Tamam,” dedi sessizce. “Bir süredir bunu yapmamıştık.”

Branna ısıyı hissetti, ısının bedeninde yayıldığını hissetti - hem rahatlatıyor, hem de işkence ediyordu. Daha artacak mı, diye merak etti, ona doğru ilerler ve ona uzanırsa daha artacak mıydı?

Elini onun elinden çekip, geriye bir adım attı.

“İşlerine gitmek üzere dağılmadan önce diğerlerine de söylemem gerek, istersen sen de gel.”

“Sen halledersin.” Fin’in ondan biraz uzaklaşmaya ihtiyacı vardı. “Benim yapacak işlerim var.”

“Tamam o zaman.” Branna ön kapıya doğru ilerlerken, Fin de onunla geldi. “Bugün Iona ile çalışacağım, ne yapabileceğimizi göreceğiz. Hepimizin beraber buluşması en iyisi olabilir ama bu akşam olmaz. Ne olduğunu anlamak için biraz daha zaman geçmesi gerek. Sana da uyarsa yarın gece.”

“Yemek pişireceksin.”

“Hayattaki görevlerimden biri bu.”

Fin elini onun saçlarının üzerinde gezdirmek, aynı rüyasındaki gibi saçlarını hissetmek istiyordu. Ne var ki ona dokunmadı. “Ben de şarap getiririm.”

“O da senin hayattaki görevin.” Fin kapıyı açınca Branna dışarı çıktı, sonra döndü ve bir an için etrafındaki sabah sislerinin ortasında durdu. “Güzel bir ev yapmışsın Fin. Güzel olduğu kesin ama aynı zamanda iyi, güçlü bir havası da var."

“Neredeyse mutfaktan başka bir yeri görmedin.”

“Evet, bir evin kalbi orasıdır. Eğer yarın saat üç gibi gelebilirsen, diğerleri akşam yemeğine gelmeden biraz çalışabiliriz.”

“Bir yolunu bulacağım ve orada olacağım.”

Fin, Branna arabasına gidene kadar bekledi ve Branna durup yüzünde hızlı, müstehcen bir gülümsemeyle bir kere daha ardına baktığında şaşırdı.

“Senin teninin de gül yaprağından pek farkı olmadığını söylemeliyim, ama tabii ki erkeksi bir şekilde.”

Fin kahkaha atarken, Branna arabasıyla ondan uzaklaşıyor olmasına rağmen karnındaki gerginlik azalmıştı.

Branna hikâyesini anlattıktan ve çemberindekilerde
Branna onun elini tuttu. Onlar ilerlemeden önce, a
“Tamam.”
‘Yani, lanet üç katı olarak geri geliyor. Sen, ben

1

Böcckler anlamına gelmektedir, (ç.n.)

Branna hikâyesini anlattıktan ve çemberindekilerden bunun anlamını düşünmelerini istedikten sonra bir istekte daha bulundu.

“Eğer sizin için sorun olmazsa bu akşam erkeklerin evden gitmesini ve geceyi şarap, boya örnekleri gibi şeylerle kızlarla birlikte geçirmek istiyorum. Connor, Böyle, bana bir iyilik yapıp Fin’in evini basıp bu geceyi orada geçirebilir misiniz? Erkekler, kadınlar olmadığında ne yapıyorsa, akşamı öyle geçirin işte. Bunun ne olduğunu bilmek istemiyorum.”

Connor tereddüt ettiğinde, Branna parmağım onun karnına bastırdı. “Ve sakın biz üç kadının erkeklerin korumasına ihtiyacı olduğunu düşünmeyin, ikimiz aynı sizin gibi cadıyız ve üçüncümüz de onu sinirlendirirseniz sizin canınıza okur.”

“Onu sinirlendirmemek için fazlasıyla uğraşıyorum. Tamam o zaman. Sen ne dersin Böyle? Fin’i zorla bara götürürüz, sonra sallanarak onun evine geri döneriz.”

“Bana uyar. Sanırım o da bizimle vakit geçirmek isteyecektir,” dedi Branna’ya bakarak.

“İstesin ya da istemesin, buna ihtiyacı var. Ben atölyede olacağım, Iona buradaki işin bittiğinde, sana da bir görev vereceğim.”

“Saat altı gibi burada olurum,” dedi Meara ve Branna odadan çıkana kadar bekledi. “İkisi için de korkunç derecede zor. Buna nasıl dayanıyorlar bilmiyorum. Bu yüzden, en azından bu akşam için onları biraz eğlendirip, rahatlatalım.”

“Bunu yapabiliriz.” Böyle, Meara’nın omzunu sıkıp Io-na’ya döndü. “Bugün Branna’nın yanında olman iyi oldu.”

Iona yardım edebilmeyi, ne söyleyeceğini -ve ne söylememesi gerektiğini bilmeyi- diliyordu. Iona atölyeye gittiğinde Branna çoktan ocağın başına geçmiş, tezgâhın üzerine bir düzine parlak kâse çıkarmıştı.

“Bunlar için bir sipariş aldım, bu yüzden hemen bitirmek istedim. Ayrıca aklımda küçük şişelerden el kremi, sünger ve sabun setleri yapmak da var. Onları bana fazladan gönderdikleri kırmızı kutulara koyup kırmızı-yeşil ekoseli kurdelelerle bağlayacağım. Şirket kendi hatalarıymış gibi stok fazlası için benden ücret talep etmediğinden, Eileen bunları özel bir fiyatla satıyor. Bazı insanlar Noel alışverişi için son ana kadar beklediklerinden, oldukça iyi satılacaklardır.”

Iona içgüdüsel olarak kuzeninin yanına gitti ve hiçbir şey söylemeden kollarını ona doladı.

“Ben iyiyim Iona.”

“Biliyorum, bu sadece güçlü olduğun için. Ben olsam, iyi olmazdım. Sadece bilmen için söylüyorum, rahatlamak istersen yanında olacağım.”

“Ne konuda rahatlamak istersem?”

Iona küçük bir kahkaha atarak, hafifçe geri çekildi. “Bağırıp çağırmak, çıldırmak, lanet okumaktan bahsediyorum.”

“Bunun bir anlamı yok.”

“Bağırıp çağırmak, çıldırmak ve lanet okumak önemlidir. Bu yüzden ne zaman buna ihtiyacın olursa, ben ar-kandayım. Ben gidip şişeleri ve kutuları alacağım. Nerede olduklarını biliyorum.”

“Teşekkür ederim, her şey için. İşimiz bittiğinde setleri dükkâna götürür müsün? Onları mümkün olan en kısa sürede vitrine koymak istiyorum.”

“Tabii ki. Ama onları hemen vitrine mi koymak istiyorsun, yoksa sadece benim buradan gitmemi mi istiyorsun?” Kuzinimin fazlasıyla keskin içgüdüleri var, diye düşündü Branna. “Her ikisi de ama sadece kısa bir süre için. Yanımda olduğun için mutluyum ama bir süre yalnız kalsam iyi olur. Ve geri döndüğünde, daha önemli olan işimize başlayabiliriz.”

“Tamam.” Iona kutulan çıkarıp toplamaya başladı. “Bunlardan kaç tane alayım?”

‘Yarım düzine, teşekkürler.”

“Eğer fikrimi sorarsan, bence haklısın.”

“Kutular hakkında mı?”

“Hayır, o konuda değil. Olan şey hakkında. Seni ve Fin’i bir araya çekenin başka bir güç olduğu hakkında.” “Bu konuda haklı mıyım yoksa sadece böyle bir sonuca mı vardım, emin değilim.”

“Ben böyle düşünüyorum.” Iona saçlarını eliyle taradı ve yukarı baktı. “Umarım seni fazla zorlamıyorumdur

ama belki hem sen hem de Fin birlikte olmak istiyorsu-nuzdur. Ve belki de istemek zaman zaman bir şeyler uyan-dırıyordur ve belki de dün gece, bir nedenden ötürü böyle zamanlardan biriydi.”

“Kesin olabilmesi için çok fazla belki var.”

“Bu konu etrafında dolanmak için çok tehlikeli. İstemek ya da heyecanlanmak konusunda belki yok. Üzgünüm Branna, bunu görmemek ya da hissetmemek imkânsız, özellikle de hepimizin birbirimize daha fazla bağlandığı bu dönemde.”

Branna bir şeylerle uğraşıp, sesinin sakin çıkmasını sağlamaya çalıştı. “İnsanlar sahip olamayacakları şeyleri isterler.”

Dikkatli ol, diye hatırlattı Iona kendisine ve bu konuyu zorlamadı. “Demek istediğim şu, dün gece ikinizin de biraz korunmasız olmanız, savunmanızı ve kalkanlarınızı biraz indirmiş olmanız mümkün. Ve tabiri caizse, bu bir başka güce giden kapıyı açtı. Cabhan olamaz, çünkü bunun hiç anlamı yok.”

“O bize zarar verdi.” Ve ardında korkunç bir acı bıraktı. “Bize zarar vermek için yaşıyor.”

“Evet ama...” Iona başını iki yana salladı. “Bizi anlamıyor. Sevgiyi, sadakati ya da gerçek fedakârlığı anlamıyor. Arzuyu, kesinlikle. Sen ve Fin’in birbirinizi istediğini anladığına kuşkum yok fakat bunun altında yatanın ne olduğunu asla anlayamaz. Sorcha anlardı.”

Branna mumlar üzerinde çalışmayı bırakıp, Iona’ya baktı. “Sorcha.”

“Ya da onun kızları. Bunu bir düşün.”

“Bunu düşündüğümde, Sorcha’nın Cabhan’dan gelen her şeyi lanetleyen kişinin ta kendisi olduğunu hatırlıyorum, ki bu da Fin oluyor.”

“Bu doğru. O yanılıyordu ama bu doğru. Cabhan’ın onun kocasını öldürdüğünü, çocuklarını ondan kopardığını düşünürsek, belki de aynı şeyi yine yapardı. Ancak o sevgiyi biliyordu. Sevgiyi anlıyordu, gücünü ve hayatını sevgi için feda etti. Sence de eğer yapabilseydi bunu kullanmaz mıydı? Ya da çocukları bunu yapmaz mıydı?”

‘Yani rüya büyüsünü yapan o ya da çocukları mıydı? Bir araya gelmemiz için birlikte olduğumuz, tüm savunma duvarlarımızı indirdiğimiz bir yer mi buldular?” Odayı adımlamaya başladı, zihninde olan biteni değerlendiriyordu. “Ve bir araya geldiğimizde, bunun gücünü bizi zamanda geriye götürmek için kullandı. Ama hem çok erken hem de çok geçti.”

“Tamam, bunu bir düşün. Daha erken olsaydı, o mağarada olan her neyse, savaşma kapasitenizin ötesinde bir şey olabilir ve sizi oraya çekebilirdi. Daha sonra olsaydı, yaşlı adamla konuşmayabilirdiniz ve bu adam muhtemelen Ca-bhan’ın babasıydı.”

Branna sessizlik içinde çalışırken, Iona kurdeleleri ve şişeleri çıkardı.

“Bence siz görmeniz gereken şeyi gördünüz, demek istediğim şey bu. Bence daha fazlasını görmenin bir yolunu bulmalıyız ve yapmamız gereken şey de bu. Öylesine önümüze seremezlerdi, öyle değil mi? Ve bence sen ve Fin birlikte olmalısınız, çünkü ikinizin hisleriniz hakkında -ama geçiştirmek, gömmek ya da görmezden gelmek değil- karar vermeniz gerek.”

“Ben kararımı verdim.”

“Ah, Branna."

“Severken onsuz yaşamak konusunda kararımı vermiş olabilirim. Ama artık anlıyorum ki, bundan çok daha fazlası zihnimdeymiş. Bu kadar yoğun duyguyu tam olarak bir yere koyamıyorum. Burada doğru noktalara temas ediyorsun Iona. Biz görmemiz gerekeni gördük ve buradan yola çıkarak çalışacağız.”

Branna kuzenine baktı, kokulu bal mumundan biraz daha dökmeden oncc gülümsedi. "O yağmurun altında, Ü2crınde pembe paltonla bu kapıya gelip, gerginlikten saçmaladığın günden bu yana çok şey öğrendin."

"Bir de yemek pişirmeyi öğrcncbilscm.”

“Şey, bazı konularda yapabileceğimiz bir şey olmuyor."

Branna mumlan bitirdi ve ioıu ile birlikte yarım düzine set hazırladılar. Kuzini Cong’a gitmek uzere ayrıldığında, Branna Katlıcl'ın başı kucağında, şöminenin başında çay içerek, yalnızlığın tadını çıkardı.

Alevleri inceleyip, duşuncclcnmn serbestçe hareket etmesine ızm verdi. Sonra ıçmı çekerek çayını bir krııara koydu.

" lamam o zaman, tamam." Ellerini ateşe doğru uzattı "Benim ıçm açılın, duman ve ateşin içinden gpnııcmı sağlayın. beni aydınlığın istediği yere goıurun."

Alevlerin içinde görüntüler, dumanların arasında sesler vardı. Br41 ıııa onlara doğru sürüklenmesine, onların kriı-dışını çekmesine ı/ın vrnp, kanında, krftukJcnntn içinde hissettiği çağrıya teslim oldu

Alevler ve dunun çekildiğinde, bir başka şöminenin için için yandığı, mumların alevlerinin titreştiği bir başka odada duruyordu Kuzeni Braıuuuglı bir sandalyede ottu-muş, emzirdiği bebeğine kısık sesle bir şarkı söylüyordu. Yukarı doğru bakrı, yüzü aydınlandı ve, “Anne?” dedi.

“Hayır.” Branna gölgelerin içinden açığa çıktı. “Hayır, üzgünüm.”

“Onun gelmesini diledim. Oğlum dünyaya geldiğinde onu gördüm, bizi izlediğini gördüm, bizi kutsadığını Imscrtım. Ama sadece o kadar ve sonra yok oldu. Onun gelmesini diledim.”

“Ben aydınlığın beni istediği yere götürmesini diledim. O da beni buraya getirdi.” Branna biraz daha yaklaştı, bebeğe, yumuşak kahverengi saçlarına, yumuşak yanaklarına. annesinin memesini emerken istekli bakan koyu renk gözlenne baktı.

“O çok güzel. Oğlun.”

“Hıurc. Çok çabuk geldi ve onun doğumuyla birlikte tyık çok parlak yayıldı. Teagan onu benim içimden çıkartp, dünyaya getirirken, onun içinde annemi gördüm. Seni bir daha görmeyeceğimi düşünüyordum, bu kadar kısa süre ıçmdc göreceğimi düşünmüyordum.”

"Senin için ne kadar sûrdu?”

"Altı gun. Ashlörd’da kalıyoruz, bızı hoş karşılıyorlar. Heııuz knlııbcyc gitmedim ama hem Teagan hem de Eamon gittiler. İkisi de Cabhan’ı gördüler.”

“Sen gitmedin."

“Onu duyuyorumBebeğini sallarken, pencereye doğru baktı. “Sanki ona cevap verecekmişim gıb» beni çağırıyor, Oııce annemi çağırıyordu, şimdi beni çağırıyor IVkı, ya sem?”

"Çağırdı ve sanının vınc çağıracak aıııa bunun ona bir iaydavi olmayacak Nchnn ötesinde olan bir mağaıa biliştir musun?”

“Tepelerde, suyun altında mağaralar var.”

“Gücün olduğu bir mağara. Karanlık bir yer.”

“Bizim nehrin ötesine geçmemize izin verilmiyor. Annemiz ve babamız, ikisi birden bunu yasaklamışlardı. Hiç böyle bir yerden bahsetmediler ama yaşlılardan bazıları toplantılarda bahsederler, onların Midor’un mağarasından bahsettiklerini ve bu sırada şeytandan korunma işareti yaptıklarını gördüm.”

“Midor.” En azından üzerinde çalışabileceğimiz bir isim, diye düşündü. “Cabhan’ın kökenine dair bir şey biliyor musun? Kitapta, Sorcha’nın kitabında bunun hakkında tek kelime bile geçmiyor.”

“Bundan asla bahsetmedi. Biz çocuktuk kuzin ve zamanımız yoktu. Bunu bilmenin bir yardımı dokunur muydu?”

“Emin değilim ama bilmek her zaman bilmemekten daha iyidir. Rüyamda oradaydım. Fin ile birlikte. Finbar Burke.”

“Ashford’lu Burke’lerden biri mi? Hayır, hayır,” dedi hemen. “Çemberinizde Cabhan’ın kanından olan kişi o. Kanı onu buraya çekti, sen onunla birlikte misin?”

“Bilmiyorum, o da bilmiyor. O Cabhan değil, Cabhan gibi biri değil.”

Artık Sorcha’nın kızı Brannaugh kendi alevlerinin içine bakıyordu. “Kalbinle mi konuşuyorsun, zihninle mi kuzin?”

“İkisiyle de. O da bizimle birlikte kan döktü. Sen kendin de gördün ya da Samhain gecesinde göreceksin. Bizzat değerlendirip karar vereceksin. Midor,” diye tekrarladı. “Aydınlık beni buraya getirdi ve bunun nedeni bu olabilir.

Daha önce hiç Midor’un mağarasının ismini duymamıştım. Bunun zamanın içine gömülmüş olabileceğini düşünüyorum ama elime nasıl bir kürek alıp kazacağımı da biliyorum.”

Dışarıdaki ulumaların sesi yükselirken, ikisi de yüksek pencereye doğru baktılar.

“Avlanıyor ve sinsice izliyor.” Brannaugh oğlunu daha sıkıca sardı. “Daha şimdiden köydeki kızlardan biri kayboldu. Karanlığıyla pencereleri zorluyor, sisleriyle girdap yaratıyor. Gölgelere dikkat et.”

“Ediyorum ve edeceğim.”

“Bunu al.” Bebeğin yerini değiştiren Brannaugh elini uzattı, avcunda su kadar berrak camdan bir ok vardı. “Senin için bir hediye.”

“Teşekkür ederim. Bunu yanımda taşıyacağım. İyi ol kuzen, Tanrılar senin ve oğlunun yanında olsun.”

“Senin de. Samhain,” diye mırıldandı Branna, zamanda geriye doğru çekildiğini hissederken. “Okumun ucuna zehir koyacağım ve onun sonunu getirmek için elimden gelen her şeyi yapacağım.”

Ancak yapamayacaksın, diye düşündü Branna kendi şöminesinin önünde oturup elindeki kristali incelerken. Samhain’de yapamayacaksınız.

Tanrılar isterse başka bir yerde olacak ama Samhain’de olmayacak.

Hediyesini cebine sokarak ayağa kalktı. Dizüstü bilgisayarını, kitaplara tercih ederek Midor’un mağarasını araştırmaya başladı.

■kick

“Buna uyan tek bir lanet olası şey bile bulamadım,” dedi Branna, makarna ve zeytinyağlı ekmekle iyi giden salatasıyla oynarken.

“On ikinci ya da on üçüncü yüzyıldan gelen bir büyücünün mağarasını aramak için interneti kullanabileceğinden emin değilim.” Meara, ekmeğinin üzerine bolca tereyağı sürdü.

“Neredeyse her lanet olası şeyi internette arayabilirsin.” “Bu İrlandalı bir isim mi? Midor yani?” diye sordu Iona.

“Benim duyduğum bir isim değil. Ama herhangi bir yerden gelmiş olabilir, yani cehennemin dibinden gelip o mağaranın önünde ölüyor olabilir.”

“Peki, ya annesi?” Iona elindeki şarap kadehiyle bir hareket yaptı. “Midor, yani eğer ismi doğru anladıysak, Ca-bhan’ın babası olmak için biriyle birlikte olmak zorunda. Annesi nerede? Annesi kim?”

“Bununla ilgili Sorcha’nın kitabında, büyükannemin kitabında hiçbir şey yok. Belki de önemli değildir.” Branna, çenesini yumruk yaptığı eline dayadı. “Ve lanet olsun! Bir kısmı ilgili olmak zorunda, yoksa Fin ile birlikte o lanet mağaraya gitmezdik.”

“Bunu bulacağız. Ah, bu makarna harika,” diye ekledi Meara. “Bunun yolunu bulacağız Meara. Belki de ortaya çıkan Connor’ın mutlak inancıdır. Bir şeyler yeniden harekete geçiyor, görüyor musunuz? Sorcha’nın kızı Bran-naugh seni ziyaret ediyor ve Fin ile birlikte rüyanızda seviştikten sonra garip gezintilere çıkıyorsunuz.”

Iona, önce korkuyla sırtını kamburlaştırdı, sonra Bran-na’nın yüzündeki ifadeden Meara’nın bu olayı doğru şekilde ele almış olduğunu anlayınca yeniden rahatladı.

“Pek sevişmek olduğu söylenemez,” diye itiraf etti Branna. “Erken boşalma durumunu yeni bir boyuta taşıdı. Kader lanet olası bir kaltak bence. Branna bunu hatırlıyor musun, dedi ve işte hepsi buydu. Zaten hatırlamak elde edeceğin tek şey olacak, sonra senin için sadece kan, karanlık ve kötülükler olacak.”

“Bundan yoruldun.” Iona uzanıp onun kolunu ovuşturdu.

“Bu gece yorgunum, orası kesin. Kimse bana Fin gibi dokunmadı ve bu akşam bunu yüksek sesle söylemek için fazlasıyla yorgunum. Hiç kimse, ne bedenime, ne kalbime ne de ruhuma. Ve hiç kimse dokunmayacak da. Bunu biliyor olmak, şey insanı yoruyor.”

Iona konuşmaya başladı ama Meara başını iki yana sallayarak onu susturdu.

“Bunun bana hatırlatılmasına gerek yoktu. Acımasız-caydı ama büyü acımasız olabiliyor. İşte doğuştan gelen yeteneğin, armağanın bu, ne olduğuna, nelere sahip olduğuna bir bak. Ama bunun karşılığında ne vereceğini asla bilemezsin.”

“O da bunun karşılığını ödedi,” dedi Meara yumuşak bir şekilde.

“Emin ol bunu biliyorum. Başka kimsenin bilemeyeceği kadar iyi biliyorum. Kızgın ya da ihanete uğramış olduğumu hissederken daha kolaydı. Ancak yapılması gerekeni öfke ve kırgınlıkla yapamayız. Bu duygulardan kurtulmak çok fazla şeyi geri getiriyor. Hem de çok fazlasını. Bu yüzden de kendime şunu sormak zorundayım; tüm bunları hissederken yapılması gerekeni nasıl yapacağım? Şu anda hissettiklerimden de kurtulmak zorundayım.”

“Sevgi güçtür,” dedi Iona bir süre sonra.

“Olabilir. Hayır, aslında öyle,” diye düzeltti Branna. “Ama sevginin seni yutmasına izin vermeden onu kullanabilmek, çok ama çok ince bir çizgi, öyle değil mi? Ve şu anda kendimi ağırlaşmış, dengesiz ve...” Sözünü tamamlamadan hafifçe bir elini Iona’nın diğerini Meara’nın elinin üzerine koydu. “Gölgelere dikkat edin,” diye mırıldandı, pencerenin dışındaki kalın sis duvarında açılan boşluklara bakarak.

“Hayır, rahat otur,” dedi Branna, Meara ayağa kalkmaya başlayınca. “Sadece otur. İstediği kadar uğraşsın, benim olan yere giremez. Ama ben burada, kendi mutfağımda oturmuş sersem gibi davranıyorum. Oturmuş sızlanıyorum ki o da kendime acımamdan beslenip, sinsice duvarlarımdan ve pencerelerimden içeri girsin. Şey, yeterince beslenmiş olmalı.”

Iona’nın, “Bekle!” diye bağırmasını umursamayarak hızla masadan kalktı. Uzun adımlarla doğruca pencereye gitti, camları açtı ve önce bir sonra iki alev topunu, gücü etrafında çatırdarken aynı anda fırlattı.

Bir şey, insan olmayan bir şey kükredi. Ve yok olmadan önce sis bir kibrit gibi aydınlandı.

“Pekâlâ.” Branna sert bir şekilde pencereyi kapattı.

“Lanet olsun.” Avcunun içinde bir alev topuyla ayakta duran Iona, sarsılmış halde nefesini verdi. “Lanet olsun,” diye tekrarladı.

“Bunun tadından hoşlandığını sanmıyorum. Ve kendimi daha iyi hissediyorum.” Branna avuç içlerini birbirine sürterek ellerindeki tozu silkeledikten sonra, masaya geri dönüp oturdu ve çatalını eline aldı. “Şimdi o alevi söndürüp makarnanı bitirmelisin Iona.” İlk lokmasını aldı. “Çünkü, bunu kendi yaptığım yemek için söylesem de harika olmuş. Ve Meara sorun olmazsa Connor’a mesaj atar mısın? Cabhan’ın bu gece onlarla uğraşacağını sanmıyorum ama yine de dikkatli olsunlar.”

“Tabii ki atarım.”

“Kadınları ciddiye almamak gibi bir düşüncesi var,” dedi Branna bir yandan makarnasını yerken. “Sonsuza kadar kadınları küçümseyecek. Ve bazı duygularıma burnunu sokabileceğini düşünüyor. Şimdi, duygularımda boğulacak. İhtiyacımız olan tek şey ışık.” Parmaklarını şaklattığında, odadaki ışık biraz daha fazla parlamaya başladı. “Ve eğleneceğiz, çünkü beni renk, fayans ve benzer şeyleri seçmekten daha mutlu eden bir şey yok.” Biraz daha makarna aldı. “Peki, Iona, büyük banyodaki traverten için bir şey düşündün mü?”

“Traverten.” Iona derin bir nefes aldı ve, “Hımm,” demeyi başardı.

“Ve hâlâ düğünün hakkında ilgilenmemiz gereken bazı detaylar var, senin düğünün hakkında da neredeyse hiç konuşmadık Meara. O da mutluluk verici bir konu.” Branna bir kere daha arkadaşlarının ellerini tuttu. “Kadınların bileceği türden bir mutluluk. O yüzden biraz daha şarap alalım ve düğünlerden, taş ve cam yığınlarını yuvaya çevirmekten bahsedelim.”

Connor, Meara’dan gelen yazılı mesajı okudu. “Cabhan kulübeye gelmiş. Hayır,” dedi hızla iki arkadaşı da hızla masadan kalkmaya çalışınca. “Gitmiş. Meara, Branna’nın onu kuyruğunu bacaklarının arasına sıkıştırarak kaçmasını sağladığını söylüyor.”

“Dışarıda daha iyi anlayacağım, ışıktan ve gürültüden uzaklaştığımızda. O zaman emin oluruz,” diye ekledi Fin ve barın sıcaklığını ardında bırakıp dışarı çıktı.

“Geri dönmeliyiz,” diye ısrar etti Böyle.

“Meara bunu yapmamamızı söylüyor. Branna’nın akşamı sadece kızlarla geçirmek istediğini söylüyor ve evin içinde güvende olduklarına yemin ediyor. Bizi başından atmaya çalışmazdı Böyle.”

Connor, kendi gücüne uzandı ve etrafındaki sesleri, kahkahaları engellemek için elinden geleni yaptı.

“Yakında değil.” Geri geldiğinde, bunu onaylaması için Fin’e baktı.

“Çok sinirlenmiş ve hâlâ zayıf durumda,” dedi Fin. “Artık kulübeden, buradan uzakta. Eğer orada olsaydık...” “Sadece gölgeler ve sis,” diye ekledi Connor. “Şimdilik sadece bu kadarını yapma riskine giriyor. Ama bizim bardaki işimiz bitti, öyle değil mi? Eve dönelim mi?”

“Oradan göz kulak olmak daha kolay, Branna’nın hoşuna gitsin ya da gitmesin.”

“Ben de sana katılıyorum. Hayır, bunlar benden.” Böyle, cebinden bir miktar para çıkarıp masaya bıraktı. “Bir türlü Connor’la istediğin gibi konuşamadın.”

“Ne hakkında?” diye sordu Connor.

Fin, ceketini omzuna attı ve bardakilerin yarısının Connor’a söyleyecek bir şeyi olduğu için kendi zamanının gelmesini bekledi. Adam balın arıları çektiği gibi insanları çekiyor, diye düşündü Fin, kendisinde böyle bir güç olsa delireceğini biliyordu.

Dışarı çıktıklarında, daha önce uzunca bir tartışmanın ardından tek aracın kendilerine yeteceğine karar verdikleri için Fin’in kamyonetinin içine sığıştılar.

“Okul konusunda konuşmak istiyorum,” diye başladı Fin.

“Benim aklıma gelen bir sorun yok. Konu at sırtında avcılığı eklemek mi? Çünkü ben bu konuyu derinlemesine düşündüm.”

“O konuda da konuşabiliriz. Ben ortaklık belgelerini hazırladım.”

“Ortaklık mı? Böyle da seninle birlikte bu işe giriyor mu?”

“Ahırlar beni yeterince meşgul ediyor ama yine de teşekkürler,” dedi Böyle, bacaklarını uzatacak boş alan bulmaya çalışarak.

“Peki, o zaman kim seninle ortak olacak? Ah, lütfen bana Sligo’daki mankafa 0’Lowrey olmadığını söyle. Avcılık konusunda oldukça iyi ama diğer konularda tam bir aptal.”

“0’Lowrey değil ama başka bir mankafa. Seninle ortak oluyorum, seni aptal.”

“Benimle mi? Ama... Ben orayı yönetiyorum, öyle değil mi? Beni ortak yapmana gerek yok.”

“Belgeleri gerek olduğu için değil, doğru olan bu olduğu ve zamanı geldiği için hazırladım. Bunu en başından yapardım ama inşa etme işinde avcılıkta olduğunun ancak yarısı kadar istekliydin. Ayrıca okulu yönetmek, evrak işleri, çalışanlar ve işin geri kalanı sana uymayabilirdi. Ama uyuyor çünkü uymuyor olsa sadece avcılık yapar ve eğitim verirdin. Ama bu işin tamamı sana göre, o yüzden de böyle olacak.”

Connor, Fin evinin önünde durana kadar hiçbir şey söylemedi. “Belgelere ihtiyacım yok Fin.”

“İhtiyacın yok, hayır, söz konusu sen olduğunda benim de yok. Ya da Böyle söz konusu olduğunda da aynı şey geçerli. Ama avukatlar, vergi memurları ve diğerleri için gerekli. Bu nedenle de bunları okuyacağız, imzalayacağız ve bu konuyu kapatacağız. Bana bir iyilik yapmış olacaksın Connor.”

“Kahretsin. Bunun sana iyilik yapmakla-”

“Eğer gecenin yarısında bu konuda kavga edecekseniz benim dışarı çıkmama izin verir misiniz, çünkü ikinizin arasında sıkışmış durumdayım da?”

Fin dışarı çıktı. “Ona birkaç bira daha içireceğiz ve belgeleri imzalayıp, imzaladığını hatırlamayacak bile.”

“Mayo’nun tamamında benim lanet olası bir şeyi unutmamı sağlayacak kadar çok içki yok.”

Connor’ın ses tonu, Boyle’un başını iki yana sallamasına ve konuyu çözmeyi ikisine bırakmasına neden oldu. Ve Fin’in de kolunu Connor’ın omzuna atmasına.

“Mo dearthair, bunu herhangi bir zorunluluk duygusuyla mı yaptığımı düşünüyorsun?”

“Bunu neden yaptığını bilmiyorum.”

“Ah, Tanrı aşkına Connor. O okul benden çok sana ait, hep öyle oldu. Ben ne kadar istersem isteyeyim, sen olma-san o okul olmazdı. Ben bir işadamıyım, değil mi?”

“Öyle söylendiğini duydum.”

“Ve bu da bir iş. Aynı zamanda şahinler de ve o da senin için olduğu kadar benim için de önemli.” Kolunu kaldırdı, elinde eldiven yoktu. Birkaç saniye içinde şahini Merlin, bir tüy gibi el bileğinin üzerine kondu.

“Ben uzaklardayken ona göz kulak ol.”

“Elbette.”

Fin, şahinin yüzüne sürünmesi için başını eğdi. “Aynı Roibeard’ın senin bir parçan olduğu gibi, o da benim bir parçam. Ona bakmanız konusunda sana ve Meara’ya güveniyorum. Cabhan ile olan işimiz bittiğinde, burada kalamam, en azından bir süreliğine.”

“Fin-”

“Kendi akıl sağlığım için gitmek zorundayım. Gitmem gerekecek ve şu anda geri dönüp dönmeyeceğimi söyleyemem. Benim için bu iyiliği yapman gerek Connor.” Rahatsız olan Connor, Fin’in göğsünü sertçe dürttü. “Bu iş bittiğinde kalacaksın. Ve Branna da aynı bir zamanlar olduğu gibi seninle olacak.”

“Cabhan’ın işini bitirmek taşıdığım işareti yok etmeyecek.” Fin, kolunu yeniden kaldırdığında Merlin havalanıp uçtu. “Ben bu işareti taşırken o benim olamaz, gerçek anlamda olmaz. Bundan kurtulana kadar ondan benim olmasını isteyemem. Ve sana yemin ederim Connor, her gece onun benden bir taş atımlık mesafede olduğunu ve asla benim olmayacağını bilerek yaşayamam. Bir zamanlar yapabileceğimi düşünüyordum fakat artık yapamayacağımı biliyorum.”

“Eğer istediğin buysa belgeleri imzalayacağım. Ama şimdi gözlerine bakıp şunu söylüyorum; bu iş bittiğinde kalacaksın. Yaz bunu kenara Finbar. Şu anda burada bunun üzerine bir yüzlüğüne bahse girerim.”

“Tamamdır. Şimdi.” Bir kolunu Connor’ın omzuna attı. “Gidip bir şeyler içelim ve barda bir şey yemediğimiz için Boyle’u bize yiyecek bir şeyler hazırlamak konusunda ikna edebilecek miyiz bakalım.”

irk~k

Ev sessizliğe büründüğünde Branna uzun süre uyuya-madı. Evin içinde dolanıp, kapıları, pencereleri ve efsunları kontrol etti. Güneş ışığının üzerindeki bir gölge gibi onun varlığını hissediyordu. Yeniden üst kata çıkarken, elini Kathel’in başının üzerinde gezdirdi.

“Uyumamız gerek,” dedi ona. “İkimiz de. Yarın yapılacak çok işimiz var.”

Yatak odasında ısınmak ve ışığında huzur bulmak için şömineyi yaktı. Zihninin içinde o alevlerin içinde yürüyebileceğini düşündü, ancak göreceklerinin ne sıcaklık ne de huzur getirmeyeceğini biliyordu.

Şimdilik soğukta yeterince ürpermişti.

Bunun yerine Kathel yerine yerleştikten sonra kemanını çıkardı. Kathel, Branna’nın yayına reçine sürmesini izlerken kuyruğunu sallıyordu. Sadece bu bile pencereye doğru giderken Branna’nm gülümsemesine neden oldu.

Oradan dışarıyı, tepeleri, ağaçları ve ayın bulutların arkasına girip çıkarak süzüldüğü ve yıldızların uzaklardaki mumlar gibi parladığı gökyüzünü görebiliyordu.

Ve o da içeriyi görebiliyor, diye düşündü Branna, onun camın ve efsunların ardında durduğunu hayal edebiliyordu. Kendisine erişemeyeceği bir yerde.

Bu düşünce gülümsemesinin güçlenmesine neden oldu.

İstediğin kadar bak, diye düşündü, çünkü benim olduğum şeye asla sahip olamayacaksın.

Kemanını omzuna dayadı ve içinde müzik yükselirken bir süreliğine gözlerini kapattı.

Ve keman çaldı, notalar kalbinden, ruhundan, kanından, tutkularından çıkıp yükseliyordu. Güç yavaşça, hareketlenerek, harika bir şekilde kemanın tellerinden aktı, başkaldırısı cama, karanlığa karşı parlıyordu.

Tazısı onu izlerken, arkadaşları uyurken ve ay gökyüzünde süzülürken, pencere çerçevesinin ardında, onu hem cezbedecek hem de uzaklaştıracak şekilde çaldı!

Karanlıkta yatağında tek başına yatan Fin, onun şarkısını duydu ve onun kalbinden çıkanların kendi kalbine temas ettiğini hissetti.

Ve onu bir daha özledi.

Branna sabahı ev işlerini hallederek geçirdi. Evini, Connor’ın korkutucu olarak adlandırdığı standartlarda temizledi ve parlattı. Kendisini bir düzen insanı olarak düşünüyordu ve etrafındaki eşyalar sadece düzenli değil, aynı zamanda kendi zevkini de yansıttığında mutlu oluyordu.

Eşyaların olmasını istediği yerde kalmasından hoşlanıyordu, bu zihni için zamandan tasarruf etmesini sağlıyordu. En iyi ruh halinde olabilmesi için, kalbini neşelendiren ve göze hoş görünen renklere, dokulara ve güzelliklere ihtiyacı vardı.

Güzel şeyler ve düzen, zaman ve çaba gerektiriyordu ve Branna, bir ev kadınının yapması gereken işlerden, bunların basit ve sıradan rutininden zevk alıyordu. Kendi yaptığı solüsyonla cilaladıktan sonra mobilyaların üzerinde kalan portakal kabuğu ve banyoyu ovduktan sonra kalan keskin greyfurt kokusunu hoş karşılıyordu.

Rahat ve göze hoş görünmesi için hafifçe ve güzel bir şekilde atılmış kabarık yastıklar davetkâr göründü.

Bu işlerini bitirdikten sonra mumları yeniledi, çiçekleri suladı, eski bakır kovasını şömine için kömürle doldurdu.

Meara ve Iona, ahırlara gitmeden mutfağı toplamışlardı ancak... Tam olarak Branna’nın istediği gibi olmamıştı.

Böylece, kirli çamaşırlar makinelerin içinde yıkanırken Branna zihninde telaş içinde marketten alacakları için bir liste ve dükkânı için de yeni ürünler için ikinci bir liste yaptı. Bir şarkı gibi mırıldanarak planlamalarını yaparken, mutfak zeminini paspaslayıp evdeki son işini de bitirdi.

Ve onu hissetti.

Dükkânının kapı aralığında duran Fin’e yavaşça dönerken kalbi hopladı.

“Ovalayarak temizlik yapmak için fazla neşeli bir melodi.”

“Ben ovalamaktan hoşlanıyorum.”

“Bu benim için hep gizemli kalacak bir gerçek. Tıpkı bu işi yaparken nasıl bu kadar çekici görünmeyi başardığın gibi. Yanılıyor muyum? Bu sabah çalışmaya karar vermemiş miydik?”

‘Yanılmıyorsun, sadece erken geldin.” Branna zemini paspaslamaya devam etti. “Git atölyedeki su ısıtıcıyı çalıştır. İşim neredeyse bitti.”

Sabahın ona ait olduğunu, tek başınayken istediği şeyi yaptığını hatırlattı Branna kendine. Artık görev zamanı gelmişti. Olması gerektiği gibi Fin ile birlikte çalışacaktı. Branna bunu ve Fin’in çemberlerinin bir parçası olduğunu kabul etmişti.

Yapılması gereken görev her zaman kolay olamaz, diye düşündü. Onlarınki gibi bir hedefe ulaşmak için fedakârlık gerekiyordu.

Paspasını ve kovasını kaldırdı, pantolonunun beline sıkıştırdığı temizlik bezini kirli sepetine attı. Kendisini önündeki saatlere hazırlamak için sadece bir dakika daha bekledikten sonra, atölyeye girdi.

Fin ateşi canlandırmıştı ve yaydığı sıcaklık oldukça hoştu. Artık onun atölyesindeki ocakta çay hazırladığını görmek eskiden olduğu kadar garip gelmiyordu.

Fin ceketini çıkarmıştı, üzerinde siyah bir pantolonla gri tonda bir kazak ve yanında köpeğiyle duruyordu.

“Eğer bir kurabiye istiyorsan önce bunu Branna ile konuşsak iyi olur,” dedi köpeğe. “Senin bir kurabiyeyi ya da ateşin yanında yatmayı hak etmediğini söylemiyorum.” Yaptığı işi bıraktı ve sırıtarak köpeğe baktı. “Ondan korkuyorum, öyle mi? Pekâlâ, bana hakaret etmek kesinlikle bir kurabiye hak etmenin yolu olamaz, değil mi?”

Onun da Kathel’in düşüncelerini en az kendisi kadar iyi okuyabilmesi her zamanki gibi Branna’yı sinirlendirdi.

Tıpkı mutfakta olduğu gibi Fin de onun geldiğini hissedip döndü.

“Bir kurabiye almayı umuyor.”

“Ben de öyle sanıyorum. Ama bunun için saat çok erken,” dedi Branna konuşur gibi köpeğine bakarak. “Ama tabii ki bir tane yiyebilir.”

“Nerede olduklarını biliyorum.” Branna odanın diğer tarafına geçerken, Fin bir dolabı açtı. Teneke kutuyu alıp kapağını hızla çevirdi. O kurabiyeyi KathePe veremeden, köpek kalkıp patilerini onun omzuna koydu. Bir an Fin’in gözlerinin içine baktı, sonra da hafifçe yanağını yaladı.

“Tabii, bir şey değil,” diye mırıldandı Fin, köpek yeniden eğilip kurabiyeyi alırken.

“O cesur ve merhametli bir yüreğe sahip,” dedi Branna. “Çocuklara karşı bir düşkünlüğü ve inanılmaz bir hoşgörüsü var. Ama sadece seçtiği birkaç kişiyi seviyor, gerçekten seviyor. Sen de bu insanlardan birisin.”

“O senin için ölür ve benim de aynısını yapacağımı biliyor.”

Söylediği şeyin gerçekliği Branna’yı sarstı. “Eğer öyleyse bir an önce çalışmaya başlasak iyi olur, böylece hiçbirimiz ölmek zorunda kalmayız.”

Branna kitabını çıkardı.

Fin çay hazırlığını bitirdi, iki fincanı Branna’nın oturduğu tezgâhın üzerine koydu. “Onun işini bitirmek için hazırladığımız iksiri değiştirmeyi düşünüyorsan, yanılıyorsun.”

“Onun işi bitmedi, öyle değil mi?”

“Sorun iksir değildi.”

“O zaman neydi?”

“Eğer bunu kesin olarak bilseydim, çoktan yapmış olurdum. Ama iksirin onu korkuttuğunu, ona acı verdiğini, hem de çok acı verdiğini biliyorum. Yandı ve kan döktü.” “Ve elimizden kaçtı. Yapma,” diye sözüne devam etti Branna, Fin bir daha konuşma fırsatı bulamadan. “Bana, gitmene izin verseydik onun işini bitirebileceğini söyleme. Bu, o zaman da bir seçenek değildi ve hiçbir zaman da olmayacak.”

“Hiç bu şekilde yapılması gerektiği aklına geldi mi? Ca-bhan’ın sonunu getirenin, beni lanetleyen kanınızın başladığı işi bitirmesinin, onun kanından gelen ve onun işaretini taşıyan benim işim olabileceğini hiç düşünmedin mi?” “Hayır, çünkü bu doğru değil.”

“Kendinden çok eminsin Branna.”

“Bu konuda öyleyim. Bu kaderimize yazılmış, nesilden nesle geçmiş bir şey. Onun sonunu getirmesi gerekenler Sorcha’nın çocukları. Getirecek olanlar da. Bizim elimizde, bizden önce başarısız olanların sahip olmadığı bir şey var. Ve bu sensin.”

Branna konuştuğu süre boyunca, zihnini sessiz tutmaya, söylediklerinin mantıklı olmasını sağlamaya çalıştı.

“Senin gerekli ve önemli olduğuna inanıyorum. Ondan gelen birinin onun işini bitirmeye çalışması, üçlüyle çalışması yeni bir şey. Daha önce kitapların hiçbirinde böyle bir şey yazılmamış. Çemberimiz seninle birlikte daha güçlü, bu kesin.”

“Bundan bu kadar emin misin?”

“Kesinlikle,” diye tekrarladı Branna. “Ben senin bu işin içinde olmanı istemedim, ama bu benim zayıflığım ve şu anda bunun adına üzgün olduğum bir zayıflık. Çemberimizi oluşturduk ve çemberimiz bozulursa... Kaybedeceğimizi düşünüyorum. Bu konuda bana söz verdin.”

“Bu bir hata olabilir fakat yine de sözümü tutacağım.” “Onun sonunu getirebiliriz. Bunu biliyorum.” Branna konuşurken cebindeki kristali çıkarıp ışığa doğru tuttu. “Connor, Iona ve ben, üçümüz de ilk üçlüyü gördük. Basit rüyalarda değil, uyandığımız rüyalar da gördük. Bedensel ve ruhsal olarak onlarla bağlantı kurduk ve daha önce bu konuda da yazılmış bir şey yok.”

Fin söylenenleri duymuş, bunların ardındaki mantığı anlamıştı ancak hissettiği öfke ve kuşku yüzünden yumu-şayamıyordu. “Kitaplara fazla önem veriyorsun Branna.” “Evet veriyorum, çünkü yazılı sözcükler fazlasıyla güç-lüdür. Bunu benim kadar sen de biliyorsun.” Branna elini kitabın üzerine koydu. “Cevaplar burada, çoktan yazılmış olanlar ve bizim yazacaklarımız.”

Kitabı açıp sayfaları arasında gezindi. “Burada senin hakkında yazdım ve rüyamda Midor’un mağarasına gittim, onun ölümünü gördüm.”

“Bu bir cevap değil.”

“Geri döndüğümüzde bizi bir cevaba götürecek.”

“Geri mi?” Nihayet konuşulanlar ilgisini çekmişti. “Mağaraya mı?”

“Biz oraya götürüldük. Eğer biz kendimiz gitseydik, daha fazlasına sahip olabilir, daha fazla şey öğrenebilir, daha fazlasını görebilirdik. Bu adam hakkında hiçbir şey bulamıyorum. İsmi, Sorcha’nın kızı Brannaugh için bir şey ifade etmedi. Onu araştırmamız gerek.”

Fin de geri dönmek istiyordu, her gün bunu düşünüyordu ama yine de... “Yeri ya da zamanı bilmiyoruz. Gideceğimiz yer hakkında hiçbir Fikrimiz yok Branna.”

“Yapılabilir ve bunun işe yaramasını sağlayabiliriz. Çemberimizin geri kalanı ihtiyacımız olduğunda bizi geri getirebilir. Cabhan’ın atasının kim bilir ne kadar çok cevabı olabilir Fin?”

”Deli bir adamın verdiği cevaplar. Sen de benim kadar deliliğini gördün.”

“Elinden gelse bensiz giderdin. Ama ikimiz birden gitmek zorundayız.”

Fin bunu inkâr edemezdi. “O mağarada ölüm vardı.” “Burada da ölüm var, hem de cevaplar olmadan. İksiri değiştirmek zorundayız. Hayır, özünü değil, o konuda haklısın. Ama yaptığımız şeyi, Samhain’e özel yapmıştık.

Bir daha denemek için bir dahaki Samhain’i bekler miydin?”

“Beklemezdim, hayır.”

“Ben zamanı göremiyorum Fin, sen görebiliyor musun? Bir daha ne zaman ona ulaşmaya çalışmamız gerektiğini bilmiyorum ve bu cevaba sahip olmadan kör gibiyiz.” Ayağa kalktı ve odada gezinmeye başladı. “Gündönümü olabileceğini düşündüm ve bu oldukça mantıklı. Aydınlık karanlığı bastırır. Ve Samhain’de ise sınırlar incelir.”

“Onları gördük, ilk üçlüyü. Sınırlar inceldi ve onların bizimle birlikte olduğunu gördük. Ama tam değildiler,” diye ekledi, Branna aynı şeyi söyleyemeden.

“Ben gündönümü olabileceğini düşündüm ama ya kış? Ya da bahar ekinoksu? Bir ağustos Lamas zamanı mı yoksa bir mayıs Beltaine’de mi? Yoksa bunlardan hiçbiri değil mi?”

Branna hızla ona doğru dönerken, başarısız olduğu için kendisine duyduğu öfke kaynamaya başladı. “Sorcha’nın kulübesinde savaştığımızı görüyorum. Sisi ve karanlığı, Boyle’un elinin yandığını, senin kanının aktığını. Ve Fin, ben yanlış karar verdiğim için başarısız olduğumuzu görüyorum.”

Fin, hafif bir kahkaha atarak kaşlarını kaldırdı. “Yani artık bütün suç senin öyle mi?”

“Zamanlama, seçim, ikisi de benim verdiğim kararlardı. Ve her ikisi de yanlıştı. Dikkatle yaptığım tüm yasaklar ' yanlıştı. Bu yüzden bu sefer daha fazlasını kesin olarak bilmek zorundayız. Bu üçüncü seferde.”

“Üçüncü seferler uğurludur.”

Nefesini veren Branna hafifçe gülümsedi. “Öyle derler.

Eğer geri dönersek, ihtiyacımız olan şeyi alabiliriz. Yani, benimle birlikte rüyaya gelecek misin Fin?”

Cehenneme gidip dönmek, diye düşündü Fin. “Geleceğim ama önce rüya büyüsünden emin olacağız. Büyüden ve nasıl geri döneceğimizden emin olacağız. Senin orada kaybolmana izin vermeyeceğim.”

“İkimizin de kaybolmasına izin vermeyeceğim. İlk olarak oraya nasıl gideceğimizden ve nasıl döneceğimizden emin olacağız. Bu Cabhan’ın zamanı, onun kökeni - bu konuda hemfikir miyiz?”

“Hemfikiriz.” Fin içini çekti. “Ki bu da yine benim kanamamın peşinde olduğun anlamına geliyor.”

“Sadece biraz.” Artık kaşlarını kaldıran Branna’ydı. “Az önce benim için öleceğini söyleyen adam mı biraz kan için bu kadar yaygara çıkarıyor?”

“Bunu yapmamayı tercih ederdim.”

“Hayır,” dedi Branna, Fin kazağını çıkarmaya başlayınca. “İşaretin üzerinden olmaz. Onun kökeni Fin. Başlangıçta bu işareti taşımıyordu.”

“İşaretin olduğu yerden gelen kan ona daha çok ait.” Branna çok ender yaptığı bir şey yapıp, ona doğru ilerledi ve elini lanetli işaretin üzerine koydu. “Bundan olmaz. Senin kanın senin elinden, benimki de benimkinden gelecek, böylece kanlarımız ve rüyalarımız birbirine geçecek.” ‘Yoksa büyüyü çoktan hazırladın mı?”

“Sadece bir bölümünü ve yalnızca zihnimde.” Fin’e gülümsedi, elini onun kolunda tutmaya devam edecek kadar kendini unutmuştu. “Temizlik yaparken ciddi şekilde düşünebiliyorum.”

“Benim evime gel ve istediğin kadar düşün o zaman,

çünkü kardeşin orada kullandığı odayı felaket halde bırakmış.”

“O benim tanıdığım en düzgün ve aynı zamanda en pasaklı erkek. Sadece yarattığı dağınıklığı görmüyor. Bu gerçek bir yetenek ve Meara senelerce bununla uğraşmak zorunda kalacak.”

“Connor, düğün için yazın gündöniimünü düşündüklerini söyledi, kulübenin arka tarafındaki alanda yapacaklarmış.”

“İkisi de mümkün olduğunca dışarıda olmayı seviyorlar, bu yüzden onlara yakışan bir karar.” Branna, bir kâse ve en küçük kazanını almak için uzaklaştı.

“Birbirlerine yakışıyorlar.”

“Ah, bu her ikisini ne kadar şaşırtırsa şaşırtsın, kesinlikle yakışıyorlar. Ve onlardan önce Böyle Iona olduğu için bahar ve yaz aylarını her şeyi ardımızda bırakıp düğünlerle, yeni başlangıçlarla ve Tanrı’nın kutsamasıyla geçireceğiz.”

Branna kurutulmuş olan şifalı bitkileri, dolunayda yağmurda topladığı suyu ve kedi otundan çıkardığı özü getirdi.

Fin ayağa kalktı, bir havan ve tokmak aldı. “Bunu ben yaparım,” dedi şifalı bitkileri ölçerken.

Bir süre rahat bir sessizlik içinde çalıştılar.

“Burada hiç müzik çalmıyor musun?” diye yorumda bulundu Fin.

“Dikkatimi dağıtıyor ama eğer müzik dinlemek istiyorsan, mutfaktan iPod’u getirebilirsin.”

“Hayır, böyle iyi. Dün gece çalıyordun. Gece geç bir saatte.”

Branna şaşırarak, yaptığı işten başını kaldırıp ona baktı.

“Seni duyuyorum. Genellikle geceleri çalıyorsun. Hüzünlü ve güzel şarkılar oluyor. Dün geceki hüzünlü değil, güçlüydü. Ve yine de aynı derecede güzeldi.”

“Sana kadar gelmemeliydi.”

Fin bakışlarını kaldırıp ona baktı. “Ne kadar istersen iste, ne kadar fazla uğraşırsan uğraş bazı bağları koparamazsın. Ne kadar uzağa gidersem gideyim, sanki yanımda çalıyormuşsun gibi seni duyduğum zamanlar oluyordu.” Bu sözler Branna’nın kalbine yerleşip içini acıttı. “Hiç söylememiştin.”

Fin belli belirsiz omuz silkti. “Çaldığın müzik birden fazla kere beni eve getirdi. Belki de öyle olması gerekiyordu. Kâse mi kazan mı?” diye sordu.

“Ne?”

“Ezdiğim bitkiler. Kâse için mi kazan için mi?”

“Kâse. En son seferinde seni buraya getiren neydi?” “Alastar’ı gördüm ve ona ihtiyaç duyulduğunu anladım. Onun için pazarlık edip, satın aldım ve buraya gönderilmesini sağladım. Ama benim için henüz zamanı gelmemişti. Sonra Aine’yi gördüm, onun Alastar için olduğunu... Ve çok daha fazlası olduğunu anladım. Onun güzelliği, ruhu beni çağırdı ve onun evine gitmek zorunda olduğunu düşündüm, ancak yine benim için zamanı gelmemişti. Sonra Iona İrlanda’ya, Mayo’ya döndü ve ormanın içindeki açıklık alandan geçerek sana geldi. Yağmurun altında, üzerinde pembe paltosu, fazlasıyla heyecanlı, umutlu ve henüz kullanılmamış büyülerle içeri girdi.”

Donakalan Branna yaptığı işi bıraktı. “Onu gördün.” “Onun eve geldiğini, sana geldiğini gördüm ve gelmek zorunda olduğumu anladım. Görecekti ve bilecekti. Ve

gelecekti de, böylece üçlüyle birlikte, en sonunda onun işini bitirebilecektim.”

“Iona’yı, hem de pembe paltosuna kadar nasıl görebilirsin?” Şaşkına dönen Branna, ellerini saçlarına götürüp, sonra takmak zorunda kaldığı tokalarını gevşetti. “O senin kanından değil, kendine bunun nasıl olabildiğini sordun mu?”

“Kendime pek çok şey soruyorum ama her zaman ce-vaplayamıyorum.” Fin bir kere daha omuz silkti. “Cabhan onun üçlüden biri olduğunu biliyor, dolayısıyla onun kanalıyla Iona’yı görmüş ve durumu anlamış olabilirim.” “Sana şunu hatırlatmalıyım, şüpheye düşmen paylaştığın kan çemberimizi daha güçlü kılıyor.” Branna önce mumları, sonra da küçük kazanın altındaki ateşi yaktı. “Kısık ateşte kaynama noktasına gelmeli. Bırakalım biz büyüyü yazarken, kazan da yavaş yavaş kaynasın.”

Connor içeri girdiğinde, büyü hâlâ havada aktığından sessizliğini korudu. Branna ve Fin ayakta durmuş, ellerini üzerinden açık mavi dumanlar yükselen kazanın üzerine tutuyorlardı.

“Rüya görmek için uyu, uçmak için rüya gör, aramak için uç, bilmek için ara.” Branna bu sözcükleri üç kere tekrarladı, Fin de onun yaptıklarını takip etti.

“Tek olarak rüya gör, görmek için tek ol, bilmek için gör gerçeği.”

Dumanın içinde yıldızlar parlıyordu.

“Yıldız ışıkları gecenin içinde bize rehberlik etsin ve bizi güvenli bir şekilde ışığa dönmemiz için yönlendirsin.” Branna bir elini havaya kaldırdı, diğeriyle ise ince, berrak bir şişeyi işaret etti.

Duman kadar mavi, parlayan bir sıvı kazandan yükseldi ve tek seferde, hoş bir şekilde akarak şişenin içine doldu. Fin şişeyi kapattı.

“Oldu. Onu yaptık.” Branna derin bir nefes verdi. “Başka bir rüya büyüsü mü?” Connor artık odanın diğer tarafına geçmişti. “Ona ne zaman gidiyoruz?”

“Bu onun için değil, henüz olmaz.” Branna bir kere daha ellerini saçlarının arasından geçirdi, kendine lanet okudu ve bu sefer tokaları saçından çıkardı. “Saat kaç? Peki, kahretsin, tüm gün nereye gitti?”

“Şunun içine.” Fin, parmağıyla şişeyi gösterdi. “Ben bir saat ara verip, bir şeyler yemeyi teklif edecek kadar cesur davrandığımda, neredeyse kafamı koparıyordun.”

“Çalışırken bunu sık yapıyor,” diye ona katıldı Connor, Fin’in omzuna destek verir gibi vurarak. “Yine de her zaman akşam yemeği olur.” Branna’ya umutla gülümseyerek baktı. “Yok mu?”

“Erkekler ve mideleri.” Branna olgunlaşması için dolu şişeyi bir dolaba koydu. “Bir şeyler hazırlayacağjm, çünkü bugün Fin ile bulduğumuz şeylerin üzerinden hep beraber geçsek iyi olur. Bir süreliğine evimden çıkın.”

“Ben eve daha yeni geldim!” diye itiraz etti Connor. “Sıcak yemek peşindesin ve benden yemek yapmamı istiyorsun, o yüzden evden çık ve bana ne yapacağıma karar vermem için biraz alan ver.”

“Ben sadece önce bir bira-”

Fin, Connor’ın kolunu yakalayıp, kendi ceketini aldı. “Hava ve yürüyüş bana da iyi gelecek, o yüzden gel sana bara kadar eşlik edeyim. Bira da ısmarlarım.”

“Tamam o zaman, öyle istiyorsan.”

Kathel de onlarla birlikte kapıya koşunca, Branna üçüne birden el salladı. “Kathel kendi kendine de yürüyüşe çıkabilir. Bir saat kadar geri dönmeyin ve bunu diğerlerine de söyleyin.”

Cevap vermelerini bile beklemeden arkasını döndü ve mutfağına gitti.

Tertemiz ve hoş bir şekilde sessiz, diye düşündü ve saatlerce büyü üzerinde çalıştıktan sonra bu çok iyi gelen bir şeydi. Şöminenin yanında bir kadeh şarapla, hiçbir şey yapmadan bir saat geçirebilirdi aslında ve bu nedenle kendisine ev işlerinden hoşlandığını hatırlatmak zorunda kaldı.

Ellerini beline koydu, zihnindeki karmaşayı uzaklaştırdı.

O zaman, biraz tavuk göğsünü taze otlar ve şarapla sote edebilir, biraz kırmızı patatesi zeytinyağı ve biberiyeyle fırında kızartabilirdi. Ayrıca bahçeden toplayıp, haşlayarak dondurduğu yeşil fasulyeler vardı - onlarla da bademleri karıştırabilirdi. Ve daha fazla ekmek mayalayıp pişirc-meyeceği için -çünkü hepsi piknikteki bir karıncalar gibi ekmekleri bitirmişlerdi- hızlıca birkaç dilim biralı ekmek yapacaktı. Ve bu herkes için yeterince iyi bir yemekti.

İlk olarak patatesleri soydu, onları kabaca doğradı, taze otlar ve yağ ile karıştırdı, biraz karabiber, ince doğranmış sarımsak ekledi ve fırına verdi. Ekmek hamurunu yoğurdu, bu arada aşçı olduğundan biradan bir yudum aldı, hamurun üzerine bolca erimiş tereyağı sürdü ve onları da patateslerin yanına, fırına attı.

Tavuk göğüsleri dondurulmuş olduğu için, elini hafifçe sallayarak onları eritti, sonra yapıp şişelerde sakladığı terbiye sosuyla kapladı.

Her şeyin yolunda olduğunu görüp tatmin olunca, bir kadehe şarap doldurdu ve ilk yudumunu içti. Biraz hava almasının iyi olacağına karar verip ceketini aldı, boynuna bir atkı doladı ve şarabıyla birlikte dışarı çıktı.

Rüzgârlı ve soğuk, diye düşündü, ama atölyede Fin ile birlikte yarattıkları o kadar sıcaklıktan sonra bir değişiklik olmuştu. Rüzgâr saçlarının arasından eserken, arka bahçeye yürüyüp, gelecek baharda çiçeklerinin nerede açacağını, sebzelerin nerede büyüyeceğini zihninde canlandırdı.

Hâlâ güllerinin ve elbette ki hercai menekşelerinin olduğunu fark etti, bu çiçekler karın ve buzun arasından neşeli yüzlerini göstereceklerdi. Biraz kış lahanası vardı, ayrıca renkleri ve biberli kokularından dolayı kendisi için değerli olan aynısefa çiçeklerinin parlak turuncu ve sarı tomurcukları görünüyordu.

Bir sonraki gün çorba yapabilirdi ve çorbaya soğuk havalara dayanabilmeleri için üzerini samanla örttüğü havuçlardan ekleyebilirdi.

Kış aylarında bile bahçesi onu mutlu ediyordu.

Gölgeler koyulaşıp sis evinin köşelerinde birikirken, şarabını yudumlayarak bahçede gezindi.

“Burada istenmiyorsun.” Sakin bir sesle konuşuyordu, cebinden küçük çakısını çıkarıp biraz aynısefa çiçeği, biraz aslanağzı ve biraz da hercai menekşe kesti. Yemek masası için kış çiçeklerinden oluşan bir aranjman hazırlayabilirim, diye düşündü.

“İsteneceğim.” Cabhan, yakışıklı görünüşüyle gülümseyerek orada karşısında duruyordu ve boynundaki kırmızı taşı, loş ışıkta parlıyordu. “Beni evine büyük bir istekle kabul edeceksin. Yatağına da.”

“Hâlâ son karşılaşmamızdan dolayı güçsüzsün ve dahası hayal görüyorsun.” Branna ona doğru dönüp, onu incelerken şarabını yudumlamaya devam etti. “Beni baştan çıkaramazsın.”

“Sen diğerlerinden çok daha fazlasısın. Bunu biliyoruz, sen de ben de. Benimle birlikte olduğunda, çok daha fazlası olacaksın. Herhangi birinin hayal edebileceğinden çok daha fazlası. Kendini mahrum bıraktığın tüm zevkleri sana vereceğim. Onun gibi görünebilirim.”

Cabhan, bir elini yüzünün önünde salladı. Ve Fin ona gülümsemeye başladı.

Ve bu, elindeki küçük bıçak kalbine saplanmış gibi canını acıttı. “Sadece bir kabuk.”

“Onun gibi konuşabilirim,” dedi Fin’in sesiyle. ‘Aglıra, a chuid den tsaol. ”

Fin’in eskiden sadece ona söylediği sözleri tekrarlarken, kalbine bir bıçak daha saplandı. Aşkım, dünyadaki yarım.

“Bunun beni güçsüzleştirdiğini mi düşünüyorsun? Kendimi sana açmam için beni kandırabilcceğini mi düşünüyorsun? Sen benim nefret ettiğim her şeysin. Sen, artık ona ait olmamamın sebebisin.”

“Senin seçimin. Kendini sen uzaklaştırdın.” Aniden, Fin’in on sekiz yaşındaki hali gibi görünmeye başladı, o kadar genç, kederli ve öfkeyle doluydu ki. “Ne yapmamı isterdin? Hiçbir zaman bilemedim. Seni asla kandırmadım. Bana yüz çevirme. Beni uzaklaştırma.”

Branna kendisinin, “Bana söylememiştin," dediğini fark etti. “Kendimi sana, sadece sana verdim ve sen onun kanından geliyorsun. Sen ona aitsin."

“Bilmiyordum! Nasıl bilebilirdim? Üzerimde belirdi

Branna, yakarak üzerimde belirdi. Şeyden önce orada değildi-”

“Biz sevişmeden önce. Bir hafta kadar geçti, bana hiçbir şey söylemedin ve kendi gözlerimle görünce bana söylüyorsun. Ben üçlüden biriyim.” Gözyaşları gözlerini yakıyordu ama bunun ses tonunu değiştirmesine izin vermedi. “Ben bir Kara Cadıyım, Sorcha’nın kızıyım. Sen Cabhan’dan geliyorsun, sen siyaha ve acıya aitsin. Sen yalanlara aitsin ve olduğun şey benim kalbimi kırdı.”

“Ağla cadı,” diye mırıldandı. “Ağlayarak acım akıt. Gözyaşlarını bana ver.”

Branna, onun önünde, kendi alanının sınırında durduğunu fark etti ve karşısındakinin yüzü Cabhan’ın yüzüydü. Ve bu yüz, boynundaki kırmızı taş güçle parladıkça daha karanlık görünüyordu.

Branna, gözlerinin gözyaşlanyla dolduğunu fark etti. Bütün gücüyle gözyaşlarına engel olup, başını kaldırdı. “Ben ağlamam. Benden bundan başka bir şey alamazsın.” Bıçağım çekti ve bir eliyle onun boynundaki taşın zincirini tutarken diğer eliyle onun göğsünü hafifçe sıyırmayı başardı. Ayağının altında yer titriyor, avuçlarındaki zincir soğuk olsa da yakıyordu. Bir an için Cabhan’ın gözleri taş kadar kırmızı parladı, sonra sisler dönmeye başladı... Branna dişlerini sıkıp kendini toparladığında, elinde ucunda Lan olan küçük bıçaktan başka bir şey yoktu.

Başını eğip eline, avcunun içindeki yanık izine baktı. Elini sıkıca kapatarak kaldırdı, buz gibi yanığı ısıttı, yatıştırdı, iyileştirdi.

Elleri titremişti ki bunda utanılacak bir şey yoktu ve yere düşürmüş olduğu çiçekleri, şarap kadehini aldı.

“Boşa gitti şarap,” dedi eve doğru yürürken.

Ancak zaman boşa gitmedi, diye düşündü,.

Patatesleri karıştırdı, ekmeği fırından çıkardı ve çemberin geri kalanı gelmeye başlamadan önce yeni bir kadeh şarap doldurdu.

“Kimsenin midesinin yanmasına neden olmayacak ne yapabilirim?” dedi Iona ellerini yıkarken.

“Oradaki sarımsakları ince bir şekilde doğrayabilirsin.” “Ben hem ince doğramak hem de kıyma konusunda iyiyimdir.”

“İnce doğramak yeterli olur.”

“Sen iyi misin?” dedi Iona alçak sesle. “Biraz solgun görünüyorsun.”

“Yeterince iyiyim. Hepinize söylemem gereken bir şey var ama işleri bitirene kadar beklemeyi tercih ediyorum.” “Tamam.”

Branna yemek pişirirken seslerin etrafında akmasına izin verdi. Yardım istemesine gerek kalmamıştı; diğerleri masayı kurup, yiyecekleri servis tabaklarına ya da kâselere koymuşlardı bile.

“Market listen var mı?” diye sordu Meara, servis tabakları ve kâseler masadaki yerlerini alırken. “Ve eğer yoksa, henüz yapamadıysan, market alışverişini senin için yaparım - tabii itirazın yoksa.”

“Benim market alışverişimi mi yapacaksın?”

“Bundan sonra hepimiz bunu sırayla yapacağız. Yani, en azından yemek pişirme olayının çoğunu sen yaptığın sürece. Yemek bittikten sonra toparlayıp, temizlemek adil olmaktan çıktı artık. Bu nedenle de market alışverişini biz yapacağız.”

“Bir liste hazırlamaya başladım ve yarın markete gitmeyi planlıyordum.”

“Eğer dükkâna götürülecek bir şeyler varsa, onu da ben yapabilirim.”

Branna konuşmaya başlamak üzereyken, masadakilere bakıp gözlerini kıstı. “Tüm bu market alışverişini yapmak, malzemelerimi dükkâna taşımak da ne demek oluyor?” ‘Yorgun görünüyorsun.” Connor’ın gözlerini devirip, iç çekmesine karşılık Böyle kaşlarını çattı. “Neden lafı dolandırıyorsun?”

“Buna dikkatimi çektiğin için teşekkür ederim,” dedi Branna sertçe.

“Gerçeği mi duymak istiyorsun, yoksa sana süsleyip mi anlatalım?” Boyle’un yüzündeki ifade daha da sertleşti. Yorgun görünüyorsun, hepsi bu.”

Branna hâlâ gözleri kısık bir şekilde elini yüzünün önünden geçirip bir sihir yaptı. Artık yüzü parlıyordu. “İşte, çok daha iyi.”

“Bunun altında da yorgun görünüyorsun.”

Branna Fin’e saldırmaya hazırlanırken, Connor ellerini havaya kaldırdı. “Ah, vazgeç artık Branna. Solgun görünüyorsun, gözlerin yorgun bakıyor ve sana bakacak olan da biziz." Branna ayağa kalkmaya çalışırken, parmağını uzattı ve yavaşça onu yeniden sandalyesine itti.

Artık yanaklarının kızarmasını sağlamak için sihir kullanmasına gerek kalmamıştı. “Benimle uğraşmak istiyorsun, öyle mi?”

“Kesin şunu, ikiniz de,” diye emretti Iona. “Sadece kesin şunu. Yaptığınız şey yüzünden yorgun görünmek için yeterli nedeniniz var ve bizim de yükünüzün bir kısmını

üzerinizden alma hakkımız var. Tanrı aşkına, sadece market alışverişinden bahsediyoruz, temizlikten ve ev işlerinden. Lanet olsun, bunları biz yapalım ki sizin de nefes alacak zamanınız olsun. Bu yüzden bu konuda sinirlenmeyi bırakın.”

Branna yeniden yerine oturdu. “İki dakikada bir özür dilediğin zamanların üzerinden fazla vakit geçmedi. Şimdiyse emirler yağdırıyorsun.”

“Evrim geçirdim. Ve seni seviyorum. Hepimiz seni seviyoruz.”

“Market alışverişi beni rahatsız etmiyor,” dedi Branna daha sakin bir şekilde. “Ya da ev işleri, yani çok fazla. Ama hepimiz daha önemli konularla meşgul olduğumuz için bunların bir kısmını size devrettiğime minnettarım, malum Noel yaklaşıyor. Noel’de ışık ve neşe olmalı. Hepimiz için.”

“O zaman anlaştık,” diye belirtti Iona. “Bu konuda konuşmak isteyen kimse yoksa, yarın yemekleri ben yapıyorum.” Bir parça tavuk kesti ve gülümsedi. “Sanırım bu konuyu kapatacaktır.”

“Kesin bir şekilde.” Branna uzanıp onun elini sıktı. “Ve kesinlikle konuşmamız gereken bir konu daha var. Cabhan buradaydı.”

“Burada mı?” Connor hızla ayağa kalktı. “Evin içinde mır

“Tabii ki evin içinde değildi. Mantıklı ol. Hazırladığım -ve senin hazırladığın- koruma büyülerinden geçebileceğini mi düşünüyorsun? Onu dışarıda gördüm. Kış bitkilerini kontrol etmek ve tüm gün içeride çalıştığımdan biraz hava almak için arka bahçeye çıkmıştım. Bahçenin sınırına

gelecek kadar cesurdu ki en fazla bu kadar yaklaşabilir. Konuştuk.”

“Connor ile birlikte bara gitmemizin ardından.” Fin sakin bir şekilde konuşuyordu. “Ve bize bunu şimdi mi söylüyorsun?”

“Mutfak insanlarla dolu olduğunda çok karmaşa olduğu için yemeği yalnız hazırlamak istedim. Ve hepimiz masaya oturduğumuzda, konuşma benim bitkinliğimle başladı.” “Ben hiç bitkin demedim,” diye homurdandı Böyle. “Her koşulda bunu size şimdi söylüyorum ya da eğer Connor tüm pencereleri kontrol etmeyi bırakıp masaya gelirse söyleyeceğim.”

“Bir de neden seni yalnız bırakmaktan hoşlanmadığımı merak ediyorsun.”

Branna, erkek kardeşine ölümcül bir bakış attı. “Konuşmalarına dikkat et, yoksa bir daha bana hakaret etmeye çalıştığında dilin düğümlenmiş olacak. Bir kadeh şarapla bahçede dolanıyordum. Işık değişti, ortalık sisle doldu.” “Bizi çağırmadın.”

Branna bu sefer kardeşine uyarıcı bir şekilde parmağını uzattı. “Araya girmeyi bırak. Sizi çağırmadım, çünkü ne söylemek istediğini öğrenmek istedim ve başım belada değildi. Bana dokunamıyordu ve bunu ikimiz de biliyorduk. Hayatımı tehlikeye atmam ama daha da ötesi asla çemberimizi, yapmak zorunda olduğumuz şeyi tehlikeye atmayacağımı bilmelisiniz. Ne merak, ne de gurur yüzünden. Bunu hiçbir şey için tehlikeye atmam.”

“Bırak bitirsin.” Meara masanın altından Connor’ın bacağına tekme atmak istese de, bunun yerine rahatlatıcı bir şekilde bacağını sıktı. “Çünkü bunu biliyoruz. Tıpkı bu iş bitmeden Branna’ya ulaşmak için çabalayacağını bildiğimiz gibi.”

“En azından bu seferki güçsüz bir denemeydi,” diye devam etti Branna. “Her zamanki öneriler. Ben ona ait olacakmışım, bana hayal bile edeceğimden daha fazla güç verecekmiş ve aynı saçmalıkların devamı. Hâlâ biraz canı yanıyordu, bunu saklıyordu ama boynundaki kırmızı taş daha zayıf atıyordu. Ama hâlâ gizli bir gücü var, birden Fin’e dönüştü.”

Fin gözlerini şarap kadehinden kaldırdığında yakıcı bakışları Branna’nınkilerle çarpıştı. “Bana mı?”

“Senin hayali görüntün benim savunmamı parçalayacakmış gibi. Ama biraz daha fazlası vardı. O, kurnaz ve hayatımız boyunca bizi izliyordu. Sonra görüntüsü bir kere daha değişti, senin on sekiz yaşındaki haline döndü. O güne...”

“Birlikte olduğumuz zamana. İlk kez birlikte olmuştuk. Tek sefer.”

“O gün değil, hayır, ondan bir hafta sonrası. Benim işareti öğrendiğim gün. Senin söylediğin her şey, benim söylediğim her şey, olan biten her şey. Elinde benim o günü hissetmemi, koruma büyülerinin sınırına gelmemi sağlayacak kadar çok şey vardı. Bundan beslendikçe, taş daha derinden parlamaya başladı ve benim bahçe bıçağımı çıkarıp, güzelce ona batırmak için gereğinden fazlasına sahip olduğumu anlamadığı için küstahlığı da arttı. Onu bıçaklarken, boynundaki taşın zincirini yakaladım ve orada korku gördüm. Onun korkusunu gördüm. Sonra sislerin içinde kayboldu, bu yüzden zinciri elimde tutamadım ve bağlantıyı kesecek kadar hızlı olamadım.”

“Buzdan yapılmış. O kadar soğuk ki yakıyor,” diye mırıldandı, avuç içini inceleyerek. “Ve o an için zinciri tuttuğumda, onun karanlığını, açlığını ve hepsinden fazlası korkusunu hissettim.”

Connor hızla onun elini yakaladı.

“Ben çaresine baktım,” diye güvence verdi Branna, Connor gözleriyle onun yara izini tararken. “Avcumun içinde zincirin bağlantı yerlerinin izlerini görebiliyor olmalısın.”

“Ama kendini tehlikeye atmamalıydın.”

“Atmadım. Connor, o bana dokunamaz. Ve ben zinciri yakaladığımda bana dokunacak kadar hızlı olsaydı, avantaj yine de bende olurdu.”

“Bundan çok eminsin, öyle değil mi?” Fin ayağa kalktı, masanın diğer yanma geçti ve elini uzattı. “Elini bana ver. Eğer ondan bir iz kaldıysa bunu anlarım.”

Branna tek kelime etmeden elini onunkinin içine koydu, sıcaklığın derisinin altında, kanının içinde aktığını hissederken sesini çıkarmadı.

“Peki ya bıçağı senin elinden almış olsaydı?” diye sordu Böyle. “Ya onu sana karşı kullanıp, sen zinciri tutarken elini ya da kolunu kesmiş olsaydı?”

“Bıçağı benden almak mı?” Branna sofra bıçağını aldı ve sonra elinde beyaz bir gül tutuyordu. “Bana bir fırsat verdi. Ben de bunu kullandım ve ona hiç fırsat tanımadım.” Fin’e baktı. “İçime hiçbir şey koymadı.”

“Hayır.” Fin onun elini bıraktı, yerine döndü ve oturdu. “Hiçbir şey yok.”

“Bizden korkuyor. Bunu öğrendim. Yaptığımız şey ve verdiğimiz zarar, onu korkutuyor. Benim duygularımdan

biraz güç kazandı, bunu reddetmeyeceğim ama bunun için kanım döktü ve kaçtı.”

“Geri dönecek.” Fin konuşurken, Branna’ya bakmaya devam ediyordu. “Ve korku, onun korktuğu şeye daha şiddetle saldırmasına neden olacak.”

“Onun işini bitirmediğimiz sürece, her zaman geri dönecek. Her ne kadar daha şiddetli saldıracak olsa da, ne kadar çok korkarsa gücü de o kadar az olacaktır.”

Şahincilik okuluna gitmeyi düşündü. Baru’yu eyerlemeyi. Gökyüzünün doğusunda gün daha henüz ağarmaktayken, Fin sabah ilk kahvesini içerken karar verdi. Atına binecek, ıslığıyla şahinini çağıracak ve uzaklaşacaktı. Tamamen kendisine ayırdığı bir sabah olacaktı.

Rüya iksirini hazırlamışlardı ve daha yapacak çok işleri olmasına rağmen Branna’dan uzakta vakit geçirmeye ihtiyacı vardı. Lanet bir sabahın çok da önemi olamazdı.

“Bunu yapacağız, öyle değil mi?” dedi yere yayılmış, neşeyle Fin’in marketteki zayıf bir anında aldığı deriden yapılmış kemik oyuncağı çiğneyen Bugs’a. “Sen de gelebilirsin, böylece her şey tamam olur. At, tazı, şahin. Dörtnala gideceğim uzun, zorlu bir yolculuğa ihtiyacım var.”

Ve eğer Cabhan, ona doğru gelirse, pekâlâ, o zaman onu aramaya çıkmış gibi görünmezdi. Kesinlikle.

Kapı çalındığında o tarafa doğru baktı. Arka tarafa gelen seyislerden birinin olmasını bekliyordu ama kapının camının ardından Iona’yı gördü.

“Güne erken mi başladın?” dedi ona kapıyı açarken. “Ah evet, oldukça parlak bir gün.” Iona’nın gülümsemesi, Noel kadar parlaktı. “Gidip büyükannemi hava alanından alacağım.”

“Doğru ya, onun geldiğini unutmuştum. Bugünden yılbaşına kadar, öyle değil mi?”

“Noel için geliyor ve iki ocağa kadar kalacak. Keşke daha uzun kalsaydı.”

“Onu gördüğüne memnun olacaksın. Hepimiz olacağız. Ve buraya geri dönecek, öyle değil mi? Baharda düğünün için yani.”

“Kesinlikle gelecek. Onu, düğüne kadar kalması konusunda ikna edemedim ama sanırım zaten böylesi daha iyi. Yani düşünüyorum da.”

“O emniyette olacak.”

‘Yine de buradayken, Branna’da kalması konusunda ikna olmayacak. Onu arkadaşı Margaret Meeney’ye götüreceğim. Onu tanıyor musun?”

“Bana okumayı ve matematiği öğretti, hâlâ beni köyde ne zaman görse kambur durmamamı söylüyor. Bayan Me-eney doğuştan bir öğretmen. Kahve ister misin?”

“Teşekkürler ama kotamı doldurdum. Ah, işte Bugs. Selam Bugs.”

Iona köpeğe sarılmak için eğildiğinde, Fin hafif bir utangaçlık duygusuyla mücadele etmek zorunda kaldı. “Ara sıra bizi ziyarete geliyor.”

“Misafirin olması iyidir. Bayan Meeney bana okumayı ve matematiği öğretmedi.” Başını kaldırıp Fin’e baktı. “Ben diğerleri gibi sizinle birlikte büyümedim. Sizinle aynı geçmişi paylaşmıyorum.”

“Bu, şu anda olduğumuz şeyi değiştirmiyor.”

“Biliyorum ve bu benim için tam bir mucize. Bu aile. Sen benim ademdensin Fin, ama seninle ve Branna ile diğerleri gibi ortak bir geçmişim yok, bu yüzden belki de diğerlerinin söyleyemediği şeyleri söyleyebilirim ya da farklı bir şekilde ifade edebilirim. O, Branna’ya ulaşmak için seni ve aranızda geçenleri kullandı. Bu Branna’ya verdiği kadar sana da acı veriyor.” Iona doğruldu. “Uzaklaşmak, bu olayı üçlüye bırakmak daha kolay olurdu. Ama sen bunu yapmıyorsun. Yapmayacaksın. Bunun bir kısmı senin yanlışı düzeltmeyi istemenden kaynaklanıyor - sana yapılan yanlışı. Bir kısmı ailen ve arkadaşların için. Ve geri kalanı, geri kalanın tamamı ise Branna için.”

Fin sırtını tezgâha dayayıp, ellerini ceplerine soktu. “Son kısmı oldukça fazla.”

“Senin pek çok parçan var. Seninle birlikte büyümedim, sen ve Branna’nın birbirinize âşık olduğunuzu görmedim ya da siz ayrıldığınızda çektiğiniz acıyı yaşamadım. Ama şu anda kim olduğunuzu görebiliyorum, ikinizin de. Ve benim durduğum yerden şunu söyleyebiliyorum ki, Branna kendine sevilme, mutlu olma izni vermediği için hata yapıyor. Ve sen de hata yapıyorsun Fin. Sen de onun bunu seni cezalandırmak için yaptığına inanarak -ve derinlerde bir yerlerde buna inanıyorsun- hata yapıyorsun. Eğer bu doğru olsaydı, Cabhan onun canını acıtmak için seni kullanamazdı.

“Gitmem gerek.”

“İçinde büyük bir merhamet ve iyilik var.” Fin tezgâhtan uzaklaştı, eliyle onun çenesini kavradı ve onu öptü. “Işık dolusun. Eğer yemek yapabilirsen sana Boyle’u bir katıra çevirip, seni ondan çalacağıma dair yemin edebilirim.”

“Bu teklifi yedekte tutacağım. Önümüzde ailemizle geçireceğimiz bir Noel var. Seni tanıyorum, Branna’yı da, ikiniz de bu rüya büyüsünü hemen yapmayı tercih ederdiniz. Ama dün gece Connor haklıydı. Ailemizle geçireceğimiz zamanın, renkler, ışık ve müzikle geçireceğimiz tatilin tadını çıkaracağız. İlk olarak bunu onun suratına çarpacağız.”

“Bu konuda oy üstünlüğünü sağladınız ve durumu sizin açınızdan da görebiliyorum.”

“Güzel.” Iona kapıya doğru yöneldi ve sonra arkasını döndü. “Bir parti vermen gerek. Bu olağanüstü ev bunun için yalvarıyor. Yılbaşı gecesi bir parti yapmalısınız.”

“Bir parti mi?” Bu hızlı geçiş Fin’in dengesini bozmuştu. “Burada mı?”

“Evet, bir parti, hem de burada. Bu neden daha önce aklıma gelmedi bilmiyorum. Eskiyi geride bırakmak, yeniyi benimsemek için. Kesinlikle bir yılbaşı partisi olmalı. Ben Boyle’a mesaj atacağım. Sizin bu partiyi hazırlamanıza yardımcı olacağız.”

“Ben-”

“Gitmem gerek!”

Iona hızla kapıyı kapattı ve Fin’i kaşlarını çatmış halde ardında bıraktı. “Pekâlâ, Tanrım, Bugs görünüşe göre bir parti veriyoruz.”

Bunu ve bununla ilgili gereken her şeyi sonra düşünmeye karar verdi. Hâlâ ata binmek istiyordu. Dışarı çıkacak, Baru’ya binecek, Merlin’in yükseklerde hızla uçmasına ve avlanmasına izin verecekti. Ve genç Bugs’a da hayatının en güzel zamanlarını geçirtecekti.

Ve eve dönerken, ahırların ve şahincilik okulunun orada mola verip, her ikisinde de biraz zaman geçirecekti. Ve tüm bunları yaptıktan sonra yeterli zaman kalırsa da Bran-na’nın atölyesinde yapabileceği bir şey olup olmadığına bakacaktı. Aslında, Branna’nın gün boyunca kimsenin uğramamasını tercih edeceğine emindi.

Ahırda, iri, siyah atma eyer takarken atlardan yiyecek siparişine, kadınlardan futbola ve sonunda konu yine atlara gelecek şekilde Sean’la muhabbet etti.

Baru’yu dışarı çıkarırken duraksadı. “Yılbaşında bir parti vermek zorunda kalabilirim.”

Sean gözlerini kırpıştırıp, şapkasını geriye itti. “Buradaki büyük evde mi?”

“Emin ol orada olacak.”

“Ah, büyük evde bir parti demek. Şık bir şey mi olacak?” “Çok şık olmasına gerek yok.” Bu konuda düşünmemişti ve aslında onun fikri olduğu için bu konuda Iona’ya danışmış olmalıydı. “Sadece botlarının üzerindeki at dışkısını sil yeter.”

“Ah,” dedi Sean yine. “O zaman müzik de olacak, değil mi?”

Fin derin bir iç çekti. “Müzik olması doğru olur gibi geliyor. Ve sen sormadan söyleyeyim yemek ve içki de olacak. Akşam saat dokuz iyi gibi görünüyor.” Bir hamleyle Bugs’ı yerden kaldırıp eyere oturttu.

“Büyük evde bir parti,” dedi Sean, Fin Baru’yu dörtnala sürmeye başladığında.

Fin geriye doğru baktığında, uzun zamandır seyisliğini yapan Sean’ın elleri belinde, daha evvel hiç görmemiş gibi evi incelediğini gördü.

Bu da bir partinin üzerinden çok uzun zaman geçtiği anlamına geliyor, diye düşündü Fin.

Hızla ilerlerken, Bugs heyecanlı bir memnuniyetle titreşiyor, at koşma şansı bulduğu için zevk titreşimleri yayıyor, üzerlerinde halkalar çizerek uçan şahin ise yüksekten coşkuyla sesleniyordu.

Bunu yapmasının üzerinden çok uzun zaman geçtiğini fark etti:

Bir parçası ormanın, ağaçların kokusunun, ağaçların esintide duyulan şarkıları için özlem duysa da açıklığa doğru ilerledi. Böylece tarlalara doğru tepenin hafif eğiminde ilerleyip, şahin gökyüzünde hızla uçarken, atının yeşilliklerde koşmasına izin verdi.

Atı durdurdu, eldivenlerini giydi. Merlin ile buna ihtiyaçları yoktu, ancak bu etrafta gezinen birine rastlamaları durumunda iyi olurdu. Kolunu kaldırdı ve zihninin yükselmesine izin verdi. Şahin, pike yapıp gösterişli bir şekilde dönerek Fin’in kahkaha atmasına neden olduktan sonra süzülerek eldivene kondu.

İkisini izleyen köpek titredi.

“Birbirimizden hoşlanıyoruz, görüyorsun değil mi? Durum bu. Artık siz de kardeşsiniz. Avlanacak mısın?” diye sordu Merlin’e.

Cevap olarak şahin yükseldi ve tarlaların üzerinde daireler çizerek uçarken ciyakladı.

“Biraz yürüyeceğiz.” Fin atından indi ve Bugs’ı yere bıraktı.

Köpek hemen çimenlerin üzerinde yuvarlanmaya, eğlenerek havlamaya başladı.

“O henüz genç.” At, köpeğe acıyan bir bakış attığında Baru’nun boynunu okşadı.

Atla birlikte yürürken, ihtiyacım olan bu, diye düşündü Fin. Açıklık, hava. Hava kesinlikle soğuktu ama buna rağmen açık ve parlaktı.

Şahin avına doğru saldırarak onu yakaladı.

Fin Baru’ya yaslanarak yeşilliğin üzerinde, bacalardan yükselen ince dumanlara baktı.

Ve bu uzaklara gezinmeye gittiğinde adeta bir uzvunu kaybetmiş gibi özlediği şeydi. Kanının, kemiklerinin, kalbinin ve ruhunun ait olduğu yer burasıydı. Ormanın yeşili, inişli çıkışlı tepeler, taşların grisi, ekim için hazırlanmış toprağın zengin kahverengisi.

Burayı bir kez daha terk edecekti - bitirmesi gereken işi bitirdiğinde bunu yapmak zorundaydı. Ancak her zaman geri dönecekti. İrlanda, Branna ve Iona’nın dediği gibi ailesi tarafından buraya çekilecekti.

“Seni burada istemiyorlar.”

Fin, ata yaslanmaya devam etti. Cabhan’ın geldiğini hissetmişti. Belki de gelmesini istemişti.

“Sen bana aitsin. Bunu biliyorlar. Sen de biliyorsun. Bunu hissediyorsun.”

Omzundaki işaret zonkluyordu.

“Bu işaret üzerimde belirdiğinden beri beni ayartmaya, kendine çekmeye çalışıyorsun. Sözlerini ve yalanlarını kendine sakla Cabhan. Sıkılmama neden oluyorlar. Ben sadece açık havada biraz hava almak istiyorum.”

“Buraya sen geldin.” Cabhan, siyah cübbesi dalgalanarak ve boynundaki kırmızı taş parlarken, ince bir sis denizinin üzerinden geçti. “Onlardan uzaklaştın. Bana geldin.” “Sana gelmedim. Hiçbir zaman da gelmeyeceğim.” “Oğlum-”

“Değilim.” Bastırmaya çalıştığı öfkesi kabarıyordu. “Hiçbir zaman da olmayacağım.”

“Ama öylesin.” Cabhan gülümseyerek cübbesini aşağı çekti ve kendi omzundaki işareti ortaya çıkardı. “Kanımın kanı.”

“Tohumunu ekmeden, sana bir oğlan verecek tohumu ekmeden önce kaç kadına tecavüz ettin?”

“Sadece kaderinde benim çocuğumu taşımak olanı aldım. Ona zevk verdim ve daha fazlasını aldım. Eğer istediğin Branna’ysa, onu sana vereceğim. O yeniden seninle yatacak, hem de istediğin kadar sık. Sadece bana gel, benimle bir ol ve o senin olacak.”

“O senin değil, bana veremezsin.”

“Benim olacak.”

“Ben nefes aldığım sürece olmayacak.” Fin bir elini avcu karşıya dönük bir şekilde kaldırdı ve tüm gücünü odakladı. “Gel bana Cabhan. Kandan kana, dedin. Gel bana.” Onu hissetti, içindeki mücadeleyi, kavrulan gücünün sıcaklığını hissetti. Aynı Branna gibi, ondaki korkuyu gördü. Cabhan sallanarak geriye doğru bir adım attı.

“Sen beni çağıramazsın!”

Cabhan kollarını kavuşturdu ve sonra hızla indirdi. Ve büyüyü bozdu. “Sana ihanet edecekler, seni uzaklaştıracaklar. Kanın yere akmış buz gibi yatarken, senin yasını tutmayacaklar.”

Sislerin arasına çekildi, eğildi, kamburunu çıkardı ve kurt şekline dönüştü. Fin zihninde atölyede kınında duran kılıcını gördü. Ve elini kaldırdığında, kılıcı elinde tutuyordu.

Fin diğerlerini, çemberini çağırırken, kurt saldırdı.

Ancak Cabhan ona, bir elinde alev almış bir kılıç tutan ve güçle kavrulan Fin’e saldırmadı. Çimenlerin arasında titreyerek duran köpeğe saldırdı.

“Hayır!”

Fin sıçrayıp, kılıcını savurdu ama sadece sisi kesti ve hemen ileride gözleri şok ve acıyla donuklaşmış köpeği yatıyordu.

“Hayır, hayır, hayır, hayır.” O dizlerinin üzerine çökerken şahin bağırdı ve at kişnedi. İkisi de Fin’in arkasında yeniden beliren kurda saldırdılar.

Kurt uluyarak yeniden yok oldu.

Fin dizleri üzerine çökmüştü ki Branna yanında belirdi. “Tanrım.” Fin aşağıya doğru uzandı ama Branna onun ellerini tutup uzaklaştırdı.

“Bırak ben yapayım. Bırak ben yapayım. Gücüm iyileştirir ve köpekler benim işimdir.”

“Boğazı. Boğazını parçaladı. Zararsız, o zararsızdı ama benim yerime ona saldırdı.”

“Yardım edebilirim. Yardım edebilirim. Fin, bana bak, içime bak. Fin.”

“Beni rahatlatmanı istemiyorum!”

“Ona bırak.” Connor onun yanında diz çöktü, bir eliyle omzunu sıkıca kavradı. “Bırak denesin.”

Yaşamının akıp gittiğini hissettiği için zaten acı içinde, çaresiz bir öfke ve suçlulukla diz çöktü.

“Geçti, geçti.” Branna ellerini köpeğin kana bulanmış boğazına koyarken mırıldanıyordu. “Şimdi benimle birlikte savaş. Duy beni, yaşamak için savaş.”

Bugs’ın gözleri devrildi. Fin köpeğin kalp atışının yavaşladığını hissetti.

“Acı çekiyor.”

“İyileşmek acı verir. Savaşmak zorunda.” Branna, güç ve öfkeyle dolu gözlerini Fin’e çevirdi. “Ona savaşmasını söyle, çünkü o senin köpeğin. Kendini bırakırsa onu iyileştiremem. Söyle ona!”

Bunu yapmak acı verse de Fin elinin Branna’nın elini üzerinde tuttu. Savaş.

O kadar çok acı vardı ki. Branna bunu hissetti. Kendi boğazı bu acıyla yanıyor, kalbi tekliyordu. Bakışlarını, minik tazı köpeğinin gözlerine sabitledi, gücünü ve bununla beraber sıcaklığı onun içine akıttı.

İlk önce derine, diye düşündü. Parçalanmış olanı onar ve onar. Soğuk havada, rüzgâr sertçe eserken, Branna’nın alnında ter damlaları birikmişti.

Bir noktada, kardeşi Connor’ın kendisine durmasını söylediğini duydu. Bu çok fazlaydı fakat Branna acıyı, umut ışığını hissediyordu. Ve sevdiği adamın duyduğu büyük acıyı.

Bana bak, dedi köpeğe. İçime bak. İçime. İçimi gör.

Bugs inledi.

“Geri geliyor Branna.” Hâlâ alanı kolaçan eden ve onları koruyan Connor bir elini Branna’nın omzuna koyup, sahip olduğu her şeyi ona verdi.

Açık yaranın ağzı daraldı, kapanmaya başladı.

Bugs başını çevirdi, zayıf bir şekilde Branna’nın elini yaladı.

“Geçti,” dedi Branna nazikçe. “Evet, işte buradasın. Sadece bir saniye daha. Sadece biraz daha. Cesur ol küçük adam. Benim için bir saniye daha cesur ol.”

Bugs kuyruğunu salladığında, Fin sadece alnını Bran-na’nın alnına dayadı.

“İyi olacak. Biraz su içmeli ve dinlenmeli. O...”

Branna buna engel olamıyordu, kendisini durduramı-yordu. Kollarını Fin’e doladı, ona sarıldı.

“O artık iyi.”

“Sana borçluyum-”

“Tabii ki borçlu değilsin ve bunu söylemene gerek yok Fin.” Branna rahatlayarak geriledi, elleriyle Fin’in yüzünü tuttu. Bir an için, köpek şakacı bir şekilde kuyruğunu ikisinin arasında sallarken, diz çökmüş halde öylece kaldılar. “Şimdi onu eve götürmelisin.”

“Evet. Eve.”

“Ne oldu?” diye sordu Connor. “Bize söyleyebilir misiniz? Iona’ya gelmemesini söyledik. Tanrım, o arabayla büyükannesini Galvvay’deki hava alanından almaya gitti.” “Şimdi değil Connor.” Branna ayağa kalktı. “Detayları daha sonra öğreniriz. Onu eve götür Fin. Ona iyi gelecek bir toniğim var, gidip senin için getireceğim. Ama tek ihtiyacı olan dinlenmek.”

“Benimle birlikte gelir misin?” Fin bunu istemekten, istemek zorunda olmaktan nefret ediyordu ancak hâlâ ufak köpek için endişeleniyordu. “Ona bir süre daha bakabilir misin, emin olmak için kısa bir süre daha?”

“Tamam. Tabii ki. Connor, sen Baru’yu geri götürebilirsin ve şahinle Kathel’i de al. Ben yakında evde olurum.” “Tamam, ben-”

Ancak Branna, elini Fin’in elinin içine koydu. O, Fin ve ufak köpek birlikte hızla uzaklaştılar.

“Tamam, dediğim gibi.” Connor parmaklarım saçlarının arasından geçirdi, Fin’in şahininin ve kendi şahini Ro-ibeard’in çember oluşturduğu yere baktı. Kathel’in başına hafifçe vurdu, sonra da Baru’nun sırtına çıktı. “Ben geri kalanıyla ilgilenirim.”

irk*

Kendi mutfağında, Bugs kucağına sokulmuş yatarken, Fin bundan sonra ne yapacağını belirlemeye çalışıyordu. “Onu yıkayıp üzerindeki kanı temizlemeliyim.” “Orada olmaz,” dedi Fin’in mutfak lavabosuna gittiğini görünce şoke olan Branna. “Bir köpeği, bulaşıklarını yıkadığın yerde yıkayamazsın. Bir çamaşırlığın, yıkama evyen olması lazım.”

Fin ikisi arasında bir fark göremese de yönünü değiştirdi ve bir kapıdan geçerek parlak beyaz duvarlarıyla büyük siyah makinelerin olduğu çamaşır odasına doğru yürüdü. Bir dolabı açarak, çamaşır deterjanına uzandı.

“Tanrı aşkına, onunla yapma Fin. Bir köpeği deterjanla yıkayamazsın. El sabunu kullanmalısın.” Branna paltosunu çıkarıp bir çiviye astı ve kollarını sıvayarak yardımcı olmaya çalıştı. “Köpeği bana ver, sen sabunu getir.”

Tamam o zaman, diye düşündü Fin, bana uyar. Ne olursa olsun beyni zaten parçalara ayrılıyordu. Sıvı sabunu aldı, yeniden içeri girdi.

“İyi gidiyorsun,” diye mırıldandı Branna, kendisine hayranlıkla bakan Bugs’a. “Sadece biraz yorgunsun ve sarsıldın. Güzel, ılık bir banyo yapacaksın,” diye devam etti, lavabonun içine suyu akıtırken. “Biraz tonik, güzel, uzun bir uyku ve turp gibi olacaksın.”

“Turp gibi olmanın neresi iyi diye her zaman merak etmişimdir.” Sıvı sabunu akan suyun içine boşalttı Fin.

“Bu kadarı yeterli- yeter Fin! Zavallı şeyin köpüklerin içinde boğulmasına neden olacaksın.”

Fin şişeyi tezgâhın üzerine bıraktı. “Yukarıda bir iksir var, ona iyi gelecektir.”

“Eğer sen gidip getirirsen, ben de onu yıkamaya başlarım.”

“Sana minnettarım Branna.”

“Biliyorum. İşte böyle, gir bakalım. Çok hoş değil mi?”

“Duş almaktan hoşlanıyor.”

Köpek, köpüklerden oluşan bir denizin içinde otururken Fin’e gülünç görünmüştü, Branna ona döndü.

“Ne?”

“Önemli değil. Ben toniği getireyim.”

“Duş, öyle mi?” diye mırıldandı Branna, Fin odadan çıktığında elleriyle köpeği ovarken. Bugs köpükleri ve elini yalarken Branna, Fin’i üzerinde akan sulardan başka bir şey olmadan buharların yükseldiği cam kaplı duş kabinin içinde kucağında köpekle kahkahalar atarken zihninde canlandırdı.

“Fiımm. Sana çok düşkün, öyle değil mi? Yine de dışarıda bir yerlerde köpekleriyle birlikte duş alan başka erkekler vardır.”

Bu onu eğlendirdi ve etkiledi - ki bu bir sorun değildi. Aynı zamanda onu heyecanlandırdı - ki bu bir sorundu.

Fin, altıgen bir tabanı olan ve içi koyu yeşil bir sıvıyla dolu şık bir şişe getirdi. Kapağını açtı ve koklaması için Branna’ya doğru uzattı.

“Ah, evet, tam olarak ihtiyacı olan şey bu. Eğer köpek kurabiyen varsa üç damla koy. Ah hayır, şunu dört yapalım. Bu şekilde daha rahat yutar ve bunun bir ödül olduğunu düşünür.”

Fin hiç düşünmeden cebinden başparmak büyüklüğünde bir köpek kurabiyesi çıkardı.

“Bunları cebinde mi taşıyorsun? Köpeğin orada burada acıkır diye mi?”

“Ne kadar zaman dışarıda kalacağımızı bilmiyordum,” diye geveledi ve damlaları kurabiyeye damlattı.

“Bırak emsin.”

Fin tekrar gidip, yosun renginde kabarık bir havluyla döndü.

“Mısır pamuklusu, en kalitelisinden,” dedi Branna dikkatle incelerken ve köpeği yumuşak bir şekilde sudan çıkarıp, suları sıçratamadan önce onu havluya sardı.

“Eski bir havlum yok. Ve ayrıca yıkanabilir, öyle değil mi?”

“O zaman öyle olacak.” Branna hızla köpeği ovaladı ve burnunu öptü. “Böyle daha iyi, değil mi? Tamamen temizsin ve turunç bahçeleri gibi kokuyorsun. Ona ödülünü ver Fin, çünkü o iyi, cesur ve iyi bir çocuk.”

Bugs, o hayranlık, güven dolu gözlerini Fin’e çevirdi ve sonra da sunulan ödül kurabiyesini yuttu.

“Yemeden önce biraz su...” Branna bakışlarını indirip baktı ve dehşete düştü. “Çin porseleni mi? Köpeğinin mama ve su kabı için porselen mi kullanıyorsun?”

“Kullanışlıydılar.” Fin heyecanlanarak köpeği aldı, havluyu tezgâha fırlattı ve sonra Bugs’ı su kâsesinin yanına koydu.

Köpek susamıştı ve sesli bir şekilde, neredeyse yarım dakika boyunca su içti. Sonra Fin’e bakarak hafifçe gaz çıkarıp, oturdu.

“Sadece bir süre boyunca uyuyabileceği sıcak bir yere ihtiyacı var,” dedi Branna.

Fin köpeği kaldırdı, oturma odasındaki kanepeden getirdiği yastıklardan birini aldı ve şöminenin önüne attı.

Mısır pamukluları, Çin porseleni kâseler ve şimdi de Şam işi yastık, diye düşündü Branna. Ahırdaki köpek, küçük bir prens olmuştu.

“O yorgun.” Fin eğilmiş, Bugs’ı okşamaya devam ediyordu. “Ama canı acımıyor. Kanı temiz. Onun kanında zehir yok.”

“Şimdi uyuyacak ve eskiden olduğundan daha güçlü uyanacak. Onu geri getirmek için fazla güç kullanmam gerekti. Çok fazla kan kaybetmişti.”

“Burada bir yara izi kalacak.” Fin, nazikçe parmağını köpeğin boğazındaki ince, tırtıklı çizginin üzerinde gezdirdi.

“Tıpkı Alastar’da olduğu gibi.”

Başıyla onaylayan Fin, uyuyan köpeğin yanında ayağa kalktı. “Sana borçluyum.”

“Hayır, değilsin ve bunu söyleyerek ikimize de hakaret ediyorsun.”

“Hakaret değil Branna, minnettarlık gösteriyorum. Sana biraz şarap getireyim.”

“Fin, saat öğleden sonra ikide olmaz.”

“Haklısın.” Fin dengesini bulmaya çalışırken elleriyle yüzünü ovuşturmak zorunda kaldı.

“Ama çaya hayır demezdim.” Ve bu biraz daha yatışana kadar onu meşgul edecek, diye düşündü Branna, Fin mutfağa doğru yürürken.

“Bugs ahırlara gelmişti. O günden bu yana neredeyse iki sene geçti. Ben burada bile değildim. Onu temizleyen, besleyen Sean’dı. Ve ismini veren de Böyle.”

“Buraya bir nedenden ötürü gelmiş olabilir, çer çöpten yapılmış bir yatak ve birkaç güzel sözden daha önemli bir

nedenden ötürü. O artık senin evinin içinde, şöminenin önünde Şam işi bir yastığın üzerinde uyuyor.”

“Sadece kullanışlı, tıpkı kâseler gibi.”

“Bundan fazlası var Fin.”

Fin omuz silkip, çayı ölçüp ayırdı. “Onun sağlam bir kalbi var ve Cabhan’ın onunla ilgileneceğini hiç düşünmemiştim. O...”

“Zararsız. Küçük, zararsız ve iyi huylu.”

“Bir gece onu içeri aldım. Çok güzel bakıyordu, ben de onu içeri aldım.”

Fin içinde hâlâ o genç delikanlının bir parçasını taşıyor, diye düşündü Branna. “Bir köpek iyi bir dosttur. Bana göre en iyi dost.”

“Sadece orada bulunmasından başka bir nedeni olmamasına rağmen kendi kuyruğunu kovalıyor. Evde hiç kurabiye kalmamış,” dedi hızla aradıktan sonra. “Yani, insanların yiyeceği türden.”

“Çay yeterli. Sadece çay.”

Onun köpeğe yakın olmak istediğini anlayan Branna, şömineye bakan bir sandalyeye oturdu ve Fin çayı getirip yanma oturana kadar bekledi.

“Bana ne olduğunu anlat.”

“Atımla gezmek, hızlı bir koşu yapmak istedim. Tepelerde, açık havada.”

“Aynı benim bahçemde gezmek istediğim gibi. Bu ihtiyacını anlıyorum.”

“Evet. Biraz ata binmeyi, şahinimi uçurmayı düşündüm ve bir macera yaşaması için Bugs’ı da yanıma aldım. Yüce Tanrım.”

“Atın, şahinin, tazın.” Branna neredeyse onun içinde

alevlenen suçluluk duygusunu görebiliyor, bunu azaltabileceğini umuyordu. “Neden yapmayasın ki? Sen aramızda üçüyle birden bağ kurabilen tek kişisin.”

“Cabhan’ı aramıyordum ama aslında o beni bulduğunda fazlasıyla mutlu oldum.”

“Tıpkı bahçemde yürürken benim olduğum gibi. Bunu da anlıyorum. Saldırdı mı?”

“Saçma sapan konuşmalarıyla başladı. Ben kanından geliyorum, hepiniz bana ihanet edeceksiniz, beni dışlayacaksınız falan. Tüm bunlardan benim kadar onun da sıkılmış olmasını beklersin ama asla durmuyor. Ancak bu defa istersem seni bana vereceğini söyledi ve bu yeni bir şey.” Branna başını yana eğdi, sesi toz kadar kuruydu. “Ah, öyle mi yaptı?”

“Evet. Arzuyu iyi anlıyor. Şehveti de anlıyor ama kalp ya da ruh hakkında hiçbir fikri yok. Seni istediğimi biliyor ama hiçbir zaman nedenini anlamayacak. Ben de bunu onun aleyhine çevirdim. Onu kendime çekmeye başladım. Bu onu şaşırttı ve bir an için sarsıldı. Üçünüzü çağırdım -çünkü bunu yapacağımıza söz vermiştik- ve o kurt şeklini alırken yukarıdaki dolaptan kılıcımı aldım ve alevlenmesini sağladım.” Bir an için durdu ve kendini toparladı. “Onu oyalayabilirdim, bundan emindim. Siz gelene ve hep birlikte onun işini bitirene kadar, Baru, Merlin ve ben onu oyalayabilirdik. Ama bana saldırmadı. Hızla yana kaydı ve Bugs’ı boğazından yakaladı. Her şey çok hızlı oldu. Ona saldırdım, vurdum ama kaçtı. Küçücük bir köpeğe saldırdı, boğazını parçaladı ve ben ona tek bir darbe bile vura-madan ortadan yok oldu. Bana hiç saldırmadı.”

“Aslında saldırdı. Kalbine saldırdı. Baru, Merlin ve sen mi? Bir savaş var. Minik köpeğe, kendini riske atmadan aslında sana saldırmış oldu. Her zaman kahrolası bir korkak oldu ve her zaman da öyle olacak.”

Branna, Fin’in köpeğin güvenliğine kendi güvenliğinden daha fazla önem verdiğini biliyordu. “Senin canı yanan ve yardıma muhtaç olanlara koşacağını biliyor. Sana ait olanları koruyacağını biliyor.”

“Onunla erkek erkeğe, cadıya karşı cadı olarak yüzleşe-bilirdim.” Öfke suçluluğa galip geldikçe, yeşil gözleri alevleniyordu. “Bunu istiyordum.”

“Hepimizin istediği gibi ama onun yolu bu değil. Sen ondan geliyor olabilirsin ancak onun bir parçası değilsin. Senin bunu seçmemeni aklı almadığı için peşini bırakmıyor.”

“Onun bir parçası olduğum için benden ayrıldın.” “Senden ayrıldım, çünkü şoke olmuştum, kırılmıştım ve öfkeliydim. Ve bu duygularım geçtiğinde ise, ayrılacağıma dair yemin etmiştim bile.” Elini tılsımının üzerinde koydu. “Sorcha’ya, kendime, Connor ve Iona’ya hepsine, dünyayı ondan kurtarmak için her şeyimizi kullanacağımıza dair yemin ettim.”

“Ve ondan gelen herkesten kurtarmak için.”

“Hayır. Hayır.” Başka bir zaman olsa önce öfkelenirdi fakat hâlâ Fin’in duyduğu suçluluk duygusunu hissedebiliyordu. “Sen ondan geliyorsun ama bizden birisin. Zamanla, bunun böyle olması gerektiğini anladım. Bizden önce gelenlerden hiçbirinin başarılı olamamasının sebebinin, hiçbirinin yanında senin olmaman olduğuna inanmaya başladım. Onların elinde Cabhan’ın kanı yoktu. Hiçbiri Fin, gücünle, sadakatinle, kalbinle sana sahip değildi.”

Fin bu sözcükleri dinlerken, Branna’yı ciddi olduğunu biliyordu. Ancak yine de... “Ben sizden biriyim ama benimle birlikte olmayacaksın.”

“Bunu nasıl düşünebilirim Fin? Şu anda bile yapmaya yemin ettiğimiz şeyin zorunluluğunu hissederken, bunu nasıl düşünebilirim? Bunun ötesini göremiyorum ve bunu yaptığımda, bu iş bittikten sonra ne olacağını düşündüğümde, bir zamanlar birlikte kuracağımızı düşündüğümüz hayata dair hiçbir şey göremiyorum. O kadar gençtik ki-”

“Lanet olsun Branna. Birbirimiz için hissettiğimiz şey, zamandan bile eski. Aşk oyunu oynayan çocuklar değildik.”

“Eğer öyle olsaydık, çok daha kolay olmaz mıydı? Şu anda çok daha kolay olmaz mıydı? Eğer sadece oyun oynuyor olsaydık, yarınları düşünmek zorunda kalmazdık. Nasıl bir geleceğimiz olabilir ki? Seninle benim nasıl bir hayatımız olabilir?”

Fin, gözlerini dikmiş ateşe bakıyordu, Branna’nın gerçeği söylediğini biliyordu.

Ancak yine de...

“Hiçbir geleceğimiz olamaz, bunu biliyorum ama sen benim geri kalaminsin Branna ve şu anda öyle değilmişsin rolü yapamayacak kadar yorgunum.”

“Benim yaşayabileceklerimizi düşündüğümde üzül-mediğimi mi sanıyorsun?” Hissettiği acı, bedeninden kelimelere geçti. “Benim bunu istemediğimi mi sanıyorsun?” “Bunu ben de düşündüm ve karar verdikten sonra hayatta kalmayı başardım.”

“O zaman yanılmışsın ve belki ben de rol yapmayacak kadar yorgunumdur. Eğer kalbim sadece bana ait olsaydı, senin olurdu.”

Fin bakışlarını ateşten ona çevirdiğinde, Branna titrek bir nefes aldı.

“Ama hayatımız sadece bundan ibaret değil ve ihtimaller üzerine hareket edemem. Babam bana bunu ne zaman verdi?” Branna tılsımını tutup kaldırdı. “Bir seçim hakkım vardı. Babam bana bunu almak ya da almamak konusunda bir seçim hakkım olduğunu söyledi. Ama alırsam, seçimimi yapmış olacaktım. Üçlüden biri olacak ve her şeyin ötesinde, Sorcha’nın başladığı şeyi bitirmeye çalışacağıma yeminli olacaktım. Sana ihanet etmeyeceğim Fin ama kendi kanıma da ihanet etmeyeceğim. Benim amacım, daha ben doğmadan önce belirlenmişti.”

“Bunu da biliyorum.” Bunu bilmenin içinin bomboş olmasına neden olduğu zamanlar vardı. “Amacın zihnini, gücünü, ruhunu alıyor ama kalbini bunlardan ayıramıyorsun.”

“Yapılması gereken şeyi yapmamın tek yolu bu.” “Senden önce gelenlerin hepsinin senin mutsuz olmanı istediğine inanman beni çok şaşırtıyor.”

“İnanmıyorum, elbette ki buna inanmıyorum. Sadece benden önce gelenlerin yapmak zorunda olanı, yapmaya yemin ettiğimiz şeyi yapmama ihtiyacı olduğuna inanıyorum. Ben...” Branna aklında olanları nasıl söyleyeceğinden emin olmadığı için duraksadı. “Bilmiyorum Fin, yapmak zorunda olduğum şeyi yapıp, seninle nasıl birlikte olabileceğimi bilmiyorum. Ama sana, bunu senin canını acıtmak ya da seni cezalandırmak için yapmadığıma yemin edebilirim. Çok genç, çok kırgın ve çok öfkeli olduğum zamanlar çok geçmişte kaldı. Ama artık öyle değil, hem de hiç.”

Fin bir süre sessizce oturdu, sonra Branna’ya baktı. “Bana şunu söyle. Sadece tek bir şey. Beni seviyor musun?”

Branna yalan söyleyebilirdi. Fin, yalan olduğunu anlardı ancak yalan söylemek işini görürdü. Yine de yalan söylemek korkakça bir şeydi.

“Hiç kimseyi seni sevdiğim gibi sevmedim. Ama-”

“Bu kadarı yeterli. Bana yıllardır söylemediğin şeyi senden duymak bile yeterli. Sana borcum olduğu için şükret.” Gözlerini ardında yakıcı bir ateş vardı. “Orada uyuyan şeye şükret, yoksa seni yatağıma almanın ve bu işkenceye son vermenin bir yolunu bulurdum.”

“Baştan çıkararak mı? İkna ederek mi?” Branna saçlarını geriye atıp ayağa kalktı. “Bu benim kararım olmadan ve olana kadar hiçbir erkeğin yatağına girmem.”

“Tabii ki ve bu, aklınla verdiğin bir karar olmalı. Çünkü bu kadar akıllı bir kadına göre anlayışın çok kıt olabiliyor.” “Artık yeniden bana hakaret etmeye başladığına göre gidebilirim. İhmal ettiğim işlerim var.”

“Seni arabayla bırakabilirim. Seni bırakırım,” dedi Fin, Branna onu azarlamaya hazırlanırken. “Bugün Cabhan’a bir hedef daha sunmanın bir anlamı yok, çünkü etrafta olabilir. Ve karar verdiğimiz gibi kalıp seninle birlikte çalışacağım. Bu amaç Branna, her ne kadar bunun için yaşadığımız hayatlar farklı olsa da benim de amacım.”

Branna onu hâlâ azarlayabilirdi, hızla enerjisini toplayabilir ve gereken cevabı verebilirdi. Ancak, Fin’in köpeğe hızla attığı endişeli bakışı yakaladı.

“Tamam o zaman, yapılacak çok şey var. Köpeği de getir. Yol boyunca uyur, sonra da Kathel ona göz kulak olur.”

“Bu şekilde kendimi daha iyi hissederim. Ah, başka bir şey daha var. Iona bana yılbaşında burada bir parti vermemi söyledi. İşte böyle.”

“Bir parti mi?”

“Neden herkes yabancı dilde bir şey söylüyormuşum gibi bunu tekrar ediyor?”

“Senin hiç parti verdiğini hatırlamadığım için olabilir.” “Her şeyin bir ilki vardır,” diye homurdandı Fin ve köpeği kucağına aldı.

Branna köpeği suçladı. Köpek onu ve Fin’i yumuşatmış -bir ahır köpeğine pahalı havlular ve kaliteli porselenler vermişti- doğruca savunma duvarlarını aşmıştı.

Branna istediğinden ve kendisine itiraf ettiğinden çok daha fazlasını söylemişti. Sözler onun için eylemler kadar güçlüydü, aslında bunları kendisine saklaması çok daha mantıklı ve faydalı olsa da, artık bu sözleri dile getirmişti.

Ancak olan olmuştu ve savunma duvarlarını yeniden nasıl yükselteceğini biliyordu. Söz konusu Finbar Burke olduğunda, bunu on yıldan fazla bir süredir yapıyordu.

Ve gerçeği söylemek gerekirse, yapacağı o kadar çok şey vardı ve etrafında o kadar fazla şey oluyordu ki, bu konuda kendini yiyip bitiremezdi.

Iona’nın büyükannesinin katılmasıyla daha da özel bir hale gelen güzel, sessiz bir Noel yortusu geçirdiler. Gün-dönümü ve yılın en uzun gecesini de atlattıklarına göre, Branna baharın gelmesini beklemeye başlayabilirdi.

Ancak önce Noel geldi.

Noel, Branna’nın tüm o koşuşturmasıyla, özellikle zevk aldığı bir tatil dönemiydi. Noel alışverişini, hediyeleri paketlemeyi, evi dekore etmeyi, yemek pişirmeyi seviyordu. Ve özellikle bu sene tüm bu işler, Fin’e amacı olarak tanımladığı şeye bir ara vermesine olanak sağlıyordu.

Bu dönemde büyük bir ceiWye ev sahipliği yapmayı umuyordu ama Cabhan’m pusu kurma ihtimali nedeniyle bu, fazlasıyla karmaşık görünmüştü. Bir sonraki sene kesinlikle yapacağız, diye söz verdi kendisine. Bir sonraki sene aile büyükleri, diğer kuzenleri, komşuları ve geri kalan herkes olacaktı.

Ancak bu sene, sadece kendi çemberi ve Iona’nın büyükannesi vardı ve bu harika bir şeydi. Tereyağlı sosla servis ettiği börek ile beraber ekmek ve kurabiye pişirmişti. Ayrıca fırında kızarmakta olan bir kaz vardı.

“Mutfağın çocukluğum gibi kokuyor.” Mary Kate, Io-na’nın büyükannesi içeri girdi. Soğuktan dolayı hâlâ kızarmış görünen yüzü, Branna’nın yanağından öpmek için ona doğru yürürken ışıldıyordu. “Iona ağacın altına hediyeleri koyuyor ve muhtemelen bazılarını da silkeliyor. Ben de yardımcı olabileceğim bir şey var mı diye bakmaya geldim.”

“Seni görmek çok güzel ve burada becerikli bir çift el olmasından dolayı da fazlasıyla minnettarım.”

Parlak kırmızı bir kazak içinde bakımlı ve şık görünen Mary Kate, tencereleri koklamak için o tarafa doğru yürüdü. “Bana Iona’ya birkaç şey pişirmeyi öğrettiğini söylediler ki bu, benim yapabileceğimden çok daha fazlasını yapmışsın anlamına geliyor.”

“O istekli ve giderek daha yetenekli hale geliyor. İşe girişmeden önce biraz şarap içelim. Ne de olsa Noel zamanı. Yeni evlerini görme şansın oldu mu?”

“Gördüm. Ah, güzel olacak, öyle değil mi? Ve bana söylediklerine göre düğüne kadar bitmiş olacakmış. Onu bu kadar mutlu görmek beni de çok mutlu ediyor.”

Branna’nın verdiği şarabı aldı. “Senin ve Connor’ın ona bir yuva, bir aile vermenizin benim için ne anlama geldiğini söylemek için seninle yalnız kalmak istedim Branna.” “O benim ailemden, ayrıca çok da iyi bir dost.”

“Çok iyi bir kalbi var. Onu buraya göndermek benim için çok zor oldu. İrlanda’ya tabii, sana göndermek değil.” Mary Kate evin ön tarafına baktı. ‘Yani tüm bunların ne anlama geldiğini bildiğim yere. Bunun ne anlama gelebileceğini, geldiğini bildiğim yere göndermek. Sana yazmayı, onun geldiğini söylemeyi düşündüm ama sonra hayır, diye düşündüm, çünkü bu senden onu almanı, yeteneklerini geliştirmeni istemek, sana bir yükümlülük vermek olurdu. Ve bunun bir seçim olması gerekiyordu.”

Branna bir kere daha Fin’i düşündü. “Seçim hakkımız var mı?”

“Ben olduğuna inanıyorum. Bunu yapmak beni üzse de ona bu tılsımı vermeyi seçtim. Bu, bir kere yapıldığında geri alınamaz. Bunu, onu kollarımda ilk defa tuttuğumda anladım. Sen ve Connor henüz birer bebekken, sizi de kollarımda tuttum. Ve aynı babanızın, teyzenizin anladığı gibi anladım.” Pencereye doğru yürüyüp, dışarı baktı. “Onu hissediyorum. Benimle uğraşmaz, Iona bu konuda söyleniyor ama o benimle uğraşmaz. Ama yardıma ihtiyaç olduğunda yardım edecek kadar gücüm var.”

“Zamanı geldiğinde ihtiyacımız olabilir.”

“Ama o gün, bugün değil.” Mary Kate tekrar dönüp gülümsedi. “Bu yüzden bugün mutfak işlerine yardım edeceğim.” Şarabından büyük bir yudum aldı. “Nollaig Shona Duit.”

“Bunu hep birlikte göreceğiz.” Branna kadehini Mary Kate’in kadehine vurdu. “Mutlu Noeller.”

■kick

Masayı, yedi kişiyi ve tüm yemekleri sığdıracak kadar genişletmek için biraz büyü kullanmak gerekmişti ama bir şölen vermek istiyordu - ve artık Cabhan’dan bahsedilmeyecekti.

“Yarın kız kardeşimin evinde bu şekilde bir yemek yasla yiyemeyeceğim,” diye duyurdu Meara, Branna’nın kaz dolmasının içini yerken. “Maureen ve annem, İrlanda’daki en kötü aşçı olmak için yarışıyor olabilir.”

“O yüzden bu akşam midelerimizi doldurup orada dikkatli yemek yiyeceğiz ve kalanları bitirmek için buraya döneceğiz.” Connor, bir kaz parçasına çatalını batırdı.

“Benim Böyle ailesi ile geçireceğim ilk büyük tatil.” Masadakilere bakarken Iona mutluluk saçıyordu. “Ekmek tatlısı yapıyorum ve büyükannem yaparken yardım ettiği için kötü de olmayacak. Fin, yılbaşı hazırlıkları nasıl gidiyor?”

“İyi gidiyor.”

“Ekmek tatlısı yapabilirim.”

Fin ona hayranlıkla bakarak gülümsedi. ‘Yemek ve servis için birilerini ayarladım.”

“Birilerini mi ayarladın?”

Branna’mn bir şok yaşadığım görünce ona hızlı bir bakış attı. “Birilerini ayarladım işte,” dedi sert bir şekilde. “Menüye bakıp bu ve şu olsun, bunlardan biraz olsun dedim, parayı verdim ve her şey bitti.”

“Koşuşturmak zorunda kalmadığınızda partinin tadını daha iyi çıkarırsınız,” dedi Mary Kate hafifçe.

“Herkesin daha çok eğleneceği kesin, çünkü eğer yemeği ben hazırlasaydım herkes daha az zevk alırdı.”

“Tanrı şahit buna,” dedi Böyle ciddiyetle. “Fin müzik için Çay ve Kurabiyeler grubunu ayarlamış.”

“Bir grup mu kiraladın?”

Fin, Branna’ya bakıp omuz silkti. “İnsanlar müzik istiyor ve onlar da iyi bir grup. Eğer misafirler bir keman alıp çalmak ya da bir şarkı söylemek isterlerse, bunda da bir sorun yok.”

“İyi bir parti olacak,” diye kararını bildirdi Connor.

“Kaç kişi geliyor?” diye sordu Branna merakından.

“Tam olarak bilmiyorum. Sadece etrafa duyurdum.” “Ülkenin yansı gelebilir!”

“O kadar uzağa duyurmadım ama öyle olursa, yiyecekleri sağlayanlar oldukça meşgul olacaktır.”

“Patrick ile biz de öyle partiler verirdik,” diye hatırladı Mary Kate. “Ah, o günlerde yiyeceği dışarıdan alacak durumumuz yoktu ama arkadaşlarımıza ve komşularımıza haber verirdik. Sıcak bir ortam olurdu. Güzel bir ceili olurdu.”

“Branna bu fikirden hiç hoşlanmıyor,” diye araya girdi Connor. “Cabhan’la işimiz bitene kadar hiç parti vermemeyi tercih ediyor.”

“Bu akşam bu masada ondan bahsetmeyeceğiz,” dedi Branna bu konunun tartışmaya açık olmadığını belirten bir ses tonuyla. “Kyra’nın Noel için bir yüzük aldığını duydum, doğru mu Connor?”

“Doğru ve bana yüzüğü dün akşam aldığı söylendiğine göre, her yerde kulağın olmalı. Etrafta gösterip duruyor.” Ofis yöneticilerini düşünerek, çatalını Fin’e doğru salladı. “Okula gittiğinde dünyadaki en büyük elması takıyormuş gibi davranmayı unutma. Bu konuda çok kolay alınıyor.” “Kesinlikle bunu yapacağım. Benim kuşlarım da bana Riley’den bahsetti. Sen Riley’yi hatırlıyorsundur Böyle, çünkü birkaç ay önce yüzü senin yumruğuna denk gelmişti.”

“Hak etmişti.”

“Etmişti ve görünüşe göre, Sligo’da bir at çiftliği sahibi olan Tim Awterly’den de benzer bir muamele görmeyi hak etmiş. Tim ile birkaç kere iş yaptım ve beraber iyi çalışıyorduk. Onun uyumlu bir adam olduğunu düşünürsün ama bu defa, küflü saman satmanın iş için iyi bir şey olup olmadığı hakkında hararetli bir tartışma sırasında Ri-ley’nin suratına bir yumruk atmış.”

“Riley gerçekten şerefsizin teki. Özür dilerim büyükanne.”

“Özür dilemene gerek yok, çünkü küflü saman satmaya çalışan ya da daha da kötüsü, senin tatlı kısrağına yaptığı gibi atlara kötü davranan biri gerçekten de bir şerefsizdir. Patatesten bana uzatır mısın Meara? Sanırım biraz daha yiyebilirim.”

Ziyafet sırasında yemeklerini yediler, masanın toplanması sırasında içlerinden bazıları çok yediği için inledi ama bir şekilde turta, pandispanya ya da ikisinden birden yemeyi başardılar. Fin’in getirdiği şampanyadan içtiler ve birbirlerine hediyelerini verdiler.

Ve Cabhan’dan hiç iz yok, diye düşündü Branna, her şeye rağmen pencereleri kontrol ederken.

Orayı da kontrol etmek için mutfağa giderken, Fin de onu takip etti.

“Eğer Cabhan’ın gelmesini istemiyorsan, onu aramayı bırakmalısın.”

“Ben bir şişe şampanya daha almaya gelmiştim.”

“O kadar endişeleniyorsun ki delirmek üzeresin. O bir yerlerde gizleniyor Branna. Benim de kendime has izleme yollarım var.”

Fin şampanya şişesini alıp tezgâhın üzerine koydu. “Sadece bu akşamın... Bozulmasını istemiyorum.”

“Ve öyle de olacak. Sana bir şey aldım.”

Fin boş elini kapattı ve tekrar açtığında avcunda altın rengi kâğıtla kaplı, gümüş rengi bir kurdeleyle özenle bağlanmış bir kutu tutuyordu.

“Birbirimize hediyelerimizi verdik.”

“Ve bir tane daha var. Sen onu aç, ben de bunu açacağım.” Fin şampanya şişesine döndü.

Tekrar şaşıran Branna paketi yırttı ve Fin boğuk bir pat sesiyle şişenin mantarını çıkarırken içindeki kutuyu açtı.

Branna elindeki şişenin eski olduğunu biliyordu - ve çok güzeldi. Işık, kristal yüzeyinden akıyor, parlıyor, elinin içinde ışık yayıyor gibi görünüyordu. Bir zamanlar gücü vardı, diye düşündü, uzun zaman önce. Sonra parmağını cam kapağın üzerinde gezdirdi. Bir ejderha başı.

“Bu nefes kesici. Eski, nefes kesici ve içindeki güç hâlâ uğulduyor.”

“Bunu New Orleans’taki süslü püslü bir antika dükkânından aldım ama aslında oradan gelmiyor. O antika dükkânına gelene kadar elden ele gezmiş, dükkânda da bunun ne oldukları hakkında hiçbir fikirleri yoktu. Onu elime alır almaz sana ait olduğunu anladım. Birkaç yıldır bende, çünkü kabul etmen için sana bunu nasıl vereceğimi bilmiyordum.”

Branna gözlerini dikip şişeye baktı. “Benim zor olduğumu düşünüyorsun.”

“Böyle bir şey düşünmüyorum. Senin güçlü olduğunu düşünüyorum ve bu ikimiz için de işleri zorlaştırıyor. Yine de onu orada, ellerinde ne olduğunu bilmeyen bir dükkânda bırakamazdım, özellikle de sana ait olduğunu bildiğim için.”

“Ve ona baktığım zaman seni düşüneceğimi biliyorsun.”

‘Yani, böyle bir avantajı da var. Yme de, o senin için.” “Onu odama koyacağım ve içgüdülerime karşı gelerek ona her baktığımda seni düşüneceğim.” Branna dudaklarını onun dudaklarına dokundurmayı göze alamadı fakat dudaklarını onun yanağında gezdirdi. Bir zamanlar sıklıkla ve kolayca yaptığı gibi yanağını onun yanağına dayadı. “Teşekkür ederim. Ben- ah bu şişe özellikle yapılmış. Bir şeyler seziyorum,” diye mırıldandı şişeye bakarak. “Sanırım ejderha onunmuş. Ve bu şişeyi sadece... Gözyaşı koymak için yapmış. Bir cadının gözyaşları; mutluluktan döküldüğünde ya da kederden döküldüğünde çok değerli ve güçlü olan gözyaşları.”

“Bunun içindekiler hangisiymiş?”

“Bunu göremiyorum ama sanırım mutluluktan, çünkü Noel’deyiz ve bu güzel bir hediye. Mutluluk gözyaşlarını saklamalı.” Branna şişeyi dikkatli bir şekilde tezgâhın üzerine koydu. “Şampanya içip, müzik dinlemeliyiz. Ve bu akşam daha fazla pencereleri kontrol etmeyeceğim.”

***

O akşam geç saatlerde Branna şişeyi makyaj masasının üzerine koydu ve yatağına girerek şişenin ateşten gelen tüm altın renklerini yakalamasını izledi.

Ve Fin’i düşündü. Onu düşünürken, yastığının altına rüya görmesini engelleyecek bir tılsım yerleştirdi. Kalbi, rüya görme riskine giremeyecek kadar doluydu.

irk*

İşlerin yapılması gerekiyor, diye düşündü Branna günü atölyesinde -ve memnuniyetle tek başına- geçirirken. Noel’in her dakikasının tadını çıkarmıştı. Çemberindekilerle bir araya gelmiş, yemek hazırlamış, beraberce müzik yapmışlardı. Noel gününde Kerry’ye yaptığı ziyareti sevmiş, ailesini görmek, onlarla ve diğer ailesiyle vakit geçirmek için büyü kullanıp uçarak gitmesi hakkında hiçbir suçluluk hissetmemişti. Ve Connor da aynı şeyi Meara ile birlikte yaptığında daha da mutlu olmuştu.

Ebeveynlerinin, hayatlarının bu yeni evresinde çok mutlu olduğunu görmek ruh haline iyi gelmişti. Onların kendisine ve Connor’a tamamen güvendiklerini fark etmek, kendine güvenini artırmıştı.

Ancak yine günlük, pratik işlere dönmesinin zamanı gelmişti. Hayatını kazanması için gerekli olan işlere. Kaderi olan, hayatta kalmasına ya da ölümüne neden olacak işlere.

En beğenilen losyonlarını ve kremlerini tazeledi, dükkânının raflarından hızla tükenen güzel, yolculuk sabunları üzerinde çalıştı.

Sonra kendisine yeni kokular, yeni renkler ve yeni dokularla deney yapma zevkini yaşattı. Zihnini yeni deneyimlere odaklayabilirdi; bu nasıl görünüyor, bu koku hangi ruh halini tetikliyor, bu tenin üstünde nasıl bir his yaratıyor?

Kapı açıldığında bakışlarını kaldırdı ve içeri girenin Meara olmasına sevindi.

“Pekâlâ, bu mükemmel bir zamanlama oldu. Eldivenlerini çıkarıp, bu yeni kremi dener misin?”

“Dışarı da çok çirkin bir gün var, soğuk, rüzgârlı ve yağmurlu.” Şapkasını çıkardı, atkısını çözdü - gür kahverengi saçlarını arkasına attı. “İçerisi ılık ve cennet gibi kokuyor. Islaklıktan ve at gübresinden sonra iyi bir değişiklik oldu.”

Paltosunu astı, Branna’ya doğru yürüdü ve çıplak ellerini uzattı. “Ah, bu çok hoş.” Kremi ellerine sürdü, ellerini kokladı. “Çok hoş ve serin, şey gibi kokuyor... Hava. Tıpkı bir dağın tepesinde bulabileceğin taze hava gibi. Kâsenin içindeki rengi de beğendim. Açık, çok açık mavi. Buz mavisi gibi.”

“Bunun için mükemmel bir isim. Buz Mavisi olacak o zaman. Bunu elleri ve ayaklarıyla çalışanlar için yaptım. Sağlam bir kavanoz içine koymayı düşünüyorum. Erkeklerin kendileri için almaktan rahatsız olmayacağı türden. Bundan bir seri yapabilirim. Bir lif, bir duş jeli ve sıvı sabun. Bunları da kadınların beğeneceği ama erkeklerin kendilerine hakaret edilmiş gibi hissetmeyeceği paketlere koyacağım.”

“Bunların hepsini nasıl düşünüyorsun bilmiyorum.”

“Eğer düşünmüyor olsaydım, tüm günü seninle soğuk yağmurun altında ve at gübrelerinin arasında geçiriyor olabilirdim.” Çalıştırmak için su ısıtıcının yanına gitti. “Ve yılın sonuna geldiğimiz için yeni şeyler üretme zamanımın geldiğini düşünüyorum. Daha dün annem bana küçük otellerine özel bir şeyler yapıp yapamayacağımı sordu. Misafirlerine sunduklarında onlara kolaylık sağlayacak bir şeyler - ve daha sonra tam boy olarak satacaklar. Ve yılso-nundan sonra bu konuda ne yapabileceğime bakacağım.” “Dün anneni, babanı ve diğerlerini görmek gerçekten iyi oldu. Connor bunu bir anda söyledi: Gahvay’e gitmeden önce neden oraya uçup, bir süreliğine annemle babamı görmüyoruz? Ona anne babasını görmeyi çok istediğimi ama önce telefon edip haber versek daha iyi olmaz mı dedim ama o elimi tuttu ve hop oradaydık.” Elini midesinin üzerine koydu. “Bu tür seyahat etmeye hiçbir zaman alışabileceğimi sanmıyorum.”

“Birkaç saatliğine ikinizin de orada olmasının hem annemler, hem de benim için çok büyük önemi vardı.” “Noel, aile ve eğer şanslıysak arkadaşlar demek.”

“Peki seninkiler? Senin ailen?”

“Ah, Branna annem, Maureen’in yanındayken çok daha iyiye gidiyor. Onu yıllardır görmediğim kadar mutlu. Yanakları kırmızı, gözleri parlıyor. Bana yatak odasını gösterdi ve ben de Maureen’e tam not vermek zorunda kaldım, çünkü oda annemin istediği kadar gösterişli ve hoş olmuş.” Meara gönül rahatlığıyla içini çekti. “Hepimizin aynı yerde olması onun için çok önemliydi, bunu anladım. Dahası Maureen beni bir köşeye çekip, annemin orada olmasının ne kadar iyi olduğunu söyledi. O kadar mutlu oldum

ki en başından beri bu zaten onun fikriymiş gibi davranmasına bile izin verebilirim.”

“Üstünden bir yük kalktı.”

“Düşündüğümden daha da ağır olan bir yük. Ve Connor ile Kutsal Evlilik Bağı olmadan seks yapmayacağım için çok mutlu.” Meara kahkaha atarak şöminenin yanına oturdu. “Annem daha şimdiden bir sürü torun sahibi olmaktan bahsediyor.”

“Peki, ya sen?” Branna üzerinde dumanı tüten çaylar ve şekerli kurabiyeler olan bir tepsi getirdi.

“Ben de istiyorum, tabii ki ama muhtemelen onun istediği kadar kısa süre içinde değil. Bu daha ileride olacak bir şey.” Çayını yudumladı. “Sana gelirken zamanlamamın iyi olduğunu söylemene sevindim. Seninle konuşmak istiyordum. Sadece sen ve ben.”

“Bir sorun mu var?”

“Ben de sana bunu sormak istiyorum. Arkadaş olmadığımız bir zaman olduğunu hatırlamıyorum, çünkü arkadaşlığımız başladığında henüz bebek bezi takıyorduk.” Branna kurabiyeden bir ısırık aldı ve gülümsedi. “Ve arkadaşlığımız bitmeden önce yine altımızı bağlıyor olabiliriz.”

Meara bir kahkaha attı. “Bu da bir fikir. Sen ve ben sonsuza kadar arkadaş olacağımız için, belki başkalarının söyleyemediği şeyleri söyleyebiliriz. Bu yüzden de sana bunu söylemek istedim. Fin ile birlikte yapacağınız şu rüya bağlantısı hakkında ne düşünüyorsun Branna?”

“Hepimiz karar verdik-”

“Hayır, hayır, bunu çemberin bir parçası olarak sormuyorum. Bunu sana arkadaşın, kız kardeşin olarak soruyorum. Bebek bezinden bebek bezine diyelim.”

“Ah, Meara.”

“Şu anda sadece seni düşünüyorum, çünkü burada yalnızca sen ve ben varız. Birlikte rüya görmenizin çok yakın bir anlamı var. Bunu çok iyi anlayabiliyorum. Bu kendinden, kalbinden ve duygularından çok daha fazlasını istemek anlamına geliyor Branna.”

“Cabhan’ı yenmek her şeyden önce geliyor.”

“Benim için öyle değil. Konuşma seninle benim aramızda olduğu sürece değil. Ne olursa olsun bunu yapacağını biliyorum ama bu konuda nasıl hissettiğini bilmek istiyorum. Hem iki arkadaş olarak hem de bir kadın olarak. Nasıl hissediyorsun ve sana yardım etmek için ne yapabilirim?”

“Nasıl hissediyorum?” Branna derin bir nefes verdi. “Bunu yapmak zorunda olduğumuzu ve bunun en iyi yol olduğunu hissediyorum. Ve senin dediğin gibi, özel bir anlamı olduğu için canımı acıtacağını biliyorum. Herkesin iyiliği için Fin ile birlikte çalışmak zorunda olduğumuzu biliyorum ve bunu kabullendim.”

“Ama?”

Meara’ya kalbinde sakladığı herhangi bir şeyi söyleyebileceğini bilerek iç geçirdi Branna. “Aylar önce geri geldiğinden beri, onun bizimle savaşıp kanını döktüğünü gördüğüm için, ona karşı olan hislerimi saklamak daha zor oluyor. Bana karşı olan ve her zaman orada olan hislerini bir kenara koymak çok zor. Bundan sonra yapacağımız şey, bunu ikimiz için daha da zorlaştıracak. Ve burada olduğun, anladığın için minnettarım.”

“Connor, Böyle ya da içimizden herhangi biri onunla birlikte gidemez mi?”

“Eğer Connor, Böyle ya da içimizden herhangi biri olması gerekseydi, bizi Midor’un mağarasına götüren rüyaya çekilen kişi ben olmazdım. Onun için de kolay olmadığını biliyorum ve Fin gibi ben de bununla baş edebilirim Meara.”

“Seni seviyor Branna, hem de çok derinden seviyor. Bunu duymanın senin canını yaktığını biliyorum.”

“Hayır, canımı yakmıyor.” Branna bir elini Meara’nın dizine koydu. “Onun ya da en azından bir parçasının beni sevdiğini biliyorum. Bir parçası her zaman sevecek. Aşk güçlüdür ve çok önemlidir ama her şey anlamına gelmiyor.”

“Soyundan dolayı onu hâlâ suçluyor musun?”

“Çok gençken onu suçlamak çok daha kolaydı, o zamanlar suçluyordum. Ama ne yaparsam yapayım bu gerçeği değiştirmiyor. O Cabhan’ın kanından geliyor. Üzerinde onun işaretini taşıyor ve o işaret üzerinde biz birlikte olduktan sonra ortaya çıktı. Eğer içimde onu suçlayan bir parça kaldıysa, o parça beni de suçluyor.”

“Suçlamamanı dilerdim,” diye cevap verdi Meara. “Keşke kendinizi suçlamasaydınız, ikiniz de.”

“Benim kanım, onun kanı. Üzerinde o işareti taşımasında Cabhan kadar Sorcha’nın da payı var, öyle değil mi? Şu anda yaşımız daha büyük olduğu ve daha fazla şey bildiğimiz için, ikimiz de birlikte olmamamız gerektiğini anlıyoruz.”

“Eğer Cabhan’ı yenersek, hâlâ bu şekilde hissetmeye devam edecek misin? Hâlâ onunla birlikte olamayacağına, mutlu olamayacağına inanacak mısın?”

“Bunu nasıl söyleyebilirim? Nasıl bilebilirim? Bizi bir araya getiren de, ayıran da kader. Bu tür şeylere kader karar veriyor.”

“Bir an için bile buna inanmıyorum,” dedi Meara ateşli bir şekilde. “Kendi kaderimizi, seçimlerimizle ve eylemlerimizle biz belirleriz.”

Branna gülümseyerek arkasına yaslandı. “Bu konuda haklısın. Elbette ki, biz sadece birer kukla değiliz. Ama benim fikrime göre, kartları dağıtan kader oluyor. Önemli olan bu kartlarla oyunu nasıl oynadığımız ama elimizde sadece bize verilen kartlar var. Kader bana seni vermemiş olsaydı ne yapardım? Bana omzunu verecek bir dostum olmazdı.”

“Ben her zaman senin için buradayım.”

“Bunu biliyorum. Kendi kendime ayakta durabilecek şekilde yaratılmışım ama Tanrım, ara sıra birine yaslanabilmek iyi oluyor. Onu sevmemiş olmayı dileyebilirdim. Geriye, o zamanlar olduğum kıza bakıp, pekâlâ hayal kırıklığına uğradı ve kalbi kırıldı demeyi hiç istemezdim. Ama artık o kız yoluna devam etti. Ama elimde hangi kartlar varsa artık, Fin de o kartlardan biri. Ve her zaman da öyle olacak.”

“Biraz daha bekleyebilir, başka bir yolunu bulmaya çalışabiliriz.”

“Daha şimdiden gereğinden fazla bekledik. Ailemize ve arkadaşlarımıza zaman ayırmayı hak etmiştik ama görevimize geri dönmenin zamanı geldi. Sana söz veriyorum, ben buna hazırım.”

“Bittikten sonra seninle kalmamı ister misin? Demek istediğim, her şey bittikten sonra, seninle kalmamı ister misin? Benim ve Iona’nın.”

“Olayların nasıl ilerleyeceğini göreceğiz. Ama sana ihtiyacım olması durumunda, senin ve Iona’nm burada olacağını bilmek benim için rahatlatıcı. Ancak Fin ile ben geri gideceğiz ve Midor’un Cabhan için, Cabhan’ın onun için ne ifade ettiğini öğreneceğiz. Ve kader kartları dağıttığında, oyunun sonunu nasıl ve ne zaman getireceğimizi göreceğiz.”

Branna, başını Meara’nın omzuna yasladı. “Fin’in iyi bir adam olduğunu biliyorum, bu beni sakinleştiriyor. Bir zamanlar öyle olmadığına inanmaya çalıştım, çünkü bu durumu basitleştiriyordu ama bu yanlış ve aptalcaydı. Her şeyin sonuna geldiğimizde, iyi bir adamı sevmiş olduğumu bilirsem, bu tatmin olmamı sağlayabilir.”

Branna buna hazırdı. Duygusal olarak. Zihinsel olarak. Branna kendisine büyünün, rüyada yaşayacaklarının sadece gerekli bir adım olduğunu, ancak kişisel meseleleri karıştırmadan ilerlemesi gerektiğini söyledi.

Fin ile birlikte geçen aylar içinde, öfke ve kalp kırıklığı hissetmeden beraber çalışabildikleri, konuşabildikleri bir noktaya ulaşmışlardı, öyle değil mi?

Artık eskiden oldukları romantik gençlerden çok farklıydılar, birer yetişkindiler. Soylarına karşı bir görevi vardı. Ve Fin, takdire şayan bir şekilde, çemberlerine fazlasıyla bağlıydı.

Bu yeterli olmalıydı.

Ancak yine de, karanlığın çökmesinden uzun zaman sonra, atölyesinde toplandıklarında, hissettiği kaygıyı saklamak zorunda kaldı.

“Bundan emin misin?” Connor sırtını okşadığında, Branna ona hızlıca bir bakış atıp onu zihninden uzaklaştırdı.

Zihnimden uzak dur.

Connor, elinin sıcaklığını onun sırtında tutmaya devam etti. “Hâlâ başka bir yolunu bulmak için zamanımız var.”

“Tamamen eminim ve en iyi yol bu. Fin?”

“Katılıyorum.”

“Kuzen Mary Kate, çembere katılmak istemediğinden emin misin?”

“Siz olduğunuz gibi gitmelisiniz ve ihtiyacınız olursa yardım etmek için burada olduğumu bilin.”

“Büyükannem, bizim destek gücümüz olacak.” Iona büyükannesinin elini sıkıp, öne doğru bir adım attı.

Ayin ve saygı, korunma ve birliktelik için çemberlerini oluşturdular. Branna ve Fin, birlikte çemberin içine girdiler. Fin’in kemerinin üzerinde kılıcı, Branna’nın ise hançeri vardı.

Bilinçli olarak gittikleri bu defa, silahsız gitmeyeceklerdi.

“Rüyalarımızda beraber yolculuk etmek için bu kupadan bu sıvıyı içiyoruz.” Branna iksiri yudumlayıp, kupayı Fin’e uzattı.

“Bu içecekle, yan yana bir başka zamana ve mekâna gidiyoruz.” Fin içip kupayı Connor’a uzattı.

“Çemberimiz içinde, el ele, gökyüzünde ve arazide yolculuk ediyoruz.” Branna içinde gücün yükseldiğini hissederken, gözleri birbirlerine kilitlenmiş bir şekilde beraberce tekrar ettiler: “İsteyerek rüyalara giriyoruz, orada Cabhan’ın kaderinin kökenini görmek istiyoruz. Dileğimiz gerçek olsun.”

Fin elini uzattı; Branna elini onun elinin içine koydu.

Çakan bir ışıkla, parlak bir güç patlamasıyla yok oldular.

Rüzgârın ve girdabın içinden hızla geçtiler, o kadar hızlıydı ki Branna’nın ciğerlerindeki nefesi hızla dışarı verdi. Bir an için iksiri fazla güçlü yaptıklarını düşündü, sonra yıldızların ışığıyla aydınlanan karanlığın içinde biraz sallanarak ayakta durdu. Eliyle hâlâ sıkıca Fin’in elini tutuyordu.

“Kasırga özü biraz fazla olmuş, ne dersin?”

“Öyle mi düşünüyorsun?”

Branna sırıtarak bir bakış attı. Fin’in saçları, kendisinin olduğunu hissettiği kadar karman çorman görünüyordu. Keskin hatlı yüzü acımasız görünse de, yüzünde tatmin ifadesi de vardı.

Branna da aynı şeyi hissediyordu.

“Formülde, senin de benim kadar payın olduğu için, bu alaycı konuşmaların bir anlamı yok.” Branna gözlerinin önündeki saçları kenara çekti. “Ve bizi buraya getirdi, çünkü aradığımız mağara bu.”

Soğuk, yaldızlı karanlıkta, mağaranın ağzı kırmızı bir ışıkla parlıyordu. Branna, içeride adeta bir fırtına kopuyor-muş gibi alçak sesli bir uğultu duyuyordu. Ancak bunun dışında hiçbir şey hareket etmiyor, kımıldamıyordu.

“O içeride,” dedi Fin. “Bunu hissedebiliyorum.”

‘Yalnız değil. Bunu hissedebiliyorum. Ve o kötü bir şey, sadece bir karıncalanmadan fazlasına neden olacak bir şey.”

“İçeri yalnız girip bakayım.”

“Beni küçümseme Fin. Ya yan yana yaparız ya da hiç yapmayız.” Durumu ele almak için öne doğru ilerlemeye başladı.

Fin, bir eliyle onun elini sıkıca kavrarken, diğer eli kılıcının üzerindeydi. “Eğer üzerimize gelirse, büyüyü bozuyoruz. Tereddüt bile etmeden Branna. Sonumuz burada gelmeyecek.”

Branna ona doğru uzanabilirdi, çünkü rüya büyüsünün uyandırdığı istekler bu yöndeydi. Ama titremesini durdurdu, ayaklarını sağlamca yere bastı. “Sonumun burada gelmesine niyetim yok. Kendi zamanımız ve yerimizde yapmamız gereken işler var.”

Mağaranın ağzına, nabız gibi titreşen ışığın içine adım attılar. Uğultu daha yüksek, daha derinden gelmeye başladı. Branna, bunun denizdeki bir fırtınaya benzemediğini fark etti. Ancak bekleyen büyük ve canlı bir şeyin sesine benziyordu.

Mağara genişledi, taşların üzerine düzenli bir şekilde damlarken ıslak duvarları olan tüneller belirdi. Fin, Bran-na’nm içgüdülerinin de söylediği gibi sola döndü, tünelde sessizce yürüdüler.

Elim, diye düşündü Branna, sıcaklık ve gerçeklikle olan tek bağlantısıydı ve Fin’in de aynı şeyi hissettiğini biliyordu.

“Hangi zamanda olduğumuzdan emin olamayız,” diye fısıldadı Branna.

“Son gördüğümüz rüyadan sonraki bir zaman.” Bran-na’nın bakışını gören Fin, başını iki yana salladı. “Bunu nasıl bildiğimi bilmiyorum ama biliyorum. O zamandan sonra fakat uzun süre sonrası değil.”

Güven, diye hatırlattı Branna kendisine. İnanç. Uğultu derinlere doğru artarken, ilerlemeye devam ettiler. Artık bir nabız gibi, adeta karanlığı yutmuş gibi, hepsini içinde hissedebiliyordu.

“Onu çekiyor,” diye mırıldandı Fin. “Beslenmek istiyor. Onun kanalıyla beni de çekiyor, kan çekiyor.” Fin ona döndü, sıkıca omuzlarını tuttu. “Eğer o şey beni de çekerse, senin büyüyü bozup dışarı çıkman ve geri dönmen gerekiyor.”

“Sen olsan beni ya da içimizden herhangi birini bu durumda bırakır miydin?”

“Sen ya da içimizden herhangi biri onun kanından gelmiyor. Bana yemin et Branna ya da büyüyü hemen şimdi bozar ve her şeyi daha başlamadan sonlandırırım.”

“Bozacağım, yemin ederim.” Ancak onu da kendisiyle birlikte sürükleyebilirdi. “Yemin ediyorum, çünkü seni oraya çekmeyecekler. Buna izin vermeyeceksin. Eğer burada durup bu konuda tartışmaya devam edersek, büyüyü bozmamıza gerek kalmayacak çünkü biz kahrolası tek bir şey bile öğrenemeden, kendi kendine sonlanacak.”

Branna onun elini tuttu. Onlar ilerlemeden önce, avuçlarının arasında bir kıvılcım patladı.

Tünel yeniden daraldı ve Branna’nın gözleri önünde bir odaya büründü - karanlık büyülerin yapıldığı bir atölyeye.

Kanatları gerilmiş yarasa cesetleri, korkunç sanat eserleri gibi taş duvarlara çivilenmişti. Rayların üzerinde kuş bacaklarının, kafalarının iskeletleri, hayvanlara ve Bran-na’nın insanlara ait olduğundan korktuğu iç organlar, fare cesetleri vardı. Hepsi sularla dolu kavanozların içinde yüzüyordu.

Bir ateş yanıyordu ve ateşin üzerinde bir kazan mide bulandırıcı bir yeşil duman çıkararak kaynıyordu.

Kazanın sol tarafında, siyah mumlarla aydınlatılmış, üzerinde boğazı kesik halde yatan keçinin kanıyla lekelenmiş, taştan bir sunak vardı.

Cabhan akan kanları bir kâsenin içinde biriktiriyordu. Branna, onun daha genç göründüğünü fark etti. Çalışırken sırtı onlara dönük olsa da tanıdığı Cabhan’dan daha genç olduğunu anladı.

Cabhan, geriye doğru bir adım attı, diz çöktü ve kâseyi havaya kaldırdı.

“Burada kan var, zaferin için bir kurban. Benim kanalımla beslen, senin kanalınla hissedeyim. Ve böylece gücüm büyüsün.”

Cabhan kâsenin içindekini içti.

Uğultu, atan bir kalp gibi gümbürdüyordu.

“Yeterli değil,” diye mırıldandı Fin. “Solgun ve zayıf.” Tetikte olan Branna, Fin’in elini daha sıkı tuttu. “Benim yanımda kal.”

“Seninleyim ve onunlayım. Keçiler, koyunlar ve melezler. Eğer güç susuzluksa, susuzluğumu gider. Eğer açlıksa, onu ye. Eğer şehvetse, tatmin et. Ne istersen al.”

“Daha fazla,” dedi Cabhan, kâseyi yeniden kaldırarak. “Daha fazlasını vaat ettin. Ben senin hizmetkârınım, ben | senin askerinim. Daha fazlasını vaat ettin.”

“Daha fazlası için daha fazlası gerekir,” dedi Fin sessizce, gözleri korkutucu bir yeşil tonuna bürünmüştü. “Kanından kan, aynı daha önceden olduğu gibi. Onu al, tadına bak ve daha fazlasına sahip olacaksın. Sen, ben olacaksın, ben ise sen. Ve sonu yok. Sonsuz hayat, büyük güç. Ve çok istediğin Kara Cadı, senin olacak. Bizim isteğimize göre, bedenini ve gücünü bükmek zorunda kalacak.”

“Ne zaman? Ne zaman daha fazlasına sahip olacağım? Sorcha’ya ne zaman sahip olacağım?”

“Dök saç, al, tadına bak. Kanından gelen kanı. Dudaklarından kupaya dökülsün. Kazanın içine. Bunu hak ettiğini kanıtla!”

Fin’in elindeki tüm sıcaklık çekildi. Branna iki elini onunkine bastırıp, verebileceği her şeyi ona verdi.

“Ben bunu hak ediyorum.” Cabhan kâseyi koydu ve bir kupa almak için kalktı. Döndü.

Branna, ilk kez gölgelerin içindeki kadını gördü. Yaşlı bir kadındı, zincirlenmişti ve keskin soğuğun içinde titriyordu.

Cabhan kupayı alarak ona doğru yürüdü.

“Merhamet göster. Bana da, kendine de. Kendini lanetliyorsun. O yalan söylüyor. Sana yalan söylüyor, herkese yalan söylüyor. Senin beni demirle zincirlediğin gibi, o da yalanlarıyla seni zincirlemiş. Beni bırak Cabhan. Beni kurtar, kendini kurtar.”

“Sen sadece bir kadınsın, artık yaşlısın ve zayıf güçlerin yavaşça gidiyor. Bundan başka hiçbir şey için bir değerin yok.”

“Ben senin annenim.”

“Ben zaten doğdum,” dedi Cabhan ve kadının boğazını kesti.

Branna şok ve dehşetle bağırdı ama sesi yükselen uğultunun içinde kayboldu. Artık havada yüzen bir güç vardı, zift kadar siyah ve ölüm kadar ağırdı.

Kupayı doldurdu ve içti, yeniden doldurdu. Bu sefer doldurduğunda kazana götürdü, dumanların arasından kazana döktü.

“Artık atasıyla birlikte,” dedi Fin ve Cabhan bir şişenin yanına gitti, şişenin içindekileri kazana boşalttı.

“Kelimeleri söyle.” Fin’in Branna’nın elinin içinde-

İd buz gibi parmakları kasıldı, gevşedi. “Kelimeleri söyle, bağı kur.”

“Kanın üzerine kanı alıyorum, böylece açlığı gidereceğim ve burada oluşturduğumuz gücü alacağım. Kaynaktan ve koçtan geleni birleştirip duman ile karanlık güçleri çağırıyor, ismimi, gücümü, kaderimi uyandırıyorum. Bana bu kapı kanalıyla sonsuz hayatı ve tapınağı bahşet. Hem tanrı, hem şeytan olacağım ve burada kadınlarla erkeklerin üzerinde hüküm süreceğim. Kanım ve gücüm kanalıyla, Kara Cadı’yı kendime alacağım. Ben Cabhan’ım, artık bir ölümlü değilim ve bu kelimelerle insanlığımdan vazgeçiyorum.”

Dumanların arasından kazana uzandı ve çıplak eliyle kan kırmızısı taşı dışarı çıkardı.

“Burada karanlık güçlere yemin ediyorum.”

Parlayan taşı başının üzerine kaldırdı ve göğsünün üzerine koydu.

Gözleri taş kadar kırmızı parlayan Cabhan, kollarını havaya kaldırdığında rüzgâr bir kükremeye dönüştü. “Ve doğdum!”

Sunaktan, siyah ve acımasız bir kurt fırladı. Cabhan’a doğru, gök gürültüsüne benzer, kulakları sağır edici bir sesle atıldı.

Bir şey zaferle uludu ve taşlar bile titredi.

Cabhan başını çevirdi. Hâlâ parlayan gözleri karanlığın, gölgelerin arasından Branna’nın gözleriyle buluştu.

Cabhan’ın kolları ona doğru uzandığında, Branna savuracağı büyüleri engellemeye hazır bir şekilde elini kaldırdı. Ancak Fin onu döndürüp, kollarını ona doladı. Bir şey kırıldı, bir şey yandı.

Ve Fin büyüyü bozdu.

Fazlasıyla hızlı, fazlasıyla dengesizdi. Branna, Fin’i ısıtmak kadar -bedeni buz gibi yanıyordu- savrulmamak için de Fin’e tutundu.

İlk önce, ona rehberlik eden sesleri duydu - Connor’un bir kaya kadar sağlam ve bir yaz gölü kadar sakin sesini. Sonra Iona’nın sesi onunkine katıldı.

Şimdi vazgeçme, dedi Connor zihninin içinde. Seni tuttuk. İkinizi de tuttuk. Artık neredeyse evdesiniz. Neredeyse geldiniz.

Sonra sersem ve uzuvları uyuşmuş bir halde evinin sıcaklığında ve ışıkların altındaydı.

Branna derin bir nefes alırken, Fin’in eli ellerinin arasından kaydı ve Fin dizlerinin üzerine çöktü.

“Canı yanıyor.” Branna da dizlerinin üzerine çöktü. “Bakayım. İzin ver sana bakayım.” Branna onun yüzünü ellerinin arasına alıp, saçlarını geriye itti.

“Sadece nefesimi kesti.”

“Kazağının arkasından duman çıkıyor,” dedi Böyle hızla yanlarına yaklaşırken. “Tıpkı Connor’m gömleğine olduğu gibi.”

Branna yapamadan önce Böyle onun kazağını sıyırıp çıkardı. “Yanmış. Connor’mki kadar derin değil ama neredeyse sırtının tamamı yanmış.”

“Onu yüzüstü yatırın,” dedi Branna.

‘Yere bir şey gibi yayılmayacağım-”

“Bir süre uyu.” Sertçe verilmiş bu emrin ardından Branna bir elini onun başına koyup yatırdı. ‘Yüzüstü,” diye tekrarladı ve Connor ile Boyle’un onu atölyenin zeminine yatırmalarını sağladı.

Branna ellerini sırtındaki kavrulan yanıkların üzerinde gezdirdi. “Derin değil, hayır ve zehir kanma da karışmıyor. Sadece soğuk ve acılı. Benim şuna ihtiyacım-”

“Bu mu?” Mary Kate ona bir merhem kavanozu verdi. “İyileştirme en güçlü olduğum şeydi.”

“Evet, tam olarak bu, teşekkürler. Hızlı olacağız. Derinlemesine içine işleyecek zamanı olmadı. Iona benim de sol kolumda küçük bir yanık var, biraz sürer misin? Önemli bir şey değil ama kontrol altında tutulmalı. Ne yapacağını biliyorsun.”

“Evet.” Iona, Branna’nın kolunu sıvadı. “Küçük ama iltihap kapmış görünüyor.”

Ancak acı, Iona merhemi sürer sürmez dindi. Kuzini kendi iyileştirme gücünü de kattığında, hissettiği hafif uyuşukluk da geçti. Daha iyi hale geldiğinden, tam olarak Fin’e odaklanabilirdi.

“Daha iyi, değil mi? Kesinlikle öyle. Sorun olmazsa, biraz viski de iyi gelebilir. Benim hesapladığımdan biraz daha hızlı gittik ve geri dönmek bir binadan düşmek gibiydi.”

“Ben zaten viski almıştım,” dedi Meara. “O yeniden iyi görünmeye başladı.”

“Emin olmalıyız.” Branna ellerini onun üzerine koyup, daha derinde olabilecek bir yaralanma, karanlık herhangi bir parça aradı. “İyi olacak.” Rahatlama, sesine yansıdı. “O iyi.” Branna yeniden elini onun başına koyup, kısa bir süre orada tuttu. “Uyan Fin.”

Fin gözlerini açıp, doğruca onun gözlerinin içine baktı. “Lanet olsun,” dedi doğrulmaya çalışırken.

“Bunun için üzgünüm, çünkü birinin iznini almadan

onu uyutmak kaba bir şey ama tartışacak bir ruh halinde değildim.”

“O da yanmıştı,” dedi Iona, bunun Fin’in kızgınlığını geçireceğini bilerek. “Sol kolu.”

“Ne? Nerede?” Hemen Branna’mn kolunu yakalayıp sıyırdı.

“Iona halletti. Çok hafif bir şeydi, çünkü sanki bir saldırıyı engelleyemezmişim gibi beni arkana itip önüme geçtin.”

“Engelleyemezdin, o saldırıyı engelleyemezdin. Cabhan büyük ve genç yeni bir güce sahipti, güçlü bir uyuşturucuya bağımlı bir müptela gibi bu güç nedeniyle o kendini kaybetmişken yapamazdın. O anda sahip olduğundan bile fazlasına sahipti, hatta onun daha evvel hiç o kadar güce sahip olduğunu düşünmüyorum.”

Connor çömeldi. “Kız kardeşime göz kulak olduğun için teşekkür ederim.”

“Şimdi de nankör oldum.” Branna içini çekti. “Bundan dolayı ben de üzgünüm. Hâlâ altüst olmuş durumdayım. Ben de teşekkür ederim Fin, beni koruduğun için.”

Meara’nm elindeki viski kadehlerini aldı, bir tanesini Fin’e verdi.

“Seni Sorcha sandı. Karanlıkta, neredeyse hayal görürken, seni hissetti ve tüm gücüne sahip olduğunda senin Sorcha olduğunu sandı. Şunu yapmak istedi...”

“Şundan biraz iç.”

“içeceğim.” Fin bardağını onunkine çarpıp viskiyi içti. “Elinden gelseydi, seni çirkinleştirmeye çalışacaktı. Bu sayede kimse senin güzelliğini göremeyecekti, hatta kocanın senden uzaklaşacağını düşünüyordu. O anda bunu ve bunun ardındaki deliliği zihninde gördüm.”

“Bir adamın önce annesinin boğazını kesip, sonra da onun kanını içmesi için deli olması gerekir.”

“Bu tamamıyla iğrenç,” diye karar verdi Meara. “Ama yine de bunu dinleyeceksek, her şeyi bir anda ve otururken dinlemek isterim.”

“Öyle olacak. Fin, kazağını üzerine giy, böylece masada medeni bir erkek gibi oturabilirsin.” Mary Kate kazağını ona uzattı. “Ben mutfağa bir göz atıp, ne hazırlayabiliriz diye bakacağım Branna, çünkü eminim herkes yiyecek bir şeyler isteyecektir.”

Mary Kate, Noel ziyafetinden kalanlardan bir şeyler hazırlarken, Branna -yemek hazırlamayı kendisi yapmak zorunda olmadığından dolayı rahatlamış bir şekilde- Fin ile birlikte tüm hikâyeyi anlatabilmek için oturdu.

“Kendi öz annesi.” Böyle, başını iki yana sallayarak Mary Kate’in hazırladığı güzel sandviçlerden birini aldı.

“Sadece bir kadınsın ve yaşlısın, dedi. Ona karşı hiçbir şey hissetmiyordu. İçinde ona karşı hiçbir şey yoktu. İçinde,” diye devam etti Fin, “karanlıktan başka hiçbir şey yoktu.”

“Onunla konuşan şeyi duydun.”

Fin kaşlarını çatarak Branna’ya döndü. “Sen duymadın mı?”

“Sadece oraya gittiğimizde, mağarada duyduğumuza benzer bir uğultu. Bir tür... Tıngırtı gibi.”

“Ben duydum.” Fin dalgın bir şekilde omzunu ve omzundaki işareti ovuşturdu. “Daha fazla güç, sonsuz hayat ve Cabhan’ın isteyeceği her şey hakkında vaatler. Ama bunları elde etmek için daha fazlasını vermek zorundaydı, içindeki insanlığı kurban etmeliydi. Babasıyla başladı.”

“Bunu biliyor musun yoksa böyle mi düşünüyorsun?” diye sordu Connor.

“Biliyorum. Onun zihninin içini görebiliyordum ve taşm içine hapsolmuş iblisi, onun ihtiyaçlarını, hırsını. Onun... Kısa süre sonra yeniden serbest kalacağını bildiği için hissettiği mutluluğu.”

“İblis mi?” Meara seçtiği şarabı aldı. “Pekâlâ, bu yeni bir şey ve dehşet verici.”

“Yaşlı,” diye düzeltti Fin. “Zamandan bile yaşlı ve bir kanal bulana kadar bekledi.”

“Cabhan’ı mı?”

“O hâlâ kendisi,” dedi Fin Boyle’a. “Hâlâ Cabhan ama içinde başka bir parça da var, her zaman için güç ve kana aç bir şey.”

“Bizim de düşündüğümüz gibi, kaynağı taş,” diye devam etti Branna. “Cabhan’ın güç için kurban ettiği annesinin ve babasının kanıyla elde edildi. Onu büyüyle çağırarak, ona yemin ederek bu... Şey, eğer Fin öyle diyorsa, iblisi içine aldı.”

“Neden Sorcha?” diye sordu Iona. “Neden ona takıntılı?”

“Güzelliği için, gücü için ve... Onun ailesine olan saf sevgisinin güzelliği için olduğunu söyleyebiliriz. İlk ikisini çok fazla istiyor ve sonuncusunu da yok etmek istiyor.”

Fin parmaklarını şakaklarına bastırıp, başının içinde hapsolmuş olan zonklamayı geçirmeye çalıştı. “Sorcha onu defalarca geri çevirdi,” diye devam etti, başındaki zonklama geçmeyi reddetse de. “Onu ve kendisine yaklaşma çabalarını küçümsedi. Böylece Cabhan...”

Mary Kate arkasına geçip, zihninin ipin ucunu kaçırmasına neden olacak kadar yoğun bir ağrının biriktiğini fark etmediği ensesini elleriyle ovmaya başladığında Fin şaşırdı.

Ve başağrısı birden yok oldu.

“Teşekkür ederim.”

“Hiç önemli değil.”

Mary Kate yeniden yerine oturmadan önce, onun başının üstünü bir büyükanne gibi öptü. Bu öpücük hem Fin’i telaşlandırdı, hem de Iona’nın merhametini ve cömert mizacını nereden aldığını anlamasına neden oldu.

“Ah. Ve ona karşı duyduğu şehvet, hem kadın hem de cadı olarak ona karşı duyduğu arzu bir takıntı haline gelmiş. Onu döndürecek, sahip olduklarını alacaktı ve hiçbir büyünün, hiçbir sihrin kendisini durduramayacağını, kendisine dokunamayacağını düşünüyordu. Sorcha’nın gücü ona zarar verebilir, varlığını tehdit edebilirdi ve kendisini reddetmesi de gururunu incitti.”

“Ve sonra da üçlü geldi,” diye hesapladı Branna. “Böylece güç ve tehdidin boyutu arttı. Onun sonunu getirebiliriz.”

“O anda, mağaradayken, iblisi ve onun karanlığını içine aldığında hiçbir şeyin, hiçbir zaman bunu yapamayacağına inanıyordu. Ama onun içindeki böyle olmadığını biliyor. Annesinin Cabhan’ı uyardığı gibi ona yalan söylüyor. Yalan söylüyor.”

“Ona zarar verebiliriz, kanını dökebiliriz, küle dönene kadar onu yakabiliriz ama...” Connor omuz silkti. “Taşı ve onunla birleşen iblisi yok etmediğimiz sürece, iyileşecek ve geri dönecek.”

“Bunu bilmemiz iyi oldu.” Iona bir krakerin üzerine peynir sürdii. “Peki, bu taşı, iblisi nasıl yok edeceğiz?”

“Kan büyüsü,” diye karar verdi Branna. “Karanlığa karşı aydınlık. Tıpkı yaptığımız gibi ama belki farklı bir odak noktasıyla. Doğru zamanı bulmalı ve bundan emin olmalıyız. Daha önce olduğu gibi, onun sahip olduklarını almak için Sorcha’nın kulübesinde olması gerektiğini düşünüyorum ama işini bitirebilmemiz için onu hapsetmenin, kaçmasını engellemenin bir yolunu bulmak zorundayız. Ve eğer bunu yapabilirsek, taşı ve bunun kaynağını yok etmesi gereken Fin olacak.”

“Hem iblisin, hem de cadının beni çağırdığını hissettim. Ve bir araya geldiklerinde çağrıları daha güçlü oluyor. Ben... O çağrıyı, bana vaat ettiklerini hissettim.”

“Ve bunu hissederken, bana kalkan olmak için kendini riske attın. Zamanı geldiğinde de bunu yapmasın,” dedi Branna hızla. “Sadece nasılları ve ne zamanları belirlemeliyiz. Mary Kate, Amerika’ya dönmek zorunda olduğundan emin misin, çünkü burada yemek hazırlayacak birinin daha olması harika bir şey.”

Sohbet konusunun değiştirilme ihtiyacını anlayan Mary Kate gülümsedi. “Korkarım gitmek zorundayım ama Iona’nın düğünü için geri geleceğim ve size bazı konularda yardımcı olacak kadar erken geleceğim. Ve sanırım, kalabilirim de.”

“Kalmak mı?” Iona masanın karşısına uzanıp, onun ellerini yakaladı. “Büyükanne, İrlanda’da kalmaktan mı bahsediyorsun?”

“Bu konuda biraz düşündüm. Büyükbaban öldükten sonra Amerika’da önce annen, sonra senin için kaldım. Ve oradaki evimi, bahçemi, penceremdeki manzarayı seviyorum. Orada iyi dostlarım var. Ama... Burada da bir evim,

bahçem ve penceremden baktığım güzel bir manzaram olabilir. Burada da iyi dostlarım var. Hem sen varsın. Burada hepiniz varsınız ve bununla birlikte bir ailem daha oluyor.”

“Bizimle birlikte yaşayabilirsin. Ziyarete geldiğinde kalman için sana hazırladığımız odayı göstermiştim. Orada, bizimle birlikte yaşayabilirsin.” Iona, Boyle’a baktı. “Elbette, buna çok memnun oluruz.”

“Çok tatlısın,” dedi Mary Kate, Iona’ya, “ve sen de çok cömert birisin Böyle. Ama eğer yaşamak için buraya gelirsem, kendi evim olacak. Elbette ki size yakın olacak. Büyük ihtimalle köyde olacak, böylece yürüyerek mağazalara gidebilir, arkadaşlarımı görebilir ve siz ne kadar isterseniz o kadar sık yeni, güzel evinizi ziyaret edebilirim.”

“Benim kiracısı olmayan bir kulübem var,” diye yorumda bulundu Fin ve bu Mary Kate’in kaşlarını kaldırmasına neden oldu.

“Bunu duymuştum ama Nisan’a kadar birkaç ay daha var.”

“Köyde kısa zaman kalan ve kendi yemeklerini kendileri hazırlayan turistler için oldukça uygun. Ve Amerika’ya dönmeden önce gidip bir bakabilirsin.”

“Bunu yapacağım ve itiraf etmeliyim ki, zaten pencerelerden içeri bakıp bir göz atmıştım.” Mary Kate sırıttı. “Çok rahat görünüyordu, ayrıca güzel bir şekilde yenilenmiş.”

“Sana bir anahtar vereceğim ve istediğin zaman içeri girip istediğin gibi bakabilirsin.”

“Bunu yapacağım. Gitmem gerek. Çok geç kalırsam Margaret endişelenmeye başlar.”

“Ben seni arabayla bırakırım.” Böyle ayağa kalkmaya yeltendi.

“Bunu ben yaparım.” Onun yerine Fin ayağa kalktı. “Sana anahtarı verip, arkadaşının evine bırakırım. Benim de evde olmam lazım.”

“Paltomu alayım. Hayır, siz olduğunuz yerde kalın,” diye ısrar etti Mary Kate. “Evden çıkarken bana yakışıklı, genç bir adam eşlik ederse buna itirazım olmaz.”

Onlar evden çıktıklarında Iona ayağa kalktı. “Sana banyoyu hazırlayacağım.”

Branna’nın kaşları havaya kalktı. “Öyle mi?”

“Senin rahatlatıcı tuzlarınla hazırlanmış bir banyo ve Meara da sana bir kupa çay yapacak. Connor ve Boyle’u aynısını yapmaları için Fin’e göndermek istiyorum-”

“Ben Fin Burke için banyo falan hazırlamam,” dedi Böyle kesin bir ses tonuyla.

“Ama ikisi burayı temizleyecekler, tam senin istediğin gibi. Böylece sen de iyice dinlenebilir ve gecenin geri kalanında bunların hepsini aklından uzaklaştırabilirsin.”

“Ben olsam öfkelendiğinde onunla tartışmazdım,” diye tavsiyede bulundu Böyle.

“Ben de bir banyoya ve bir fincan çaya hayır demem.”

“O zaman karar verildi.” Iona dışarı çıktı.

“Ve içinizden birinin Fin’i kontrol etmek için mutfaktan çıkmasına da hayır demem,” dedi Branna. “Bu olay onu, beni olduğundan daha fazla gerdi ve itiraf etmeliyim ki ben bile oldukça yıprandım.”

“Ona birkaç dakika tanıyacağım ve sonra ona gideceğim,” dedi Connor. “Eğer ihtiyacı olan buysa onunla kalacağım ya da onun sakinleştiğinden emin olana kadar ya-

nında kalacağım. Yine de hâlâ mutfağın icabına bakabiliriz. Şimdi yukarı çık, endişelenme.”

“O zaman gidiyorum. İyi geceler.”

Meara, Kathel’le uzaklaşan Branna’nın kendilerini duymayacağından emin olana kadar bekledi, sonra çalıştırmak üzere su ısıtıcısının yanına gitti. “Endişelenen kişi sensin Connor.”

“Bir şey yemedi, hem de hiçbir şey.” Mutfak kapısına doğru baktı ve adeta onlarla ne yapacağını bilmiyormuş gibi ellerini cebine soktu. “Sadece yiyormuş gibi davranıyor. Gözlerinin altında koyu renk halkalar vardı. Bir de direnip kavga çıkarmadan senin ve Iona’nın istediğini yapmasına izin vermesi var. Sen ona göz kulak olursun, değil mi Meara? Sen ve Iona ona bakarsınız. Bana ihtiyacı yoksa Fin’de uzun süre kalmam. Ve bu akşam burada kalırım.” “Sen Fin’e ihtiyacı olanı ver, biz de Branna’yla ilgileneceğiz.”

“Onunla ilgileniyormuş gibi görünmeden yapın.” Meara ona bir bakış fırlattı. “Ben de onu neredeyse senin kadar uzun zamandır tanıyorum Connor. Sanırım Branna O’Dvvyer ile herhangi birinin yapacağı kadar iyi baş edebilirim. Onunla biraz kadın kadına zaman geçirip, sonra onu yalnız bırakacağız. Ona en iyi gelecek şey sessizlik ve biraz yalnız zaman geçirmek olacaktır.”

“Doğru söyledin. Ben hızlıca Fin’e gideceğim ve elimden geldiği kadar kısa süre içinde döneceğim.”

“Eğer kalman gerekiyorsa, sadece bize haber ver yeter.” Meara, Connor yanına geldiğinde onu öpmek için yüzünü çevirdi, onun hızlı ve sertçe kucaklamasının karşısında gülümsedi.

Connor, dışarıda giyeceği kıyafetleri üzerine geçirirken Meara, Branna’nm çayını hazırlamayı bitirdi ve yalnız kaldıklarında Boyle’a döndü. “Görünüşe göre kirli bulaşıkları yıkamak sana kaldı.” Meara, mutfaktan çıkarken hafifçe onun omzuna vurdu.

Böyle boş mutfağa bakınıp iç geçirdi. “Ah, tamam.” Ve kollarını sıvadı.

k~kk

Connor, kapısı inşa edildiği ilk günden beri hep yaptığı gibi doğruca Fin’in evine gitti. Dahası, bu kapıyı yapan da kendisiydi.

Fin’in oturma odasındaki şöminenin önünde elinde bir kadeh viskiyle oturduğunu, küçük ahır köpeğinin de onun ayaklarının dibine kıvrılmış halde uyuduğunu gördü.

“Seni kontrol etmem emredildi,” diye duyurdu ve bu emri almasının iyi olduğunu düşündü. Fin de Branna kadar yorgun ve yaralı görünüyordu.

“Senin de gayet net görebileceğin gibi ben iyiyim.”

“Gayet net görebildiğim kadarıyla iyi değilsin,” diye düzeltti Connor ve önce gidip kendine bir viski sonra da bir sandalye aldı. “Iona Branna’nm banyosunu hazırlıyor, Meara da ona çay yapıyor. Branna bunu yapmalarına izin verdiyse bu telaşa ihtiyacı olmalı. Senin neye ihtiyacın var?”

“Ve bunu senden istersem bana verecek misin?”

“Sana banyo hazırlamanın ve seni yatağına yatırmanın fikri bile oldukça küçük düşürücü olsa da, bunu yapacağımı biliyorsun.”

Fin gülümsemedi, sadece bakışlarını ateşin içinde gördüğü şeylerden uzaklaştırıp Connor’a çevirdi. “Bu zorlu bir işti, lanet olası derecede zorlu. Bir an için bana sunduğu tüm vaatleri hissettim. Hiçbirimizin sahip olmadığı kadar büyük bir güçtü. Siyah ve soğuk ama... Baştan çıkarıcı. Ve tek söylemem gereken şey, tamam alacağımdı.” “Yapmadın. Ve yapmayacaksın.”

“Bu sefer yapmadım. Ya da daha önceki seferlerde, ama bu kanın çekimi. Ayrıca hepimizin içinde var olan hayvana hitap eden bir çağrı. Connor, sen arkadaşımsın ve Bran-na’nın olduğu kadar benim de kardeşimsin.”

“Her ikisiyim.”

“O zaman bana kendi kanının üzerine yemin et, büyünü köklerinin olduğu kalbinin üzerine, eğer dönersem ve onun tekliflerine kapılmış olursam, her ne olursa olsun beni durduracağına yemin et.”

“Sen asla-”

“Bu yemini etmene ihtiyacım var,” diye araya girdi Fin, bakışları vahşi ve acımasızdı. “Diğer türlü gitmem ve buradan ayrılmam gerekecek, onu -hepinizi- terk etmem gerekecek. Bu riske girmeyeceğim.”

Connor bacaklarını gerdi, sonra ayaklarını bileklerinden çapraz yapıp bir süre için gözlerini dikip botlarına baktı.

Ardından yavaşça bakışlarını kaldırıp Fin’e baktı. “Kendini bir dinle. Bunun sonlanmasını üçlüden, bizim geldiğimiz üçlüden daha fazla istiyorsun ama bu kadar zaman direnmene rağmen, o kalın kafanda hâlâ Cabhan’a kapılacağına dair bir düşünce var diye uzaklaşıyorsun.”

“Sen o mağarada değildin. Benim hissettiğim şeyi hissetmedin.”

“Şimdi buradayım. Tüm hayatım boyunca seni tanıyordum, işaret üzerinde belirmeden önce ve belirdikten sonra da. Senin kim olduğunu biliyorum. Ve bunu bildiğim için, eğer istediğin buysa sana yemin edeceğim Fin. Senin de dediğin gibi sahip olduğum şey kalbimden geliyor ve kalbim seni tanıyor. Bu nedenle de düşüneceksin ve ben de bunu hak ettiğini söyleyeceğim. Sonra da yarın işimize geri döneceğiz.”

“Tamam o zaman.” Artık daha sakin olan Fin, viskisini yudumladı. “Düşünmeyi hak ettim.”

“Evet ettin ve ben de viskimi bitirene kadar seninle birlikte düşüncelere dalacağım.” Connor bir süre boyunca viskisini yudumlayıp, sessizce oturdu. “İkimiz de onu seviyoruz,” dedi.

Fin arkasına yaslandı, gözlerini sıkıca kapattı. “Lanet olası gerçek bu.”

Ve sevgi, Connor’ın çok iyi bildiği gibi, herhangi karanlık bir vaatten daha fazla çekim gücüne sahipti.

Fin, kendisinin yeterince sosyal olduğunu düşünüyordu. Bir barda ne zaman içki ısmarlayacağını bilirdi, akşam yemeklerinde hoşça sohbet edebilen bir misafirdi. Maç seyretmek ya da bilardo oynamak için arkadaşları evine geldiğinde bolca bira ve yiyecek tedarik eder, dağınıklık konusunda söylenmezdi.

Ne de olsa bir ahırda büyümemişti, bu nedenle bir partinin ev sahibinden beklenenleri ve yapması gerekenleri herhangi biri kadar iyi biliyordu.

Iona onu yeniden eğitmişti.

Yılın son gününde akşamüzeri, güneş ışığından bir taç gibi saçları büyükannesinin Noel için ona örmüş olduğu parlak mavi başlığın altına sokulmuş halde Fin’in kapısına geldi. Elinde birçok alışveriş poşeti vardı.

“Kısa süre önce Noel’i kutlamadık mı?”

“Parti malzemeleri.” Iona poşetlerden bazılarını onun eline tutuşturdu, mutfağa doğru yürürken geri kalanını da kendisi taşıdı. Poşetleri ortadaki tümseğin üzerine bırak-

tıktan sonra, paltosunu, atkısını, şapkasını, eldivenlerini ve sonra da botlarını çıkardı - hepsini çamaşır odasına taşıdı. “Mumlarımız var,” diye söze başladı Iona.

“Benim de mumlarım var. Noel’den kısa süre önce onları Branna’dan aldım.”

“Yeterli değil, hatta yeterliye yakın bile değil.” Iona’nın olumsuzca başını sallamasında hem kararlılık hem de acıma vardı. “Her yerde mum olması gerek.”

Elini bir poşetin içine soktu, içinden bir şeyler çıkarmaya başladı. “Bunlar oturma odasındaki şömine rafı için. Yirmi dört saat boyunca yakacaksın, o yüzden insanların gelmesini beklediğin saatten yarım saat önce yakmalısın.” “Öyle mi?”

“Evet,” dedi Iona kesin bir ses tonuyla. “Hoş ve aynı zamanda zarif bir atmosfer yaratacaklar. Bunlar buradaki bayanlar lavabosu, yukarıdaki lavabolar ve yukarıdaki büyük banyo için. Davet edilmediği sürece kimse senin özel odana girmeyecektir ama fazladan var, o yüzden ne olur ne olmaz oraya da birkaç tane koymalısın. Ve bunlar da misafir havluları - hoş, basit ve tek kullanımlık.”

Gümüş-şampanya rengi fitilden kabartmaları olan, katlanmış bir beyaz mendil yığınını çıkarıp yaydı.

“Böylece insanlar ellerini, başka birinin kuruladığı havlulara kurulamak zorunda kalmayacaklar.”

Fin küçük bir kahkaha attı. “Sen ciddi misin?”

“Fin, yüzüme bak.” Iona parmağıyla yüzünü gösterdi. “Ölümüne ciddiyim. Yeterince mumun yoktur diye yemek odan ve alt kattaki şömine rafı için de fazladan mum getirdim. Şimdi, tuvaletlerde bolca tuvalet kağıdı olması çok önemli. Kadınlar tuvalet kâğıdı olmadığında bundan nefret ederler, tiksinirler ve seni küçümserler.”

“Bunu ancak hayal edebiliyorum. Neyse ki.” “Banyoları saatte bir kontrol etmeyi planlıyorum, böylece bir sorun olmaz.”

“Beni çok rahatlatıyorsun Iona.”

Iona ellerini onun yanaklarına koydu. “Seni bu işe ben bulaştırdım ve yardım edeceğimi söyledim. Yardım etmek için buradayım. Şimdi. Yemek işiyle ilgilenenler mutfağın kontrolünü alacaktır ve ne yaptıklarını bileceklerdir. Onları kontrol ettim, mükemmel olmaları gerekiyordu. İyi seçim yapmışsın.”

Iona sadece gülümsedi. “Sadece hizmet edenlerin, üst katta oyun oynamak, dans etmek ve takılmak için toplanan pek çok insan olacağı için alt katı içecekler ve yiyeceklerle doldurmaları gerektiğini anlamalarını sağlamamız gerekiyor. Elbette şömineler de yanacak.”

“Tabii, elbette.”

“Herkesin yiyeceği ve içeceği çok fazla şey olacağını biliyorum. Bunun adı Büyük Porsiyon Gecesi ya da... Bekle.” Iona bir an gözlerini kapattı. ‘Ya da Oiche ne Coda Moire.”

Fin şimdi Iona’ya sırıtarak bakıyordu. “Bunu İrlandalIlara özgü bir şekilde, harika söyledin.”

“Pratik yapıyordum. Yılbaşı için evi temizleme geleneğine girişmemize de gerek yok -bunu İrlanda gelenekleri kitabından okudum- çünkü senin evinde zaten tek bir leke bile yok. Bu konuda sen de en az Branna kadar korkutucusun, bu nedenle de mumları ve misafir havlularını, ait oldukları yere koyacağım ve ah-” Elini bir başka poşetin içine soktu. “Bu hoş nane şekerlerini ve badem şekerlerini de aldım. Renkleri o kadar güzel ki, küçük kâseler içinde oraya buraya koyarsak çok hoş olur. Ah ve Böyle de büyükannemin arkadaşının kızından ödünç aldığım tekerlekli askılığı da getirecek.”

“Tekerlekli askılık mı?” Fin’in gözünün önüne hareketli bir işkence aracı gelmişti.

“Paltoları asmak için. İnsanların paltolarını bir yere koymak zorundasın bu nedenle de tekerlekli askılığı ödünç alıyoruz. Çamaşır odasında gayet işe yarayacaktır. İçimizden biri içeri giren insanların paltolarını alır, asar ve gitmek istediklerinde getiririz. Onları öylesine bir kanepenin ya da yatağın üzerine atamazsın.”

“Bu aklıma bile gelmemişti. Yanımda olduğun için şanslıyım.”

“Öylesin ve aynı zamanda benim için de pratik oluyor. Şimdiden önümüzdeki yaz evimiz bittiğinde, mobilyalar geldiğinde ve yerleştiğimizde bir parti vermeyi planlıyorum.”

“Bunu dört gözle bekliyorum.”

“O vakte kadar Cabhan’ın işini bitirmiş olacağız. Buna inanıyorum. O zaman, şimdi olduğu gibi her gün nasıl ve ne zaman olacağı üzerinde çalışıyor olmayacağız. Sadece hayatımızı yaşayacağız. Bunun zor bir hafta olduğunu biliyorum, özellikle de sen ve Branna için.”

“Kolay olmaması gerekiyordu.”

Iona dikkatli bir şekilde misafir havlularını bağladı. “Bugün onu gördün mü?”

“Bugün görmedim, hayır.”

“Bu sabah, benim gelişimden -onunla buluşmak için kulübesine gittiğim ilk günden- bir sene sonrasını kapsayan bazı hesaplamalar yapacağını söyledi.”

Fin bunu düşündü. “Bu da bir fikir.”

“Ve o da senin kadar şüpheli görünüyordu ama bu da ihtimaller dahilinde. Bu yüzden öyle de yapacağız. Ama bu akşam değil. Bu akşam parti zamanı.”

“Hımm. Buradaki diğer poşetin içinde ne var?”

“Ah, şey... Bazı insanlar hâlâ saçma şapkalardan ve küçük düdüklerden hoşlanıyor.”

Fin poşeti açtı, renkli kâğıt şapkalara ve parlak taçlara baktı. “Sana bunu en başında söyleyeceğim. Yaptığın şeye hayranlık duyuyor olsam da, bunlardan birini takmayacağım.”

“Kesinlikle isteğe bağlı. Onları isteyenler için iki sepetin içine koyabiliriz diye düşündüm. Her neyse, bunların hepsini yerlerine yerleştireceğim ve sonra parti kıyafetlerimin içine girmeden bir ya da iki saat Branna ile birlikte çalışacağım. Son dokunuşlar için partiden bir saat önce burada olacağım.”

Iona mumlan taşırken, Fin de parti şapkalarıyla dolu poşetin dibine doğru baktı. Hayır, bunlardan birini tak-mayacaktı, ancak Iona’ya mumlar ve tüm bu yaygara konusunda yardım edecekti.

Sonra bir saat boyunca o da kendi hesaplamalarını yapacaktı.

'k'k'k

Daha sonra, yiyecek tedarikçileri evini işgal ettiğinde, düzinelerce soruları cevaplayıp, daha önce aklına gelmeyen detaylar hakkında kararlar verdikten sonra, huzurlu bir şekilde giyinmek üzere kendisini odasına kapattı. Odasına kapanıp kalma olasılığını düşündü ve sonra Iona’nın neşeli halini göz önüne alarak hiç şansı olmadığını fark etti.

Geçen sene bu zamanlar neredeydim, diye merak etti. İtalya Alp Dağları’nda, Como Gölü yakınlarında. Orada üç hafta kadar zaman geçirmişti. Tatil zamanlarını evden uzakta geçirmeyi, bu özel günleri yabancılarla kendine göre kutlamayı daha kolay buluyordu.

Artık sadece evde olmakla değil, aynı zamanda tanıdıklarının evinde olmasıyla da nasıl baş edeceğini görecekti.

Belki gereğinden biraz daha uzun süre oyalandı ve sonra siyah kotunu siyah kazağını giyip, alt kata indi.

Sesleri, müziği, kahkahaları duyuyordu. Zamanı tamamen yanlış hesaplayıp hesaplamadığını görmek için saatine göz attı. Ancak hayır, misafirlerin gelmesine daha kırk dakika vardı.

Kırmızı şamdanların içindeki mumlar, çıtırdayarak yanan şöminenin üzerindeki rafta parlıyordu. Ağacı ışık saçıyordu. Hoparlörlerinden canlı bir dans müziği yayılıyordu. Uzaklardaki bir yerden satın aldığı, dilek mumlarıyla dolu devasa şamdan bir köşede duruyordu.

Işık ve müzik, diye düşündü, karanlığa karşı çemberinin silahı.

Iona haklıydı. Tamamen haklıydı.

İlerlemeye başladı, kütüphanesine ve müzik odası olarak düzenlediği odaya da daha fazla mum yerleştirildiğini fark etti.

Aynı zamanda çiçekler de getirilmişti - gümüş kurdelelerle bağlanmış cam kavanozların içinde güller.

Iona’nın Meara ve yemek hizmeti sağlayan çalışanlarla birlikte, yemek alanında meşgul olduğunu gördü.

Bir başka şömine, daha fazla mum, daha fazla gül, gümüş tepsiler, yiyeceklerle dolu kristal tabaklar ve daha da fazla yiyecek olan yemek takımları.

Ve masasının üzerindeki tüm o tatlılar - kekler, kurabiyeler ve pastalar. Şık bir şekilde tepside sunulan peynirler.

Kısa, gümüş rengi dar bir elbise giyen Iona, elleri belinde, keskin gözlerle durumu değerlendiriyordu. Onun yanında, kıvrımlarını ortaya çıkaran akik rengi bir elbisenin üzerinde açık bıraktığı saçlarıyla Meara duruyordu.

“Sanırım bir hata yaptım,” dedi Fin ve iki arkadaşının da kendisine dönmesine neden oldu. “Neden bu akşam, iki güzel kadını sadece kendime ayırabilecekken bu kadar insanı evime davet ettim ki?”

“Tüm misafirlerin aylarca bu partiden bahsetmesini sağlayacak olan büyü de bu zaten,” dedi Iona.

“Saçmalık diyecektim ama büyülü bir saçmalık,” diye karar verdi Meara. “Evin her şeyin ötesinde kesinlikle harika görünüyor.”

“Bu konuda benim pek bir payım yok.”

“Her şeyde var,” diye düzeltti Iona. “Sadece benim ateşle oynamama izin verdin.” Kahkaha atarak ona doğru yürüyüp, koluna girdi. “Ve Cecile ile ekibi en iyisi. Doğruyu söylemek gerekirse Cecile, yemekler yenmeye kıyı-lamayacak kadar güzel görünüyor.”

Üzerinde siyah pantolon, bembeyaz gömleğin üzerine bir yelek giymiş uzun boylu sarışın bir kadın olan Cecile, mutlulukla kızardı. “Bunun için teşekkür ederim ama herkesin yemek yemesini istiyorum. Iona’nın önerdiği gibi alt katta da stantlar hazırladık,” dedi Fin’e. “Ve yukarıda da bir bar hazırladık. Burada ve aşağıda garsonlar düzenli olarak misafirlerin arasında gezecekler böylece tüm misafirlerle ilgilenilmiş olacak.”

“Harika görünüyor.”

“Alt katı görmedin.” Iona onu merdivenlerden aşağı yönlendirdi. “Mumlar konusunda biraz çıldırdım ve biraz kaygılandığım için koruma büyüsü yaptım. Böylece hiçbir şeyi veya kimseyi yakmayacaklar.”

“Her şeyi düşünmüşsün.”

Daha fazla mum, ağaç yaprakları, güzel yemekler ve çiçekler. Fin bara doğru yürüdü, barın arkasındaki buzdolabına gitti ve bir şişe şampanya çıkardı.

“İlk içkinizi almalısınız.”

“Ben alırım.”

Şampanya şişesini boğuk bir pat sesiyle açtı, önce Iona için sonra kendisi için birer şampanya kadehini doldurdu. “Hayatımıza girdiğin gün mutlu bir gündü, deirfıur bheag.”

“Hayatımın en mutlu günü.”

“O zaman mutlu günlere.”

Iona kadehini onunkine vurdu. “Mutlu günlere, hepimiz için.”

Bir saat içinde, neredeyse köyün yarısı onun evindeymiş gibi görünüyordu. Bir yerde toplanıyor ya da dolanıyor, gözleri açık halde etrafa bakıyor ya da rahat bir şekilde uyum sağlıyorlardı. Tabakları ve kadehleri dolduruyor, oturma odasında oturuyor ya da ayakta duruyor ve Io-na’nın tahmin ettiği gibi müzik grubunun çaldığı alt kata iniyorlardı.

Fin, elinde bir birayla çeşitli insanlarla muhabbet ederken kendisini yeterince mutlu hissediyordu. Ancak evindeki tüm yüzlerin içinde görmediği tek bir yüz vardı.

Sonra, sanki bunu dilemiş gibi orada, karşısında belirdi.

Saçlarını açık bırakmıştı, koyu kırmızı şarap rengindeki kadife elbisenin bel kısmında kabaran siyah bir şelale gibiydi. Iona yüz mum daha bulsa, Branna 0’Dwyer’ın eve getirdiği ışık kadar burayı aydınlatamayacağını düşündü. Bir kadeh şampanya alıp ona götürdü. “Bir şeyler iç.” “Aslında içeceğim.” Branna ona döndü, gözleri dumanlı, dudakları elbisesi kadar kırmızıydı. “Güzel bir parti veriyorsun Fin.”

“Evet, Iona’nın emirlerini uyguluyorum.”

“Seni bu işe karıştırdığı için tüm gece boyunca heyecan ve gerginlikten neredeyse delirmek üzereydi. Ayrıca neredeyse bütün mumlarımı satın aldı. Onları iyi değerlendirdiğini görebiliyorum.”

“Emrettiği gibi her yerdeler.”

“Peki, Iona nerede?”

“Alt katta. Meara da orada, Böyle, Connor ve Iona’nın büyükannesi de.” Ancak Fin konuşurken onu yemek salonu bölümüne doğru yönlendirdi. “Bir şeyler yer misin?” “Emin ol yiyeceğim, çünkü leziz görünüyorlar ama henüz değil.”

“Hâlâ bunlara karşı bir zaafın var mı?” Üzeri pudra şekeriyle kaplı minik bir kremalı pasta aldı.

“Genellikle inkâr ettiğim korkunç bir zaaf. Ama tamam, bu akşam inkâr etmeyeceğim.” Branna minik pastayı aldı ve ağzına attı. “Ah, bu harika.”

“İki tane al. Oiche na Coda Moire.”

Branna kahkaha atıp başını iki yana salladı. “İkincisi için geri geleceğim.”

“O zaman seni alt kata, çemberinin ve müziğin olduğu yere götüreyim.”

Fin elini uzattı, Branna elini tutana kadar bekledi. “Benimle dans eder misin Branna? Dünü ve yarını bir kenara bırakıp, bu gece benimle dans eder misin?”

Branna onunla birlikte müziğe, sıcaklığa, parlayan ışığa doğru ilerledi.

“Ederim.”

Branna neredeyse kabul etmeyecekti. Uzak durmak için nedenler bulmaya çalıştı ve bunu başaramayınca ne-zaketen kısaca uğrayıp, hemen dışarı çıkmayı düşündü. Ancak düşündüğü her bahane kulağına aynı geliyordu.

Korkaklık gibi. Ya da daha kötüsü adilik gibi.

Fin’in evinde olmak, onun kendisi olmadan inşa ettiği hayatı görmek, ona dokunmak kendisine acı verdiği için onu hiçe sayacak kadar adi ya da korkak olamazdı.

O olmadan kendi yaptığı seçimdi.

Bu nedenle de gelmişti.

Saçıyla, makyajıyla, tüm dış görünüşü oldukça fazla zaman almıştı. Eğer bir yılın sonunu, yeni bir yılın gelişini Fin’in evinde, onun yanında kutlayacaksa, bunu yaparken lanet olası derecede şahane görünecekti.

Branna, evin alt katının bir oyun alanı gibi olduğunu gördü. Güzel, canlı renklerle karışan doğal tonlar, eski mobilyalara karışan yeni mobilyalar. Belli ki seyahatleri sırasında aldığı küçük parçalar. Bir sürü eğlence.

Anlamsız derecede büyük bir duvar televizyonu, bir bilardo masası, eski bir tilt oyunu makinesi ve üzerine raf olarak konulmuş kalın, işlenmemiş bir kalas, Connemara mermerinden yapılmış muhteşem bir şöminenin yanında duran bir müzik kutusu. Alan geniş olmasına rağmen, mobilyalar dans etmek isteyenlere yer açmak için geri çekilmişti.

Fin onu dansa kaldırdığında, her şey tüm masum neşesi, basitliği ve olasılıklarıyla geçmişe döndü. Ancak Branna bunun getirdiği sancıyı bir kenara itti ve kendisine bu gecenin zamanın ötesinde bir zaman olmasına izin vereceğini söyledi.

Kahkaha atarak bakışlarını kaldırıp ona baktı. “İşte yapmış oldun.”

“Yaptığım şey ne?”

‘Yılın en iyi partisini düzenledin ve artık seneye de aynısını yapmanı bekleyecekler. Ve ondan sonraki sene de.” Hafifçe dehşete düşen Fin, etrafına bakındı. “Bu meşaleyi Iona ve Boyle’a devredeceğimi düşünmüştüm.”

“Ah hayır, onlar kendi partilerini yapacaklar. Ama ben artık yılbaşının sana ait olduğunu düşünüyorum. Senin Sean’ın şurada, kafasında bir parti şapkası, temiz ve parlak botlarıyla eğlenceye daldığını, Connor’ın Kyra’sı ve takımıyla uyumlu bir gömlek giymiş, kafasında karton bir kral tacı olan erkek arkadaşı da orada. Ve işte benim Eileen’im ve kocası, adeta on altı yaşındalar ve önlerinde onlarca yıl varmış gibi dans ediyorlar. Köyün çoğuna ev sahipliği yapabilecek bir ev inşa ettin ve şimdi de bu partiyi verdin.” “Bu aklıma hiç gelmedi.”

“Emin ol artık çok geç. Ve şurada Alice’in, Connor’ı kaybettiğini anlayıp geri çekildiği için sana baştan çıkarıcı bakışlar attığını görebiliyorum. Onu dansa kaldırmalısın.” “Seninle dans etmeyi tercih ederim.”

“Ve dans ettin de. Görevini yerine getir Finbar, git onunla dans et. Benim konuşmam gereken insanlar var.” Branna ondan uzaklaşıp arkasını döndü. Eğer onunla fazla sık dans ederse, konuşması gereken insanlar, onların hakkında konuşmaya başlayacaktı.

“Harika değil mi?” dedi Iona onu yakalayıp döndürürken. Başında 2014 yılını parıltılarla duyuran pembe bir taç

vardı. “Çok güzel bir parti. Saatlik lavabo temizliğini yapmam gerek, sonra dönerim.”

“Ne temizliği?”

“Tuvalet kâğıdı, misafir havlusu kontrolü gibi şeyler.” ‘Yapma ihtimalim olan tüm partilerin kontrolünü sana veriyorum.”

“Sen partiler ve toplantılar konusunda doğuştan yeteneklisin,” diye karşılık verdi Iona. “Fin bu işte yeniyim ama sanırım bu konuda yetenekliyim.”

“Tanrı yardımcımız olsun,” dedi Böyle ve onun başının üzerini öptü.

Branna müziğin ve küçük sohbetlerin tadını çıkardı. Üst kata çıktıktan sonra yiyecekleri tadıp, Fin’in oturma odasında ya da salonunda biraz daha fazla sessizlik arayanlarla vakit geçirdi.

Bu, ona Fin’in evinin daha fazla kısmını görme şansı verdi. Ve ayrıca pencereleri kontrol edip, kendisini Cab-han’ı hissedebilecek kadar açma şansını da.

“Gelmeyecek.”

Kütüphanenin uzun Fransız kapılarının önünde, kendisine yaklaşan Fin’e doğru döndü. “O kadar emin misin?” “Belki çok fazla ışık, belki çok fazla insan var, konuşmalar, düşünceler ama bu gece buraya gelmeyecek. Belki bir yerde gizleniyor, yılın geçmesini bekliyor fakat bu gece gelmeyecek, bu yüzden endişelenmemeni dilerim.” “Tetikte olmak, endişelenmekle aynı şey değil.” “Endişeleniyorsun. Belli oluyor.”

Branna içgüdüsel bir şekilde, parmaklarıyla bir çizginin oluşabileceğini bildiği kaşlarının arasını ovuşturdu. Bu, Fin’i gülümsetti.

“Kusursuz derecede güzelsin. Bu asla değişmiyor. Endişe gözlerinde.”

“Eğer sen bu akşam gelmeyeceğini söylüyorsan, endişelenmeyi bırakırım. Özellikle bu odadan hoşlandım.” Elini çikolata rengi, geniş, deri bir sandalyenin arkasında gezdirdi. “Sessizlik için bir ödül.”

“Bir ödül mü?”

“İşler bittiğinde, şöminenin önünde elinde bir kitapla bunun gibi güzel bir sandalyeye oturursun. Yağmur patırdarken ya da rüzgâr eserken veya ay yükselirken. Bir kadeh viski, bir fincan çay -hangisini istersen- ve ayaklarının dibinde köpeğin yatar.”

Branna etrafında dönüp, elini uzattı. “Bunca kitap. Duvarlar güzel, sıcak bir renge boyanmış ve tüm koyu renk ahşaplar da bunun güzelliğini ortaya çıkarmış.”

Fin yarım bir gülümsemeyle ona baktığında Branna başını yana eğdi. “Ne?”

“Burayı inşa ederken aklımda sen vardın. Eskiden her zaman, hayalimizdeki şatoyu inşa ederken, şöminesi, büyük sandalyeleri, yağmurun akabileceği ya da güneş ışığının içeri süzülebileceği pencereleri olan bir kütüphanesi olacağından bahsederdin. Bir bahçeye açılan cam bir kapısı olmalıydı, böylece parlak bir günde çıkıp, dışarıda okuyabileceğin bir yer bulabilecektin.”

“Hatırlıyorum.” Ve artık bunu görebiliyordu da. Hayallerinden birini hayata geçirmişti.

“Ve müzik için de bir oda olacaktı,” diye ekledi Fin. “Müzik tüm evde olacaktı ama piyano ve diğer müzik aletlerini koyacağımız bir müzik odası olacaktı. Çocuklar müzik derslerini orada alabileceklerdi.”

Fin ona baktı. “O oda da şurada.”

“Evet, biliyorum. Gördüm. Çok güzel.”

“İçimdeki bir parça bunu inşa ederken seni düşünürsem geleceğine inanıyordu. Ama gelmedin.”

Branna artık kendisine bunu görme iznini verdiği için, bunun birlikte hayal ettikleri ev olduğunu görebiliyordu. “Şu anda buradayım.”

“Şimdi buradasın. Bunun bizim için anlamı ne?” Tanrım, Branna’nın kalbi tamamen onunla doluydu, rüyalarından alıp gerçekleştirdiği bu odada duruyordu.

“Kendime ne olamayacağını söylüyorum. Bu çok net, çok mantıklı. Ne olabileceğini göremiyorum.”

“Ne istediğini söyleyebilir misin?”

“İstediğim olamayacak bir şey ve bunun senin ya da benim suçum olmadığına inanmaya başladığım için eskiden olduğundan daha da zor. Seni ya da kendimi suçlayabildiğim zamanlar daha kolaydı. Suçlamayla bir duvar örebiliyor ve sen buradan yine gitmeden önce sadece birkaç gün ya da hafta geçirdiğin sürede aramızdaki mesafeyle bunu destekleyebiliyordum.”

“Ben seni istiyorum. Diğer her şey bundan sonra geliyor.”

“Biliyorum.” Branna nefesini verdi. “Biliyorum. Geri dönmemiz gerek. Misafirlerinden bu kadar uzun süre uzak kalmamalısın.”

Ancak ikisi de hareket etmedi.

Branna bağırtıları, seslerin yükseldiğini, geri sayımı duyabiliyordu. Arkasında, şöminenin rafındaki saat çalmaya başladı.

“Gece yarısına geliyor.”

Eskiden ne olduğu ve şu anda ne olacağı arasında sadece saniyeler var, diye düşündü. Ona doğru bir adım attı. Sonra bir adım daha.

Öylece yanından yürüyüp gidebilir miyim, diye düşündü Fin, onu kendisine doğru çekerken. Hayır. Hayır, bu defa olmazdı. En azından bu defa.

Bunun yerine kollarını onun boynuna doladı, gözlerinin içine baktı. Ve gece yarısı olduğunda dudakları onunkilerle buluştu.

Aralarında bir ışık patladı, kanlarına girip kalplerine çarpan bir elektrik akımı yolladı. Sonra, parlayarak uzun zamandır özlemini çektikleri bir sıcaklığa dönüştü.

Ah, bu şekilde hissetmek, en sonunda yine bu şekilde hissetmek. Nihayet Branna’ııın bedeninin, kalbinin, ruhunun o özlem, o sıcaklık ve vahşi zevkle birleşmesi.

Dudakları onun dudaklarında, nefesleri birbirine karışmış, kalbi onun kalbinin üzerinde. Tüm acılar adeta hiç var olmamış gibi uçup gitmişti.

Fin bir zamanlar onun için hissettiklerinin, herhangi birinin birine karşı hissedebileceğinden daha fazla ve son noktada olduğunu düşünmüştü. Ama yanılmıştı. Onsuz geçirdiği onca yılın ardından bu çok daha fazlasıydı.

Branna’nın kokusu içini dolduruyor, tadı dizlerinin çözülmesine neden oluyordu. Tıpkı bir zamanlar olduğu gibi her şey basit bir öpücükle gelmişti. Tatlılık ve kuvvet, güç ve teslimiyet, talep ve cömertlik.

Ona tutunmak, hayatının sonuna gelene kadar bu ana tutunmak istiyordu.

Ancak Branna geri çekildi, bir an öylece durdu, eliyle yanağını okşadı ve sonra geriye doğru bir adım attı.

“Bu yeni bir yıl.”

“Benimle kal Branna.”

Artık Branna elini onun kalbinin üzerine koymuştu ve o konuşmaya fırsat bulamadan Connor ve Meara odaya girdiler.

“Biz sadece-”

“Gidiyorduk,” diye Connor’ın cümlesini tamamladı Meara.

“Evet. Kesinlikle, burada bile değildik.”

“Sorun değil.” Branna elini bir an daha Fin’in kalbinin üzerinde tuttuktan sonra, aşağı indirdi. “Şimdi geliyoruz. Fin kendi partisinden fazlasıyla uzun bir süre uzakta kaldı. Yeni yıl için kadeh kaldıracağız. Şans için. Aydınlık için. Olabilecek şeyler için.”

“Olması gereken şeyler için,” dedi Fin ve onların önünden yürümeye başladı.

“Onunla git,” diye önerdi Meara ve Branna’ya yaklaştı. ‘Yani, iyi misin?”

“İyiyim. Ama Tanrı biliyor ya, bir kadeh içki ve doğama ne kadar ters olsa da biraz ses ve insan iyi gelebilir.” “Bunların hepsini bulacağız.”

Kolunu beline doladığında, Branna bir an için ona dayandı. “Nasıl onu bir zamanlar sevdiğimden daha fazla sevebilirim? Nasıl oluyor da, şu anda içimde ona karşı her zamankinden daha fazlası olabiliyor?”

“Sevgi solup ölebilir, bunu gördüm. Ama aynı zamanda büyüyüp, gelişebilir de. Sanırım gerçek olduğunda, sadece daha fazla ve daha güçlü olabiliyor.”

“Bir ıstırap olması gerekmiyor.”

“Hayır. Bence, beraberinde mutluluk ya da ıstırap getirmesinin nedeni bizim bununla ne yaptığımızla ilgili.” Branna iç geçirdi ve uzun uzun Meara’ya baktı. “Sen ne zaman bu konuda bu kadar bilgili hale geldin?”

“Kendime birini sevme izni verdiğimden beri.”

“O zaman gidip buna kadeh kaldıralım. Senin kendine sevme izni vermene, Iona’nın parti yeteneklerine, lanet olası yeni yıla, Cabhan’ın sonunun gelmesine. Birazcık açgözlülük yapmak isteyebilirim.”

“Ben de seninle birlikte açgözlülük yapmazsam nasıl bir arkadaş olurum? Haydi, gidip biraz şampanya bulalım.”

İnsanlardan bıkmaktan fazlasını hissediyordu. Sabaha karşı saat iki buçukta, gereğinden fazla insan evinde geziniyor ve adeta bahara kadar kalacaklarmış gibi rahatlarına bakıyorlardı. Üst kata çıkıp kendisini odasına kapatıp, onları kendi haline bırakmayı düşündü. Fena halde yorgundu ve daha da fazlası, o an -Branna ile birlikte yaşadıkları o inanılmaz an- tüm duygularını altüst etmişti, bu yüzden de ne hissettiğini bilmiyordu.

Bu nedenle de tüm duygularını kapatıp, hiçbir şey hissetmemek gözüne daha kolay görünmüştü.

Branna oturmaktan, şampanyasını yudumlamaktan ve geriye her kim kaldıysa onlarla muhabbet etmekten fazlasıyla memnun görünüyordu. Ancak o Branna’ydı, öyle değil mi? Hep çelik kadar sağlamdı.

Kendisine en iyi gelecek şey, birkaç saat uyuyarak kaçmak olacaktı. Sabah -ya da sabahın ilerleyen saatlerinde-Cabhan konusuna geri döneceklerdi. Ve ne kadar önce olursa, o kadar iyi olurdu. Onun sonunu getirmek, gö-

revlerini tamamlaması anlamına geliyordu. Cabhan’ın sonunu getirmek, kendi kişisel işkencesinin de sonunun gelmesi anlamına geliyordu.

Böylece ortadan kaybolacaktı ve o saatten sonra kimse onun yokluğunu hissetmeyecekti.

Sonra, adeta zihninden geçenleri okumuş gibi Iona önüne çıkıp, koluna girdi ve elini tuttu.

“Gerçekten harika bir parti vermenin en büyük sorunu gitmek istemeyen insanlardır.”

“Ben istiyorum.”

Iona kahkaha atıp, onun elini sıktı. “Geriye sadece inatla gitmek istemeyenler kaldı ve onları da dürterek göndermeye başlayacağız. Çemberin seni onlarla yalnız bırakmayacak. Sadece yirmi dakika ver. Sen sadece etrafta dolanıp boşları topla, çünkü yemek hizmeti verenler birkaç saat önce ayrıldılar. Bu gitme zamanının geldiğinin bir işaretidir.”

“Öyle diyorsan.”

“Diyorum.” Iona göstermek için kendisi de birkaç boş şişe ve bardağı aldı ve Boyle’a onun da aynısını yapması gerektiğini söyleyen bir bakış attı.

Birkaç dakika içerisinde, kalmak konusunda inat edenlerden oluşan bir grup mutlu ve sağlıklı yeni bir yıl dileyerek gitmeye hazırdı. Ve Sean gibi birkaç kişi için, içten ve aşırı duygusal kucaklaşmalar da söz konusu oldu.

Parti büyüsü, diye düşündü Fin, sonra da çay ve kahve kupalarıyla işe başladı.

Onları toplayıp mutfağa taşıdı ve birkaç kişiyle daha vedalaştı. Bir taşla iki kuş, diye düşündü, bir yandan partinin dağınıklığını hallederken, bir yandan da sona kalanları evden yollamış olacaktı.

Iona’nın tahmininin aksine otuz dakika sürmüş olsa da şikâyet etmeyecekti.

“Bunlar sonuncusuydu,” diye duyurdu Iona.

“Şükürler olsun.”

“Pek çok insana eğlenceli ve unutulmaz bir akşam vermiş oldun.” Iona onun yanağını öpmek için ayak ucunda yükseldi. “Ve senin için de aynı şey geçerli.”

“Şu an bitmiş olduğu için artık hatırlamaktan mutluyum. Ve yaptığın her şey için teşekkür ederim.”

“Daha iyi vakit geçiremezdim.” Oturma odasına göz atıp, başıyla onayladı. “Ve seni fazla bir dağınıkla baş başa da bırakmıyoruz. İstersen Branna ve onun arabasıyla gidip, benim arabamı burada bırakabiliriz. Yarın akşamüstüne kadar büyükannemi havaalanına götürmem gerekmiyor, o yüzden kolaylıkla gelip alabilirim.”

“Böyle ile gitsen daha iyi olur.”

“Konvoy şeklinde gideriz,” dedi Connor mantosunu üzerine geçirirken. “Kesinlikle kısa bir yol ama yine de gecenin bir körü. Branna, sen ve Boyle’u takip eder, Meara ile ben de arkanızdan geliriz.”

“Ben bu akşam eve gitmiyorum. Burada kalıyorum.” Branna konuştuğunda Fin’e bakıyordu. Fin, bu kadar şaşırmışken nasıl ayaklarının üzerinde durabildiğinden emin değildi.

“Tamam o zaman!” Yüzü parlayan Meara gülümsedi ve şapkasını başına taktı. “Biz gidiyoruz. İyi geceler ve mutlu yıllar.”

“Ama,” diye itiraz etti Connor, Meara onu kapıya doğru çekiştirirken Iona da Boyle’ıı arkasından itiyordu.

“En azından paltomu almama izin verseydin,” diye sızlandı Böyle, Iona kapıyı dördünün ardından sıkıca kapatırken.

Fin, tam olarak olduğu yerde duruyordu. Zihnindeki tıkanıklığın içinden sadece bir düşünce geçmeyi başardı. “Neden?”

“Şu anda, burada, dünü ya da yarını düşünmemeye karar verdim. İkimiz de bundan pişman olabiliriz ama seninle birlikte olmak istiyorum. Her zaman istedim, her zaman isteyeceğim fakat bu sadece bu gece. Bu sefer rüyamızdaki kaleyi inşa etmenin hayalini kurmayacağız ve ikimiz de bunu biliyoruz. Ancak ihtiyacımız var ve en sonunda yeniden birbirimize güveniyoruz.”

“Bundan memnun musun?”

“Öyle olduğumu anladım ve Tanrı biliyor ki, bunu aklımda yüz farklı şekilde çevirdim ama memnun olduğumu anladım. İkimizin de bu seçimi yapmaya hakkı var. Benden seninle kalmamı istedin. Ben de kalacağımı söylüyorum.” Fin’in içindeki tüm karmaşa sükûnete dönüşürken, yıllardır içinde taşıdığı vazgeçiş yerini neşe ve beklentiye bıraktı.

“Belki bu konudaki fikrimi dcğiştirmişimdir.”

Branna kahkaha attı ve Fin onun dumanlı gözlerinde parlayan ışığı gördü. “Eğer öyleyse, seni hızla eskisi gibi düşündüreceğime bahse girerim.”

“Görünüşe göre en azından sana bu şansı vermeliyim.” Fin elini uzattı. “Seni burada öpmeyeceğim, çünkü sonunda kendimizi yerde buluruz. Yatağa gel Branna.” Branna onun elini tuttu. “Daha önce hiç aynı yatakta yatmadık, değil mi? Senin yatağını merak ediyorum. Parti sırasında üst kata çıkıp, etrafı kolaçan etme isteğime direndim. İrademi kontrol altına almam gerekti.”

“İraden hep güçlüydü.” Fin, onun elini dudaklarına götürdü. “Binlerce kere senin burada olduğunu hayal ettim.”

“Ben aynı şeyi yapamazdım, güçlü iradem bunu engel-leyemese bile.” Kendi sükûnetine şaşıran Branna, Fin’in elini öptü. “Iona atölyeme girdiğinde, senin geri dönüşünü düşünüyordum. Senin yeniden bunun, benim bir parçam olmanı. Kaderin neden seni yeniden hayatıma sokmak zorunda olduğunu sordum.”

“Cevap neydi?”

“Henüz bir cevap bulamadım ama sormak konusunda kendime hâkim olamıyorum. Ama bu gece değil. Evin çok büyük. Tüm bu odalar ve her santimindeki yürek burkan detaylar.”

Ve bunların hiçbiri onun evinin mutfağındaki ev havasını vermiyordu, diye düşündü Fin.

Fin yatak odasının kapısını açtı, Branna’nın elini bir daha öptü ve onu içeri çekti. Işıklan açmak yerine, parmak şıklattı.

Şöminedeki ateş tutuştu, mumlar parlayarak yanmaya başladı.

“Yine çok büyük,” dedi Branna. “Büyük bir erkek tapınağı ama kullanışlı ve sert olmak yerine sıcak ve çekici. Yatağın muhteşem.” Branna yatağın yanına gitti, parmaklarını yatağın ayakucundaki masif tahtanın üzerinde gezdirdi. “Eski, çok eski. Burada uyuyanlan rüyanda görüyor musun?”

‘Yatağı arındırdım, böylece yatağımı başka zamanlardan gelen yabancılarla paylaştığımı hissetmiyorum. Yani, hayır, rüyalarımda onları görmüyorum. Burada uyurken rüyamda gördüğüm sensin.”

“Bunu biliyorum, çünkü ben de rüyamda seninle bu yatakta vakit geçirdim.”

“Sadece o zaman değil. Binlerce kere.”

Branna ona döndü, dans eden alevlerin ışığında ve gölgelerinde ona baktı. Çok uzun yıllar önce ona kaptırdığı kalbi, hazla dolup taşıyordu. “Bu akşam rüya görmeyeceğiz,” dedi ve kollarını açarak ona sokuldu.

Branna’nın teninin hemen altındaki düğüm olmuş kaslar eriyip çözüldü. Bedeni onun bedenine dolanırken, dudakları onun dudaklarının üzerindeyken dünyası artık çok daha güzeldi.

Bu, elbette ki hayatında eksik olan tek şeydi.

O akşam için, sadece o akşam için olsa bile, kendisine bir hediye verecekti. Yalnızca hissedecekti. Kendisini, kalbini, bedenini, zihnini açacak ve çok uzun zamandır hissetmemek için mücadele verdiği şeyi hissedecekti.

Ertesi gün, eğer gerek olursa, kendisine bunun sadece fiziksel bir şey olduğunu, herkesin iyiliği için aralarındaki gerilimi gidermek için yaptığını söyleyebilirdi. Ancak şimdi gerçeği kabul edecekti.

Onu seviyordu. Her zaman sevmişti, her zaman sevecekti.

“Seni özledim,” diye mırıldandı Branna. “Ah, Finbar, seni özledim.”

“Senin için yanıp tutuştum.” Fin dudaklarını onun yanaklarında gezdirip onu öptü.

Yerden önce birkaç santim, sonra bir ayak kadar yükselip birlikte dönerken Branna ona tutundu ve bir kahkaha atarak kollarını açıp üzerlerine yıldızlar serpti.

“Ateşin ve yıldızların ışığı altında, bu akşam sahip olduğum her şey senin.”

“Ve hepsi aşkla karşılanıyor.”

Fin, onunla birlikte yatağa yatıp, kendisini ona bıraktı.

Onunlaydı, sonunda sevdiği kadınlaydı. Onun dudaklarından derin derin içmekte, bedenini kendi bedeninin altında hissetmekte, saçlarının dağılışını izlemekte özgürdü.

Branna’nm ikisine de verdiği hediye, aceleye getirilmeyecek kadar muhteşemdi. Bu nedenle bu hediyenin tadını çıkaracak, karşılığında da sahip olduğu her şeyi verecekti.

Fin ellerini yavaşça onun bedeninin üzerinde yukarı çıkardı, nazikçe göğüslerini kavradı. Artık anılarında yer alan, tomurcuklanmakta olan o kız değildi, çiçek açmıştı.

Burada, daha önce olanlann üzerine yenileri eklenecekti.

Fin dudaklarını onun boynuna bastırdı, orada bir süre kalıp, günler ve geceler boyunca peşini bırakmayan kokusunu yakaladı. Bir kere daha, bir nefes gibi içine çekmesi için ona aitti.

Fin elbisesini çıkarırken, Branna onun işini kolaylaştırmak için bedenini kavis yaparak kaldırdı. Süt kadar beyaz teni, ateşin altın ve yıldızların gümüş rengini yakalıyordu. Fin çok değerli bir mücevheri ortaya çıkarır gibi onun kıyafetlerini çıkardı.

Branna’nın kalbi, dokunuşunun altında çırpınıyordu. Hem heyecan hem de zevk duyuyordu. Onu her öptüğünde, adeta dünyalar ayrılıp yeniden birleşebilirmiş gibi, bu yavaş ve derinden oluyordu.

“Eskiden olduğundan daha sabırlısın,” demeyi başardı Branna, kanı damarlarında çağlamaya başlarken.

“Sen de eskiden olduğundan daha güzelsin. Bunun mümkün olabileceğini düşünmezdim.”

Branna bir an için onun yüzünü ellerinin arasında tuttu, parmakları saçlarının arasındaydı. Sonra yıldızlar başının üzerinde parlarken, Fin’in üzerine geçmek için yer değiştirdi.

“Ve sen.” Branna onun kazağını çıkardı. “Cadı ve savaşçı. Sevdiğim delikanlıdan daha güçlüsün.” Elini onun göğsünün üzerinde gezdirdi. “Yaralı ama hep sadık. Cesur.”

Fin başını sağa sola salladığında, Branna onun ellerini alıp kendi kalbinin üzerine koydu. “Bu benim için çok önemli Fin, anlatamayacağım kadar çok önemli.” Branna dudaklarım onunkine ve onun kalbinin üzerine bastırmak için eğildi.

Tıpkı Fin’in onunkini kırdığı gibi, Branna da onun kalbini kırmıştı. Kalpleri gerçek anlamda iyileşse bile, kaderin onlara ne göstereceğini bilmiyordu. Ancak bu akşam, Branna onun kalbini tanıdığını ve ona değer verdiğini bilmesini istiyordu.

içinde oldukları ruh halini değiştirmek için, parmaklarını sol kaburga kemiklerinin üzerinde gezdirdi. Fin bir tavşan gibi sıçradı.

“Lanet olsun.”

“Ah, gördüğüm kadarıyla orada hâlâ zayıf bir noktan var. O küçük nokta.” Branna yeniden o noktaya uzandığında Fin onun bileğini yakaladı.

“Dikkat et, çünkü ben de senin bir-iki zayıf noktanı hatırlıyorum.”

“Bunların hiçbiri bcııim genç bir kız gibi ciyaklamama neden olmaz Finbar Burke.” Fin bedenini kaldırırken, Branna yeniden hareket ederek bacaklarını onun beline, kollarını boynuna doladı. ‘Yine de yüzüme bir yumruk yenıck yerine kaburgamın gıdıklanmasını tercih ederim.”

“İlki daha az küçük düşürücü.”

Branna saçlarını arkaya atıp, tavana doğru kahkaha attı.

“Hatırlıyor musun-”

Branna ona baktı, bakışları birleşti. Her şey oradaydı, o anda bakışlarındaydı. Ona karşı hissettiği tutkulu özlem ve etrafını sarmalayan aşk. Geçmiş ve o an çarpıştı, içinden sıcak bir rüzgâr gibi geçip kendi dayanılmaz, yanan ihtiyacını tetikledi.

“Ah, Tanrım Fin.”

Artık sabır ve dikkatle yapılan keşifler yoktu. Tüm vahşi ihtiyaçları ve umarsızlıklarıyla, şiddetle bir araya geldiler. Fin’in hoyrat elleri hızla onun üzerinde gezinirken, Branna’nın elleri de onun üzerindeki kıyafetleri çıkarmak için çekiştiriyordu.

Artık aralarında hiçbir şey olamazdı. Branna, aralarındaki havaya bile tahammül edemiyordu. Birbirlerinin daha fazlasına erişmek için yatakta yuvarlanırken, dudakları ateş ve açlıkla birleşti.

Branna dişlerini onun omzuna geçirip, parmaklarını kalçalarına bastırdı.

“İçime gir. Seni içimde istiyorum.”

Fin bunu yaptığında dünya durdu. Nefes, ses ya da hareket yoktu. Sonra serbest kalan bir canavarın gürlemesine benzer, boğuk bir kükreme duyuldu. Odayı gündüz gibi aydınlatan bir şimşek çaktı.

Gözleri Fin’in gözlerine kilitlenmiş halde Branna, onun ellerini kavradı.

“Bu akşam anlatmamız için,” dedi. “Bu akşam bizim için.” Bedenini ona doğru yükseltti. “Sev beni.”

“Sadece seni. Her zaman seni.”

Fin, kendisini duyduğu ihtiyaca, onun isteğine, kalbine bıraktı.

Yan yana geldiklerinde gök gürültüsü, şimşek gibiyi ler. Ve başlarının üzerinde, Branna’nın yıldızları dahapar lak parlıyordu.

irk*

Fin uyandığında, güneş yükselmiş yılın ilk ışıklarını sa-çıyordu. Ve uyuyan Branna, yanında yatıyordu.

Onu öperek uyandırmak, gün doğarken içeri giren güneş ışığında onunla sevişmek istedi.

Ancak Branna’mn gözlerinin altında gölgeler vardı. Uyumaya, sessizliğe ve huzura ihtiyaç duyuyordu. Bu yüzden, Fin sadece onun saçlarına dokundu ve onu uyan-dınrsa en iyi ihtimalle kendisine kızacağını, en kötü ihtimalle de fazlasıyla öfkeli olacağını düşünerek gülümsedi.

Böylece yataktan kalktı, pantolonunu giydi ve odadan çıktı.

Çalışacaktı. Çalışmak istiyordu, bunların hepsine bir son vennenin, sorunu tamamen çözümlemenin bir yolunu bulmak istiyordu. Eğer laneti kaldırabilir, işareti yok edebilirse. Branna ile birlikte olabilirlerdi, hem de bir savaş için değil tüm ömürleri boyunca.

Bunun olabileceğine inanmaktan vazgeçmişti. Ta ki yılbaşına kadar, onunla geçirdiği o saatlere kadar. Artık o umut, o inanç geri dönmüş, içinde parlak bir şekilde yanıyordu.

Atölyesine doğru giderken, bir yolunu bulacağım, dedi kendi kendisine. Cabhan’ın sonunu getirmenin, üçlüyü ve onlardan gelen her şeyi korumanın bir yolunu. IşateD bedeninden silmenin ve kanını Cabhan’dan hiç iz kalmayacak şekilde temizlemenin bir yolunu.

O gün, yeni yılın ilk gününde, bu arayışını yenileyecekti.

Son savaş için yarattıkları zehri düşündü. Güçlü ve etkiliydi, çok da yaklaşmışlardı. Cabhan’a -ya da onun içinde var olan şeye- verdikleri zarar büyüktü. Ancak ölümcül değildi. Çünkü Cabhan’a gücünü veren şey ölümlü değildi.

Bir iblis, diye düşündü Fin, kendi kitaplarının sayfalarının arasında gezinerek. İstekli bir bedenle bir araya gelmek için kurban edilen birinin kanıyla serbest kalan bir iblis.

Atadan gelen kan.

Kendi notlarını almak için oturdu.

Hazneden gelen kan.

Oğul tarafından dökülen.

Bunların hepsini, adımları, kelimeleri, gördüklerini ve hissettiklerini yazdı.

Karanlık kan büyüsü ve korkunç olaylar sonucu yaratılmış kırmızı taş.

“Ve bir kapı,” diye mırıldandı Fin. “İblisin geçip, kalacağı bedene gireceği bir kapı.”

Sorcha’nm yapmış olduğu gibi Cabhan’ı küle çevirebilirlerdi ama taşı ve iblisi yok etmeden, bu onun sonunu getirmek için yeterli olmayacaktı.

İkinci iksir, diye düşündü ve kalkıp hızla odayı adımlamaya başladı. Bu kapıyı kapatmak için yapılacak sihirli bir iksir. İblisi içeride tutsak edecek ve sonra yok edecek. Cabhan iblis olmadan, iblis de Cabhan olmadan var olamazdı.

Bir başka kitabı, yolculuk ederken tuttuğu günlüğü

Fin, kendisini duyduğu ihtiyaca, onun isteğine, kendi kalbine bıraktı.

Yan yana geldiklerinde gök gürültüsü, şimşek gibiydiler. Ve başlarının üzerinde, Branna’nın yıldızları daha parlak parlıyordu.

Fin uyandığında, güneş yükselmiş yılın ilk ışıklarını saçıyordu. Ve uyuyan Branna, yanında yatıyordu.

Onu öperek uyandırmak, gün doğarken içeri giren güneş ışığında onunla sevişmek istedi.

Ancak Branna’nm gözlerinin altında gölgeler vardı. Uyumaya, sessizliğe ve huzura ihtiyaç duyuyordu. Bu yüzden, Fin sadece onun saçlarına dokundu ve onu uyandırırsa en iyi ihtimalle kendisine kızacağını, en kötü ihtimalle de fazlasıyla öfkeli olacağını düşünerek gülümsedi.

Böylece yataktan kalktı, pantolonunu giydi ve odadan çıktı.

Çalışacaktı. Çalışmak istiyordu, bunların hepsine bir son vermenin, sorunu tamamen çözümlemenin bir yolunu bulmak istiyordu. Eğer laneti kaldırabilir, işareti yok edebilirse, Branna ile birlikte olabilirlerdi, hem de bir savaş için değil tüm ömürleri boyunca.

Bunun olabileceğine inanmaktan vazgeçmişti. Ta ki yılbaşına kadar, onunla geçirdiği o saatlere kadar. Artık o umut, o inanç geri dönmüş, içinde parlak bir şekilde yanıyordu.

Atölyesine doğru giderken, bir yolunu bulacağım, dedi kendi kendisine. Cabhan’ın sonunu getirmenin, üçlüyü ve onlardan gelen her şeyi korumanın bir yolunu. İşareti

bedeninden silmenin ve kanını Cabhan’dan hiç iz kalmayacak şekilde temizlemenin bir yolunu.

O gün, yeni yılın ilk gününde, bu arayışını yenileyecekti.

Son savaş için yarattıkları zehri düşündü. Güçlü ve etkiliydi, çok da yaklaşmışlardı. Cabhan’a -ya da onun içinde var olan şeye- verdikleri zarar büyüktü. Ancak ölümcül değildi. Çünkü Cabhan’a gücünü veren şey ölümlü değildi.

Bir iblis, diye düşündü Fin, kendi kitaplarının sayfalarının arasında gezinerek. İstekli bir bedenle bir araya gelmek için kurban edilen birinin kanıyla serbest kalan bir iblis.

Atadan gelen kan.

Kendi notlarını almak için oturdu.

Hazneden gelen kan.

Oğul tarafından dökülen.

Bunların hepsini, adımları, kelimeleri, gördüklerini ve hissettiklerini yazdı.

Karanlık kan büyüsü ve korkunç olaylar sonucu yaratılmış kırmızı taş.

“Ve bir kapı,” diye mırıldandı Fin. “İblisin geçip, kalacağı bedene gireceği bir kapı.”

Sorcha’nııı yapmış olduğu gibi Cabhan’ı küle çevirebilirlerdi ama taşı ve iblisi yok etmeden, bu onun sonunu getirmek için yeterli olmayacaktı.

İkinci iksir, diye düşündü ve kalkıp hızla odayı adımlamaya başladı. Bu kapıyı kapatmak için yapılacak sihirli bir iksir. İblisi içeride tutsak edecek ve sonra yok edecek. Cabhan iblis olmadan, iblis de Cabhan olmadan var olamazdı.

Bir başka kitabı, yolculuk ederken tuttuğu günlüğü aldı. Elleri iş tezgâhının üzerinde, eğilerek okudu. Ne yapılabileceğini düşündü.

“Fin.”

Zihni karanlık ve aydınlık büyülerle meşgul, düşüncelere dalmış bir şekilde sesin geldiği tarafa baktı. Branna’nın üzerinde, bazen ahırda çalışırken giydiği en eski gömleklerinden biri vardı. Ayakları ve bacakları çıplaktı, saçları karışmıştı ve gözlerinde şaşkınlıkla dolu bir hüzün vardı.

Fin’in kalbi onun bakışlarını izleyip, penceredeki vitray resme baktığını görmeden önce bile duracak gibi oldu - o çok güzeldi.

Doğruldu, başparmaklarını ceplerine soktu. “Nedense, ben çalışırken Kara Cadı’nın omzumun üzerinden bakması bana doğru göründü. Bana neden çalıştığımı hatırlatıyor.”

“Bu şekilde sevmek hiç bitmeyen bir acı gibi.”

“Öyle.”

“Nasıl devam edeceğiz, hem de bu hiç değişmeyecekken?”

“Elimizdekini alacağız ve bunu değiştirmek için ne gerekiyorsa yapacağız. Birbirimizle birlikte olmadan yeterince uzun süre yaşamadık mı?”

“Biz ne isek oyuz Fin ve bunun bir kısmı da bizim seçimimiz değil. Bizim aramızda vaatler söz konusu olamaz, yarın için mümkün değil.”

“O zaman biz de bugünü alırız.”

“Sadece bugün. Ben kahvaltıyı hazırlayacağım.” Sonra gitmek için dönüp, arkasına baktı. “Burada güzel bir atölyen var. Evin geri kalanı gibi sana yakışıyor.”

Branna aşağı indi. Önce kahve, dedi kendisine. Sabahları kahve her zaman işleri netleştirirdi.

Yeni yıla Fin’le başlamıştı, bu bir daha asla olmayacağına yemin ettiği bir şeydi. Ama o yemini bir duygu fırtınasının ortasında etmişti. Ve yeminimi tuttum da, diye kabul etti, elbette görev bilinci kadar kendini koruma isteğiyle de.

Ve şimdi, aşk için yeminini bozmuştu. Fin’in kahve makinesinde çalışırken, dünyanın sonu da gelmedi, dedi kendine. Gökyüzünden alevler yağmamıştı. Sevişmişlerdi, uzun bir süre harika bir şekilde sevişmişlerdi ve kader bunu kabul etmiş gibi görünüyordu.

Işıkla, parlak, rahatlamış... Ve mutlu uyandığını itiraf etti kendine. Ve Samhain’dan beri olmadığı kadar derin ve kolay uyumuştu.

Minnettar bir şekilde kahvesinden ilk yudumlarını alırken, seksin enerjisi olduğunu düşündü. Pozitif bir şeydi -tabii ki isteyerek yapıldığında- parlak bir kutsanma ve temel ihtiyaçların giderilmesiydi. Seks yapmalarına izin verilmişti ve Branna bunun için Tanrılara teşekkür edebilirdi.

Ancak gelecek farklı bir konuydu. Bir daha planlar yapmayacak, kendisine olmayacak bir şeylerin peşinde koşup, hayaller kurmak konusunda izin vermeyecekti.

Daha önce ellerinde olandan fazlası olacaktı ve bu yeterli olmak zorundaydı.

Heybetli buzdolabının -ah, kendisi de bu kadar büyük bir tanesine sahip olmayı çok isterdi- içinde bir şeyler aradı ve üç yumurta, az bir pastırma ve tek bir domates buldu.

Ve o gün, aynı seks gibi, bu kadarı da yeterli olmak zorundaydı.

Yoksul bir adamın omleti olarak düşündüğü yemeğin malzemelerini karıştırmayı bitirdiğinde, Fin’in içeri girdiğini duydu.

“Kilerin acınacak durumda Fin Burke. Bir utanç kaynağı, bu yüzden burada yapabildiklerimle idare edip minnettar olacaksın.”

“Gerçekten de minnettarım.”

Branna etrafına bakındı. Fin’in üzerinde uzun kollu, siyah bir tişört vardı ama ayakları kendisininkiler kadar çıplaktı.

“Acınacak derecede küçük bir pastırma parçası ve domatesle çırpılmış üç yumurta için fazlasıyla mutlu görünüyorsun.”

“Benim eski bir gömleğimi giyiyorsun ve benim ocağımda yemek pişiriyorsun. Gülümsememek için aptal olmam lazım.”

“Ve hiçbir zaman bir aptal olmadın.” Branna onun kahve makinesinin önüne ikinci bir kupa koydu ve basılması gereken tuşlara bastı. “Bu makine benimkinden çok daha iyi. Ben de bir tane almalıyım. Ama reçelin Medusa kadar yaşlı ve çirkindi. Kızarmış ekmeğini yerken, tereyağı ile yetinmek zorundasın. Senin için bir market listesi hazırlamaya başladım. Senin-”

Fin onu kollarına alıp parmak uçlarında kalkmasına neden olacak şekilde kaldırıp döndürdü ve dudaklarına yapıştı. Branna yeniden düşünebilecek hale geldiğinde, yumurtaları ateşin üzerinden aldığına şükretti yoksa yanıp, berbat olacaklardı.

Böylece kendini tamamen öpücüğe bıraktı.

“Yatağa geri gel.”

“Senin acınası kilerindekilerle kahvaltı hazırlama zahmetine girip, zaman harcadığım için bunu yapmayacağım.” Branna geri çekildi. “Kahveni al. Ben de soğumadan

bunları tabaklara koyayım. Kendi başına kahvaltı hazırlamayı nasıl başarıyorsun?”

“Artık Böyle nadiren bana kahvaltı hazırlamaya zaman bulabildiği için el altında ne varsa onunla idare ediyorum. Mikrodalgada pişirilen yulaf paketlerinden var.”

“Durum oldukça vahimmiş.” Branna onun önüne bir tabak koydu ve kendi tabağını alıp oturdu. “Ayrıca kahvaltını edebileceğin çok hoş bir yer var. Sanırım, Böyle ve Iona yerleştiklerinde, buradan ağaçların arasından onların ışıklarını görebileceksin. Arazini satman onlar için önemliydi.”

“Böyle benim erkek kardeşim gibi ve sahip oldukları için çok şanslı, yoksa Iona’yı ben kapabilirdim. Ama denemesine rağmen yemek pişiremiyor.”

“Eskiden olduğundan daha iyi. Fakat zaten daha yukarı çıkmaktan başka şansı yok. Her gün daha güçlü oluyor. Gücü hâlâ genç ve taze ama içinde bir şiddet barındırıyor. Ateşin onun elementi olmasının nedeni bu olabilir.”

Bu güzel ve tatlı, diye düşündü Branna. Kahve içip, yumurta yerken oturup konuşabiliyorlardı.

“Büyükannesi senin kulübeni kiralayacak mı?” diye sordu Branna.

“Kiralayacağını sanıyorum.”

Branna yumurtalarıyla oynuyordu. “Her yerde sen ve benim aramda, bizimle ilgili bir bağlantı var. Çok uzun zamandır bunların hepsini aklımdan uzaklaştırmıştım ama şu son aylarda kendime neden bu kadar çok olduğunu sormak zorunda kaldım. Bu, senin ve benim dışımızda bir şey Fin. Her zaman için sen, Böyle, Connor ve Meara da oldu.”

“Çemberimiz,” diye katıldı Fin, “Iona gelmeden önce bir kişi eksikti.”

“O da geri kalanlar gibi kaderinde olduğu için geldi. Ve Meara’nın annesinin ihtiyacı olduğunda kulüben müsait değil miydi, şimdi de Iona’nın büyükannesi için? Seninle Boyle’un ahırı, seninle Connor’ın şahinle avlanma okulu var. Eskiden senin sahip olduğun arazinin üzerine Iona ile Böyle hayatlarını geçirecekleri evi yapıyor. Son yıllarda burada olduğundan çok uzakta vakit geçirdin ama yine de buraya çok sıkı bir şekilde bağlısın. Bazıları bunların tesadüf olduğunu söyleyebilir ama ben buna inanmıyorum. Artık inanmıyorum.”

“Sen neye inanıyorsun?”

“Kesin olarak bilmiyorum.” Branna, tabağındaki yumurtaları dürterken gözlerini dikip pencereden dışarı bakıyordu. “Yine bağlantılar olduğunu biliyorum, şimdiki üçlü ve o zamanki üçlü. Ve her birimiz onlardan birine daha yakından bağlıyız. Hem Eamon, Meara’yı tanıdığı bir çingeneye, hani senin Alastar ile çiftleşmesi için getirdiğin beyaz dişi kısrağa adını verdiğin Aine’e benzetmemiş miydi? Boyle’un da bir bağlantısı, bir parçası olduğunu hissediyorum ve ilk üçlüden Teagan ile bağlantı kurmamız gerekirse, bunu orada bulacağımızı düşünüyorum.”

“Benim bağlantımın Cabhan olduğu bilenen bir şey.” Fin omzunu ovuşturdu.

“Ben bir yerlerde, daha fazlası olduğunu düşünüyorum. Ondan geliyorsun, onun kanından, soyundan geliyorsun ama benim Brannaugh ile ya da Connor’ın Eamon ile olan gibi bir bağlantın yok. Eğer olsaydı, Iona için Alastar’ı ve Alastar için Aine’i getirmen gerektiğini nasıl bilebilirdin bilmiyorum.”

“Aine’i Alastar için getirmedim, tam olarak değil ya da sadece onun için değil. Onu senin için getirdim.”

Branna’nm kupayı havaya kaldıran eli donakaldı. “Ben... Ben seni anlamıyorum.”

“Onu gördüğüm zaman, seni gördüm. Eskiden ata binmeyi, bir atın üzerinde uçmayı severdin. Senin onun üzerinde gökyüzünde, gecenin içinde uçarken gördüm. Ve sen, bir mum gibi yanıyordun...”

“Ne?”

“Aynı yukarı kattaki pencerede olduğu gibi, aynı yıllar önce bunu yaparken gördüğüm gibi. Bir elinde asan, diğerinde ateş. Parmak şaklatma gibi gelip geçti ama gün gibi aşikârdı. Bu yüzden de onu senin için getirdim, onun için hazır olduğunda bin diye.”

Branna hiçbir şey söylemedi, en azından o an için. Ayağa kalktı, kapıya doğru gitti ve kapının önünde beklediğini hissettiği küçük köpeği içeri aldı.

Bugs önce onun etrafında döndü, sonra hızla Fin’in yanına gitti.

“Onu masadan besleme,” dedi Branna yeniden yerine otururken dalgın bir şekilde. “İkiniz için de hoş bir şey değil.”

Tam da bunu yapmak üzere olan Fin, bakışlarını indirip umutla bekleyen köpeğe baktı.

Yemeğin nerede olduğunu biliyorsun küçük adam. Hanımefendiyi sinirlendirmeyelim.

Fazlasıyla mutlu olan Bugs hızla çamaşır odasındaki yemek kabına doğru koştu.

“Cabhan’la bir daha karşılaştığımızda daha güçlü olacağım. Sen bize silahlar getirdin, çünkü hem Alastar hem de

Ainc ona karşı güçlü silahlar. Sen de onun sonunu getirmek için bizimle birlikte kan döktün, büyü yaptın, komplo kurdun. Eğer bağlantın, en güçlü bağın onunla olsaydı, bunların hepsini nasıl yapabilirdin?”

“Ona ve olduğu her şeye karşı duyduğum nefretle.” Branna başını iki yana salladı. Nefret, cesaret ya da sadakat bunu başaramazdı. Ve Fin’in yaptığı şey için hepsi gerekiyordu.

“En başında seni olayın dışında bırakmaya çalışırken hatalıydım ve bu yaptığım bencilceydi. Cabhan ile aranızda bir bağ olduğuna inanmak istedim ama öyle bir bağlantı yok. Onun istediği gibi, ihtiyaç duyduğu gibi bir bağınız yok. Senin bağın bizimle. Bunun nedenini anlamıyorum ama gerçek bu.”

“Seni seviyorum.”

Ah, bu kelimelerin üzerine kalbi sızladı. Branna sadece onun eline dokunabildi. “Sevgi güçlüdür ama bana olan hislerinin, seni diğerlerine neden bu kadar sıkı bağladığını mantıklı bir şekilde açıklamıyor.”

Branna öne doğru eğildi, kahvaltısını unutmuştu. “Bizim ve ilk üçlü arasındaki kadar güçlü bağları bulunan başka kimseyi bulamadım. Rüya görerek onlara giden ya da onların gelmesini isteyenler arasında hiçbiri. Diğerleri denediler ve başarısız oldular ama kimse onun sonunu getirmeye bizim kadar yaklaşamadı. Okuduğum kitapların hiçbirinde, Alastar’a binip yanlarında Kathel ve Roibeard ile birlikte savaşa giden birilerinin hikâyesini okumadım. Ve kitapların hiçbiri işareti taşıyan dördüncü birinin onlara katıldığından da bahsedilmiyor. Bu bizim kaderimiz Fin ama buradaki değişiklik sensin. Artık buna inanıyorum.

Bunu bitirmek için en iyi fırsatımız sensin, işareti taşıyan ve onun kanından gelen kişi. Yine de bunun nedenini anlayamıyorum.”

“Sen de çok iyi biliyorsun ki yapılması gereken seçimler var, güç ve kanla yapılmalı.”

“Daha fazlasını hissediyorum ama sadece bu bile yeterli olabilir.”

“Bu Cabhan’ı yok etmek için yeterli olmayacaktır. Ya da demek istediğim onun içindekini.”

Aynı sonuca ulaşmış olan Branna da başıyla onayladı. “Takas yaptığı iblisi.”

“Özgürlüğüne kavuşmak için onu kullanan iblisi.”

“Ve güç kaynağını.”

“Sadece bir güç kaynağı olduğunu sanmıyorum. Bir kapı Branna, Cabhan’ın içine giriş kapısı var.”

“Bir kapı.” Branna arkasına yaslandı. “Bu da bir fikir. Karanlık kan büyüleriyle yaratılmış olan taş vasıtasıyla takası yapan büyücünün içine giriyor. Orada güç ve dünyaya girmenin yolu yatıyor. Eğer bir kapı açılabilirse...” “Kapanlabilir de,” diye bitirdi Fin.

“Evet, bu gerçekten mantıklı bir fikir. O zaman Cab-han’ı zayıflatmak ve hapsetmeliyiz, böylece yeniden elimizden kaçıp iyileşemeyecektir. Beden zayıf ve hapsedilmiş olduğunda, kapıyı kapatır ve iblisi de içeri hapsetmiş oluruz. Onu yok ederek, Cabhan’ı da kesin olarak yok etmiş oluruz.”

Branna yeniden çatalını eline aldı ve yumurtalar soğumuş olsa da yedi. “Pekâlâ, bulmamız gereken tek şey bunun nasıl yapılması gerektiği, ne zaman yapılacağı ve sonra da bunu yapmak.”

“Aklımda birkaç fikir var ve okumayı bitirdiğimde daha fazla da olabilir. Birkaç sene önce bir Shaolin rahibiyle biraz zaman geçirmiştim.”

“Bir... Sen bir Shaolin rahibiyle mi çalıştın? Çin’de?” “Duvarı görmek istedim,” dedi Fin omuz silkerek. “İblisler hakkında bazı fikirleri vardı, onların bir enerji türü olduğunu düşünüyordu. Orada burada şamanlarla, başka cadılarla ve Avustralya yerlisi bir bilgeyle de zaman geçirdim. Günlük tuttum, bunları okuyarak en baştan gözden geçireceğim.”

“Görünüşe göre seyahatlerin sırasında oldukça iyi eğitim almışsın.”

“Dünyada çok kuvvetli enerjilerin, çok eski güçlerin olduğu yerler var. Bizim gibi insanları çağırıyorlar. Sadece bugün,” dedi Fin ve onun ellerini tutmak için uzandı. “Ama eğer bir yarınımız olursa, sana gösteririm.”

Cevap veremediğinden Branna, sadece onun ellerini sıktı ve tabakları toplamak için kalktı. “Bize bugün ihtiyaç var. Hiçbir zaman iblisleri yok etmek üzerine düşünmedim ve gerçeği söylemem gerekirse, onların bizim dünyamızda var olduklarına hiç inanmadım. Ki şu anda anladığım kadarıyla bu, büyüye inanmayanlarınla kadar öngörüsüz bir davranışmış.”

“Neyse ben burayı toplarım. Bu senin evinde de geçerli olan bir kural ve oldukça da adil bir kural.”

“Tamam o zaman. Benim eve gitmem ve iblisler hakkında bir şeyler okumam gerekiyor.”

“Bugün yeni yılın ilk günü,” dedi Fin ona doğru yürürken. “Ve bir tür tatil günü.”

“Yaklaşmakta olan şey düşünülürse, bu bizim gibiler için geçerli değil. Ayrıca hayatımı kazanmak için de çalışmam gerek. Senin işlerin çoğunu halledecek çalışanların olabilir ama sanırım senin de hayatını kazanman gerekiyor.”

“Bugün hiç dersimiz yok ve rehberli sürüşlerle, şahinlerle yapılan yürüyüşler de seyrek. Ve önce Böyle, sonra Connor ile buluşmadan önce önümde bir-iki saatim daha var.”

Branna yüzünü ona doğru kaldırdı. “Bu kadar boş zamanın olduğu için şanslı bir erkeksin.”

“Bugün öyle. Senin de kendine ayıracak bir saatin daha olduğunu düşünüyorum.”

“Şey, düşüncelerin çok-” Branna ondan uzaklaştı ve üzerindeki gömlek bir çırpıda çıkıp onu çıplak bırakırken gözlerini kıstı. “Bu kaba bir hareketti ve misafirperverliğe hiç uygun değildi.”

“Sana harika bir misafirperverlik örneği göstereceğim, aghra.” Kollarını onun etrafına dolayan Fin, ikisini birlikte uçarak yatağa taşıdı.

Branna günün ortasına kadar gitmedi ve Kathel’in dışarıda Bugs ile birlikte oynadığını gördü. Ahırda çalışanların sabah geldiklerinde arabasının hâlâ orada park edilmiş halde durduğunu görmüş oldukları gerçeğini görmezden geldi.

Dedikodu gazetesinde fısıltılar başlamıştı fakat buna engel olunamazdı. Bugs’ı hızlıca okşadı, ona istedikleri zaman Fin ile gelip Kathel ile oynayabileceğini söyledi.

Sonra ıslık çalarak kendi köpeğini arabasına çağırdı ve arabasıyla evine gitti.

Doğruca üst kata giderek parti kıyafetini çıkarıp, sıcak tutan taytını, rahat kazağını ve yumuşak yarım çizmelerini giydi. Saçlarını topuz yaptıktan sonra çalışmaya hazır olduğunu düşündü.

Atölyesinde su ısıtıcıyı çalıştırdı, şömineyi yaktı. Havada bir değişim olduğunu hissedince, hızla arkasını döndü.

Sorcha’nın Brannaugh’sı, sırtında bir ok kılıfı ve kendi Kathel’i ayaklarının dibinde orada duruyordu.

“Bir şeyler değişti,” dedi. “Bir fırtına geldi ve gece boyunca esip gürledi. Gök gürültüsü hiddetlendi ve şimşekler karın arasında bile parlıyordu. Cabhan, kalenin taşları sallanana kadar fırtınayı devam ettirdi.”

“Zarar gördünüz mü? Herhangi biriniz?” .

“Bizi aşamadı ve aşamayacak. Ama bir başka hizmetçi kız olan akrabamız kayıp ve ben onun başına en kötüsünün gelmesinden korkuyorum. Bir şeyler değişti.”

Evet, diye düşündü, bir şeyler değişti. Ancak önce sorulacak sorular vardı. “İblisler hakkında ne biliyorsun?” Sorcha’nın Brannaugh’sı bakışları, kendi tazısı Bran-na’nın tazısının yanma gidip koklaşırken onlara kaydı.

“Yürürler, beslenirler, ölümlülerin kanı için susuzluk çekerler. Pek çok şekle girebilirler ama biri dışında bunların hepsi sahtedir.”

“Ve ayrıca bir arayış içindeler, öyle değil mi?” diye ekledi Branna, “onları beslemeye, bu susuzluklarını gidermeye istekli olanları bulmak için. Kırmızı taş, biz onun yaratılışını ve bir iblisin onun içinden geçip Cabhan’ın içine girmek için kullanıldığını gördük.”

“Nasıl gördünüz?”

‘Yaptığımız bir rüya büyüsüyle, ben ve Finbar Burke.” “Cabhan’ın kanından gelen. Onunla birlikte Cabhan’m zamanına, onun sığmağına gittin. Nasıl güvenirsin ona?” “Nasıl güvenmem? İşte güven,” dedi Branna, eliyle yerde birbirleriyle güreşen köpekleri göstererek. “Ben Fin’in kalbini biliyorum ve eğer o olmasaydı şu an bildiklerimizin hiçbirini bilemezdik.”

“Onunla birlikte olmuşsun.”

“Oldum.” Ve kuzeninin endişesini, hatta kınamasını hissetmesine rağmen bundan pişman değildi. “Fırtına size geldi. Fin ile birleşirken bunu duydum ve kaderin yaptığımız seçim yüzünden çatırdadığını düşündüm. Ama fırtınayı getirenin Cabhan olduğunu ve onun taşları sarsan gücünü ya da öfkesini hissettiğini söylüyorsun. Bu birleşme onu öfkelendirmiş olabilir ve bu bana doğru gibi geliyor. Onu öfkelendiren şey beni ancak mutlu eder.”

“Sevmenin nasıl bir şey olduğunu biliyorum. Bu sevginin, seni ve işareti taşıyanı nasıl bağladığı konusunda çok dikkatli ol kuzen.”

“O işaret üzerinde belirdiğinden beri çok dikkatli davranıyordum. Görevimden kaçınmayacağım. Bu konuda yemin ettim. Ben Fin’in asıl değişken, her zaman ihtiyaç duyulan silah olabileceğini düşünüyorum. Onunla birlikte, daha önce hiçbir üçlünün yapamadığı şeyi yapıp, bu işi bitireceğiz. Cabhan’ı ve şu anda onu olduğu şey yapanın işini. İkisi birden olmalı, yoksa bu iş asla sonlanmayacak, biz buna inanıyoruz. Bu yüzden, iblisler hakkında ne biliyorsun?”

Branna başını iki yana salladı. “Çok az şey ama daha fazlasını öğreneceğim. Onu ismiyle çağırmaksınız, bunu duymuştum. Büyü sırasında onun ismini kullanmak zorundasınız.”

“O zaman onun ismini bulacağız. Sizin zamanınızda son konuştuğumuzdan bu yana ne kadar zaman geçti?” “Bugün La nag Cearpairi.”

Branna bunun Tereyağlı Ekmek günü olduğunu fark etti. Yılın ilk günü. “Tıpkı burada olduğu gibi. İki zamanda da aynı gündeyiz, bu da başka bir değişiklik. Bu bizim yılımız olacak kuzen, üçlünün yılı olacak. Kara Cadı’nın yılı.”

“Bunun için dua edeceğim. Gitmek zorundayım, bebek uyanıyor.”

“Bekle.” Branna yeniden gözlerini kapattı, gözünün önüne tavan arasındaki kutuyu getirdi. Sonra ona küçük pelüş bir oyuncak köpek uzattı. “Bebek için. Kuzenlerinden bir hediye.”

“Minik bir köpek.” Onu okşarken Brannaugh gülümsedi. “Çok yumuşak ve akıllı.”

“O benimdi ve çok severdim. Bugün senin ve senin olanların kutsanması dileğiyle.”

“Sen ve senin olanların da. Seni yeniden göreceğim. İhtiyacınız olduğunda sizinle olacağız, buna inanıyor ve güveniyorum.” Elini tazısının başına koydu ve ortadan kayboldular.

Branna da elini kendi köpeğinin başına koyup okşadı. “Bir zamanlar o minik köpeği kendi bebeğime vermeyi düşünüyordum. Ama böyle bir şey olmayacağına göre, bana kuzenimin bebeği için iyi bir hediye gibi geldi.” Kathel büyük bir rahatlıkla iri bedenini ona yasladı. “Ah, tamam, yapacak işlerimiz var, öyle değil mi? Ama önce, kuzenimizin tazısına karşı bu kadar misafirperver olduğun için bir kurabiyeyi hak ettiğini düşünüyorum.”

Branna bir kurabiye aldı ve köpek çok nazik bir şekilde oturup beklediğinde gülümsedi. “Hayatımda bu kadar çok sevgi olduğu için ne kadar şanslıyım.” Öne eğildi, köpeğin başını öptü ve sonra da kurabiyeyi ona verdi.

Sessizlikten memnun olarak çayını hazırladı, büyü kitaplarını alıp iblisler üzerinde neler bulabileceğini araştırmaya başladı.

Tüm akşamüstü ona aitti, bu değerli bir şeydi bu nedenle zamanını hem işle, hem de hoşuna gidecek şekilde yemek pişirmeyle ilgili bir şeyler okumaya ayırdı. İri doğranmış sebzeler ve yumurtalı erişteyle hazırlayacağı tavuk çorbası için tavuğu haşlanmaya bıraktı. Eğer yemekte ev dolu olmazsa, çorbanın büyük kısmını dondurup misafiri olduğu zamanlar için saklayabilirdi.

Alacakaranlığın çökmesiyle birlikte, çalışırken çorbasını da kontrol edebilmek için kitaplarıyla birlikte mutfağa geçti. Iona içeri girdiğinde, kendisini bir kadeh şarapla ödüllendirmesinin üzerinden fazla zaman geçmemişti.

“Of, ben de onlardan bir tane alabilirim. Büyükannemi geri götürdüm, ağlamaklı olduk. Eve geri döndüğü için üzgün ve çok mutluyum. Ayrıca bugünlük işimin bittiğini sanıyordum.” Bir kadehe şarap doldurdu. “Ama Böyle bana mesaj atıp yılbaşını Ashford’da kutlayan on iki kişilik bir grupları olduğunu ve içki sersemliklerinin geçtiğine karar verip rehberli yürüyüşe çıkmak istediklerini söyledi. Yani, işe geri dönmek zorunda kaldım.”

Iona şarabından ilk yudumunu aldı. “Ve sorulmasını istemiyor olabilirsin diye, sen ve Fin hakkında bir şeyler sormamak için böyle saçmalıyorum ve gerekirse saçmalamaya devam edebilirim.”

“Seviştiğimizi fark etmiş olabilirsin.”

“Sanırım hepimiz bunun güçlü bir olasılık olduğunu fark ettik. Mutlu musun Branna?”

Branna gidip çorbayı karıştırdı. “Uzun zamandır devam eden bir durumu kaşıdığımı ve bu konuda üzgün olmadığımı söyleyebilirim. Mutluyum,” dedi kuzini Iona susup bekleyince. “Bugün, mutluyum ve bu da yeterli.” “O zaman ben de mutluyum.” Ioana bir adım yaklaştı,

Branna’ya sarıldı. “Yardım etmek için ne yapabilirim. Herhangi bir konuda.”

“Akşam yemeğini hazırladım. Orada oturup notlarımı okuyabilir ve bunlar hakkında ne düşündüğünü söyleyebilirsin.”

“Tamam. Böyle ile birlikte akşam yemeğini dışarıda yiyip, onun evinde kalacaktık - ve Connor ile Meara da aynı şeyi yapacaktı. Senin Fin ile planların olacağını düşündük ve sizi yalnız bırakmak istedik. Ama bir kazan çorba yapmışsın, o yüzden...”

“Benim için planlarınızı değiştirmeyin. Zaten çoğunu dondurmayı düşünüyordum. Çorba yapma havasınday-dım ve bu şekilde kendime biraz düşünecek zaman vermiş oldum.” Fin ile bir plan yapmadıklarından ve yalnız bir gece geçirmekten rahatsız olmayacağından bahsetmedi.

“Onu görmeye devam etmeyi planlıyorsun, yani demek istediğim onunla birlikte olacaksın... Değil mi?”

“Her günü olduğu gibi yaşamak gerek Iona. Bundan daha fazlasını düşünmeyeceğim.”

“Tamam, ama sana şunu söyleyebilirim ki, Fin Böyle ile iş hakkında bir şeyler konuşmak için uğradı ve... Mutlu görünüyordu. Rahatlamış.”

“Seksten sonra kendini rahatlamış hissedersin. Fin ile uzlaştık. İkimiz de bundan memnunuz.”

“Eğer siz mutluysanız, ben de mutluyum.” Iona oturup, okumaya başladı.

Branna çorbanın tadına baktı, düşündü ve biraz daha biberiye ekledi.

Masada oturan Iona, “Bir kapı! Çok mantıklı,” dedi. “İnsan kurban edilerek -hem babasının hem de annesinin ölümüyle- yaratılan bir taş, bir iblisin Cabhan’m içine girmesi için daha iyi bir yol olabilir mi? Hepsi çok mantıklı. Sorcha onu yakarak küle döndürdü. Biz onu köşeye sıkıştırdık ve kanını döktük ama iblisin üstesinden gelmedik. Bunu nasıl yaparız?”

“Okumaya devam et,” diye önerdi Branna. Çorbasını pijamalarının içindeyken içmeyi düşündü. Hatta, belki de odasında büyüler, kötülük ve iblislerle ilgisi olmayan bir kitap okurken, bir tepsinin üzerinde bile içebilirdi.

“İkinci bir zehir,” diye mırıldandı Iona, “aynı anda ikisini birden halledecek türden bir zehir. Ve kapıyı kapatacak bir büyü. İnsan kurban edilerek açılmış bir kapıyı nasıl kapatabiliriz? Bu zorlayıcı olacak. Ve... İblisi ismiyle çağırmamız gerekiyor.” Başını kaldırıp Branna’ya baktı. “İsmini biliyor musun?”

“Hayır, henüz bilmiyorum. Ama bu, bana ilk üçlüden Brannaugh’nm verdiği bir tavsiyeydi. Bugün bana geldi. Bunların da hepsini yazdım ama bana göre en önemlisi bugünün onların zamanında da aynı gün olması. Bugün, onun zamanında da yılın ilk günü. Ben bir şekilde bu dengeyi koruyabilirsek, birbirimizden daha fazla şey alabileceğimizi düşünüyorum.”

“İblisler konusunda uzman birini tanıyor muyuz?” “Hemen aklıma gelen biri yok... Ancak ihtiyacımız olursa birilerini bulabileceğimizi düşünüyorum. Bu işin çok basit bir şekilde çözülebileceğini sanıyorum.”

“Bir iblisin ismini bulmanın basit olan tarafı ne?”

“Ona sormak.”

Iona kendini sandalyede geriye atıp güldü. “Bu çok basit olurdu. Eğer bu akşam bunun üzerinden geçmek istiyorsan hepimiz buraya gelebilir ya da barda toplanabiliriz.”

“Bence sen herkese bunu gayet güzel bir şekilde aktarabilirsin.”

“O zaman öyle yapacağım. Fin ne zaman gelecek? Engel olmak istemem.”

“Ah...” Branna yeniden çorbanın yanına gitti. “Bir zaman belirlemedik. Buna plansız devam etsek daha iyi olur.”

“Anladım. Ben yukarı çıkacağım, duş alacağım ve üstümü değiştireceğim. Boyle’dan buraya uğramasını ve beni almasını isteyeceğim. Biz dördümüz kafa kafaya verip düşünebilir ve daha sonra Fin ile sana anlatabiliriz.”

“Bu bana fazlasıyla uyar.”

Kaçamak, diye düşündü Branna yeniden yalnız kaldığında. Kandırmak yerine kaçamak davranmayı tercih ediyordu. Kesinlikle Fin’i beklediğini söylememişti. Bu konuyu detaylı bir şekilde konuşmamak zihninin dinlenmesine olanak verecek ve bu iki gün içinde öncelikle her şeyi kendi kafasında yerine oturtacaktı.

Belki de zihnini kitap okuyarak değil, televizyon seyrederek dinlendirebilirdi. En son bunu ne zaman yaptığını hatırlayamıyordu.

“Ben çıkıyorum!” diye seslendi Iona. “Bana ihtiyacın olursa mesaj at.”

“İyi eğlenceler.”

Branna kapının çarpma sesini duyana kadar bekledi, sonra kendi kendine gülümseyerek, bir kâse haricinde çorbanın tamamını dondurmak üzere bir saklama kabı almaya gitti.

Bir kâse çorba, bir kadeh şarap ve ardından daha evvel pişirdiği elma tatlısından bir parça. Sessiz bir ev, pijamalar ve televizyonda keyifli bir program.

Bunun ne kadar hoş bir fikir olduğunu düşünürken, kapı açıldı.

Ayağının dibinde Bugs ile Fin, elinde saçma derecede büyük bir leylak buketiyle içeri girdi. Branna bunları nereden aldığını merak ederek kaşlarını kaldırdı.

“Bir orman dolusu çiçeğin akşam yemeği ve sevişmeyi garanti altına alacağını düşündüğünü sanıyorum, öyle mi?”

“Her zaman en sevdiğin çiçek leylaktı. Ayrıca, hem Böyle hem de Connor bu akşam kulübeyi bize bırakmak için dışarı çıkacaklarından bahsettiler. Ben kimim de arkadaşlarımı hayal kırıklığına uğratacağım?”

Branna en büyük vazosunu çıkardı, Bugs ve Kathel neşeyle güreşirken vazoyu çiçeklerle doldurdu. “Televizyonun önünde bir kâse çorba içecektim.”

“Bu beni fazlasıyla mutlu eder.”

Branna leylakları alıp kokularını içine çekti ve uzun zaman önce bir ilk baharda, en az bu kadar büyük bir buketle geldiğinde de aynısını yaptığını hatırladı.

“Sonrası için de elma tatlısı pişirdim.”

“Elma tatlısını severim.”

“Ben de öyle hatırlıyorum.” Ve bu neden elma tatlısı pişirmek istediğimi açıklıyor, diye düşündü. “Kendime akşam için güzel bir plan yapmıştım. Tek bir şey dışında mükemmel bir plan.” Çiçekleri kenara bıraktı ve ona döndü. “Tek bir şey dışında mükemmeldi ve artık tamamen mükemmel. Burada olduğun için artık mükemmel.”

Branna onun kollarına gitti, yüzünü omzuna bastırdı. “Sen buradasın,” diye mırıldandı.

Branna bunun yeniden odaklanmak olduğunu düşünüyordu. Haftalarca süren çalışmalar ve hesaplamalar onu, Cabhan’la yapacakları üçüncü ve son savaşlarının tarihine daha fazla yaklaştırıyordu. Nadiren iyi ya da uzun süre uyuyordu ve uykusuzluğun izleri gözlerinde belli olmaya başlamıştı.

Artık Fin onun yatağında, o da Fin’in yatağında uyuyordu. Bu çok iyi ve çok güzeldi, yine de daha fazla uyuduğunu söyleyemezdi fakat en azından geçmişe kıyasla daha iyi dinleniyordu.

Yine de Cabhan’ı nasıl ve ne zaman yok edecekleri konusunda fazla ilerleme gösterememişti. Bu nedenle de yeniden odaklanması gerekiyordu.

Rutin her zaman Branna’yı sakinleştirirdi. İşi, evi, ailesi ve onları yan yana getiren çemberleri. Yeni bir yıl, dükkana stok yapması gerektiği ve bu da seraya yeni tohumların ekilmesi anlamına geliyordu. Olumsuz enerjiler dışarı atılmalı ve koruma tılsımları yenilenmeliydi.

Buna ek olarak, planlanmasına yardım etmesi gereken iki düğün vardı.

Sabahını stoklarla ilgilenerek geçiriyordu. Yeni kokularından memnundu ve Buz Mavisi serisi için sipariş ettiği yeni şişelere ürünlerini doldurdu, hepsini etiketledi ve köye gitmek üzere istifleyip yükledi.

Listesini kontrol ettikten sonra, Boyle’un ahırda kullandığı merhemlerden biraz daha yaptı. Gün iyi geçerse, bu merhemleri bırakabilirdi ve bu aklına gelince, büyük ahırları da hesaba katarak büyük bir kavanoz merhem daha ekledi.

Markete de gitmesi gerektiğine karar verdi. Bu sefer sıra Iona’da olmasına rağmen, Branna köye gitmekten, açık havada araba kullanmaktan hoşlanacağını düşündü. Birbirlerinden ayrı geçirdikleri akşamın ardından bir araya geldikleri akşam yemeği çorba kabını boşaltmaktan başka bir işe yaramamıştı, bu nedenle de markete uğraması gerekiyordu.

Saatine göz atarak, dışarıda iki saat geçirip döneceğini hesapladı. Sonra da bir iblis zehri hazırlamak konusunda şansını deneyecekti. Paltosuna sarındı, koyu renk kırmı-zı-mavi bir atkı taktı. Noel’de epey para harcayarak kendisine hediye ettiği parmaksız, kaşmir eldivenleri eline geçirdi ve paketleri arabasına yükledi.

Kathel görünürlerde olmadığından zihniyle onu aradı ve onun Bugs’la atların yanında hoş zaman geçirdiğini gördü. Köpek için sorun olmadığından kalmasına izin verdi ve arabasıyla Cong’a doğru yola çıktı.

Ayırdığı zamanın yarım saatini köyde, dükkanda Eileen ile oyalanarak geçirdi. Biraz da markette, bilinecek-(babası Büyük Tim ve büyükbabası Yaşlı Tim’in aksine) yılbaşında Genç Tim’in bir korsan kadar sarhoş olduğu gerçeği de dahil olmak üzere- her şeyden haberi olan Minnie O’Ha-ra ile dedikodu yaptı. Genç Tim gecenin devamında, üç yıl süren nişanlılıklarını bozan Lana Kerry’nin dairesinin penceresinin altında, maalesef detone bir sesle korkunç bir serenat yapmıştı.

Genç Tim’in, köyün köpeklerinin ulumalarına neden olmadan tek nota bile şarkı söyleyemediği herkes tarafından biliniyordu. Şarkı söylemeye sabaha karşı saat üçte başlamıştı ve nişanlısının bir alt katında oturan Fransız kız -kafede çalışan Violet Bosette- penceresini açıp eski bir ayakkabısını fırlatana kadar devam etmişti. Minnie’ye göre Fransız bir kıza göre zayıf olan atışı tam isabet etmiş, Genç Tim’i kafasından vurmuş ve yere yuvarlanmasına neden olmuştu ancak Tim yattığı yerden şarkı söylemeye devam etmişti.

O sırada Lana dışarı çıkmış ve onu içeri sürüklemişti. Bir sonraki gün akşam yemeği zamanında ortaya çıktıklarında, nişan yüzüğü yine Lana’nın parmağındaydı ve düğün tarihi de 1 Mayıs olarak belirlenmişti.

Branna arabasıyla köyden çıkarken, isabetli atış yapan Fransız kız haricinde bahsedilen herkesi tanıdığı için, bunun iyi bir hikâye olduğunu düşündü.

Ve fazladan harcadığı zamana kesinlikle değmişti.

Sadece tadını çıkarmak için uzun yoldan gitti ve yolun kenarında, dizlerinin üzerine çökmüş, bastonuna yaslanmış bir adamı gördüğünde, neredeyse ahırlara ulaşmak üzereydi.

Sert bir şekilde arabasını durdurup, dışarı çıktı.

“Beyefendi yaralandınız mı?” Branna ona doğru yürümeye başladı, zihniyle herhangi bir yaralanma ya da hastalık aradı.

Sonra durup, başını eğdi. “Düştünüz mü beyefendi?”

“Sanırım kalbim. Çok zor nefes alıyorum. Bana yardım eder misiniz küçük hanım?”

“Tabii ki ederim.” Branna elini uzattı ve var gücüyle adamı yumrukladı. Yaşlı adam uçarak yere yuvarlandı.

“Böyle bir numarayla beni kandırabileceğini mi sanıyorsun?” Yaşlı adam ona bakmak üzere başını kaldırırken, saçlarını geriye attı. “O kabuğun içinde ne olduğunu göremediğimi mi sanıyorsun?”

“Durdun, hem de koruma kalkanının dışındayken.” Yaşlı adam kalkarken Cabhan’a dönüştü, boynundaki kırmızı taş parlarken vahşice gülümsüyordu.

“Korumam olmadığını mı düşünüyorsun? Gel o zaman.” Branna parmağını bükerek, aşağılayıcı bir şekilde onu çağırdı. “Bana saldırmayı bir dene.”

Yayılan sis iğneler gibi ayak bileklerine batarak yayıldı; gökyüzü hızla her yeri kaplayan bir tozla karardı. Cabhan yere indi, kurt haline geldi ve kendini toplayarak öne doğru atladı.

Branna ellerini hızla kaldırdı ve kurdu havaya fırlatıp yere düşmesine neden olarak bir kalkan koydu.

Kötü bir seçim, diye düşündü, onun sinsice kendisine sokulmasını izlerken. Çünkü kurt şeklindeyken Cab-han’ın düşüncelerini açık bir kitap gibi okuyabiliyordu.

Branna onun içini inceleyip, bir isim aradı ancak sadece öfke ve açlığı hissetti.

Bu nedenle kurt olarak soldan saldırdığında hazırdı. Ve ateşe ateşle, güce güçle karşılık verdi.

Kendisinden akarak çıkan gücün, içinden fışkıran kuvvetin toprağı çatlatmaması Branna’yı şaşırttı. Ancak hava parladı ve cızırdadı. Bedenindeki kaslar çabayla ve güçle ağrırken dayandı. O dayanmaya devam ederken, sisin acımasız soğuğu daha da yükseldi.

Odak noktası olan gözleri Branna’nm gözlerine kitlenmiş olsa da, Cabharı’ın parmaklarının -kurdun parmaklarının- bacağında yükseldiğini hissetti.

Katıksız bir hakaretti bu. Sahip olduğu her şeyi Cabhan’a doğru fırlattığında, ona bir yumruk gibi vurdu. Darbeyle ağzı kan içinde kalsa da Cabhan bir kahkaha attı ve hızla ileri atıldı. Elleriyle göğüslerini kavradığında Branna yanlış bir karar aldığını, öfkesinin algılarını bulandırmasına izin verdiğini anladı.

Sadece bir an sürdü ama bu bile yeterdi. Artık öfkeyi, zekasını, yeteneğini bir araya getirip, yağmuru çağırdı. Sisi yıkayıp götüren ve damlalarıyla Cabhan’ın tenini yakan ılık bir sel patlaması yarattı.

Branna bir sonraki saldırısı için hazırlandı, hamlesini onun gözlerinde görmüştü ve sonra tıpkı Cabhan gibi, toynak seslerinin gümbürtüsünü, şahinin meydan okuyan çığlığını ve tazının vahşi ulumasını duydu.

“Yumuşak, olgun ve doğurgan. İçine tohumumu ve oğlumu ekeceğim.”

“Bunu denersen, penisini kökünden yakacağım ve alevler içindeyken onu kuzgunlara atacağım. Ah, ama kal Cabhan.” Branna kollarını açtı, yağmuru durdurdu, bir elinde kör edici derecede parlak asasını ve diğerinde de bir alev topu tutuyordu. “Çemberim seni karşılamaya geliyor.”

“Başka bir zaman Sorcha, çünkü sana yalnızken sahip olacağım.”

Kılıcı alevler içindeki Fin hâlâ hızla koşan Baru’nun üzerinden kayarak atlarken, Cabhan girdap halinde dönen bir sis öbeğine dönüştü.

Fin ile Kathel koşarak yetiştiler ve Fin sıkıca Branna’nın omuzlarını kavradı.

“Sana zarar verdi mi?”

“Hayır.” Ancak bunu söylerken Branna, göğüslerinin çürümüş bir dişin sızlaması gibi zonkladığını fark etti. ‘Ya da önemli olacak bir zarar görmedim.”

Branna bir elini Fin’in kalbinin, diğerini Kathel’in ba-şmın üzerine koydu. “Rahatlayın,” dedi diğerleri at üzerinde ya da araçlarıyla yaklaşırken. Şahinler -Roibeard ve Merlin- birlikte Boyle’un kamyonetinin üzerine kondular. Yöneltilen sorularla konuşma fırsatı bulamayan Branna, Bugs’ın yolun üzerinde tüm gücüyle kendisine doğru koştuğunu gördü.

“Cesur yürek,” diye mırıldandı ve kendisine ulaştığında onu kucağına almak için eğildi. “Burası fazla korunmasız,” dedi diğerlerine. “Ve ben de iyiyim.”

“Connor, Branna’nın arabasını alır mısın? O benimle gelecek. En yakın ev benimki.”

“Araba kullanabilirim,” diye söze başladı Branna, ancak Fin basitçe onu kaldırıp eyerin üzerine oturttu ve sonra kendisi de onun arkasına atladı.

“Çok fazla inatçısın,” dedi Branna sertçe.

“Ve sen de çok solgunsun.”

Baru hızla ileri doğru atıldığında Branna, Bugs’ı güvenli bir şekilde kavradı.

Eğer solgunsam, diye düşündü Branna, nedeni kısa olsa da bunun oldukça şiddetli bir savaş olması. Hem yüzünün rengi hem de dengesi kısa süre içinde düzelecekti.

Hepsi onun için endişelendiğinden -ki aynı şey onlardan herhangi birinin başına gelseydi kendisi de aynı derecede endişelenirdi- tartışmanın bir anlamı olmadığına karar verdi.

Ahırlara ulaştıklarında Fin atın üzerinden atladı, onu kucaklayıp indirdi ve ağzı açık bir şekilde onlara bakan Se-an’a, “Atlarla ilgilen,” diye seslendi.

Mücadele etmeyi daha küçük düşürücü bulduğu için Branna onun kendisini eve kadar taşımasına izin verdi.

“Hiçbir neden olmadan olay çıkardınız ve şimdi tüm kasabada dedikodumuzu yapacaklar.”

“Cabhan’ın yolun ortasında hem de günün bu vaktinde sana saldırması geçerli bir neden. Biraz viski iç.”

“Viski içmeyeceğim ama senin için sorun olmazsa çay alırım.”

Fin cevap vermek yerine topuklarının üzerinde dönüp, uzun adımlarla mutfağa doğru giderken Branna’yı oturma odasındaki kanepede tek başına bıraktı.

Yalnız kaldığı o anda kazağının boğazını çekiştirip içine baktı. Sutyeninin üzerinden, Cabhan’ın teninin üzerindeki parmak izlerini net bir şekilde görebiliyordu. Bu konuyu en iyi şekilde yalnızken halledebileceğine karar verip ayağa kalktı.

Ve köpeğiyle birlikte çemberinin geri kalanı odaya doluştu.

“Hemen başlamayın. Önce bir lavaboya gitmek istiyorum.” Meara ve Iona’ya baktığında, gözlerindeki merak açıkça belli oluyordu.

Böylece onlar da Branna’nın ardından merdivenlerin altındaki hoş, küçük tuvalete gittiler.

“Ne oldu?” diye sordu Iona. “Neden onların görmesini istemedin?”

“Kendi erkek kardeşimin ve senin nişanlının göğüslerimi görmesini istemedim.” Bunu söylerken Branna kazağını çıkardı ve Meara korkuyla nefesini verirken sutyenini de.

“Ah, Branna,” diye mırıldandı Iona ellerini kaldırarak. “İzin ver.”

“Eğer ellerini benim ellerimin üzerine koyarsan.”

Branna elleriyle kendi göğüslerini kapattı. “Kendim de yapabilirdim ama sizin yardımınızla çok daha hızlı ve kolay iyileşir.”

Branna kendi içine uzanıp iyileştirmenin sıcaklığını buldu, Iona ona katıldığında ve sonra Meara kolunu beline doladığında içini çekti.

“Derin değil. Bana sadece bir saniye kadar dokundu.”

“Acısı derin.”

Branna başıyla Iona’yı onayladı. “Evet ya da öyleydi. Şimdiden azalmaya başladı ve bu küçücük açıklığı bile ona sağladığım için bu benim suçum.”

“Sanırım kendini bana bırakırsan daha hızlı iyileşirsin ve daha az canın yanar. Sadece bu defalık, tamam mı? Bana bak Branna. İçime bak. Acıyı çekip çıkarıyorum, bırak gitsin. Yaralanmalar hafifliyor. Sıcaklığı hisset.”

Branna kendini açtı ve sahip olduklarını Iona’nınkine doladı.

“Temiz. Senin üzerinde ya da içinde bir iz bırakmamış. Sen...” Iona duraksadı, hâlâ zarar gören bir yer arıyordu ama sonra gözleri açıldı.

“Ah, Branna.”

“Ah, şey, sanırım bu sonraki adımı olacaktı.” Pantolonunun düğmesini çözdü, bacaklarının iç kısımlarındaki yaraları ortaya çıkarmak için yere düşmesine izin verdi.

“Lanet olası pislik,” diye mırıldandı Meara ve Bran-na’nın elini sıkıca tuttu.

“Bunu sis yaptı, sinsice yaptığı bir saldırıydı. Sıkmaktan çok hafifçe dokunmak gibiydi, bu yüzden koyu renk değil ve canımı acıtmıyor. Senin için sorun yoksa bunu da temizle Iona.”

Branna yeniden kendisini bıraktı, acının yankısı yok olana kadar Iona’nm verdiği sıcaklıkla sürüklendi.

“Beni korkutmak, bana kadınların en çok korktuğu şekilde saldırmak istedi. Ancak beni korkutamadı.” Branna sakin bir şekilde pantolonunu yeniden ilikledi, sutyenini taktı ve sonra da kazağını giydi. “Beni öfkelendirdi ki bu da onun savunma duvarlarıma saldırıp küçük bir sızıntı bulmasını sağladı. Bu ikinci defa olmayacak.”

Branna lavabonun üzerindeki aynaya döndü, kendini dikkatle inceledi ve küçük bir büyü yaptı.

“İşte, bu işimizi görür. Teşekkür ederim, ikinize de. Gidip Fin doğru düzgün çay yapabilmiş mi bakacağım ve sonra size hepsini anlatacağım.”

Branna dışarı çıktı. Connor giriş salonunu adımlamayı bıraktı, uzun adımlarla yanına gidip kardeşini göğsüne bastırdı.

“Ben iyiyim, yemin ederim. Ben... Zihnimin içini gözetlemeyi bırak Connor, bu sadece beni rahatsız ediyor.” “Kız kardeşimin zarar görmediğinden emin olmaya hakkım var.”

“Dediğim gibi zarar görmedim.”

“Göğüslerinin üzerinde, karanlık elleri izlerini bırakmış.”

Meara’nm sözleri üzerine Branna, bu ihanetten dolayı şaşkınlık içinde döndü.

“Hiçbir şeyi gizlemek yok.” Meara duruşunu dikleştirdi. “Bu adil ya da doğru olmaz, aynca akıllıca da. Bunu yaşayan ben ya da Iona olsaydı sen de aynı şeyi söylerdin.” Connor onun kazağını çıkarmaya başladığında, Branna vurarak kardeşinin ellerini uzaklaştırdı. “Kendine gel! Iona

ile birlikte çaresine baktık. Ve kendine sözüme güvenip güvenmediğini sor.”

“Üzerinde ya da içinde ona ait hiçbir iz yok,” diye onayladı Iona. “Ama onun üzerinde iz bırakmış, bacaklarının üst kısmında ve göğüslerinde.”

“Sana dokunmuş.” Fin, bir gök gürültüsü gibi tok bir tonda konuştu.

Branna gözlerini kapattı. “Beni sinirlendirmesine izin verdim, yani benim suçum.”

“Zarar görmediğini söyledin.”

“Buraya gelip kontrol edene kadar zarar gördüğümü bilmiyordum. Bunun, Connor’ın, Boyle’un ya da senin baş etmek zorunda kaldığıyla yakından uzaktan alakası yok. Beni yaraladı ve bunu istediği gibi bir çeşit tacize çevirmeyi başardı.”

Fin arkasını döndü, şöminenin yanına gitti ve gözlerini ateşe dikti.

Branna’nm yanına giden ve kolunu beline dolayan Böyle oldu. “Haydi gel canım. Otur ve çayını iç. İçine biraz da viski koysan iyi olur.”

“Sezgilerim zarar görmedi. O kadar kırılgan değilim. Ama teşekkür ederim. Bu kadar hızlı geldiğiniz için hepinize teşekkür ederim.”

‘'Yeterince hızlı değildi.”

Branna yanına oturan Connor’ın kolunu sıktı. “Muhtemelen bu da benim suçum ve Meara’nın haklı olarak beni suçladığı gibi gerçeği sakladığımı itiraf edeceğim. Sizi çağırmadan önce birkaç saniye tek başıma olmak istedim. Siz hepiniz başıma yağmadan önce sadece bir ya da iki saniye olmuştu ve iyi bir sebebim vardı.”

“İyi bir sebep mi?” Fin ona döndü. “Çemberini çağırmamak için mi?

“Bir an için,” diye tekrarladı Branna. “İyi korunuyordum.”

Fin’in gözleri şiddetli bir öfkeyle yanıyordu. “Sana dokunup, üzerinde izini bırakamayacağı kadar iyi değilmiş.”

“Benim suçum. Onun kurt halini alacağını umuyordum ve yaptı da. Tazı benim hayvanım ve aynı şey kurt için de geçerli. Artık iblisin ismini aradığımız için bu ismi onun zihninden çekip alabileceğimi düşündüm. Ama yeterince uzun bakamadım, ayrıca gördüğüm tek şey karanlık ve açlıktı. Daha fazla zamana ihtiyacım var. Size yemin ederim, daha fazla zamanım olsaydı ismi bulup çıkaracağıma inanıyorum.”

Çayını alıp bir yudum içti ve çayın kendi başına birkaç büyücüyle savaşacak kadar güçlü olduğunu gördü. Bu nasıl da ona uyuyordu.

“Yolun kenarındaki hasta ve bayılacak gibi görünen yaşlı bir adam olarak geldi. Beni kandıracağını sandı ve bunu başardı da. Sadece birkaç saniye için, çünkü ben bir şifa-cıyım ve yardıma ihtiyacı olanlara yardım etmek benim görevim.”

“Ki bu onun çok iyi bildiği bir şey,” dedi Connor.

“Tabii ki. Ama ısrarla kadınların, ne kadar güçleri olursa olsunlar, daha düşük seviyede, güçsüz ve aptal olduklarına inanmakta ısrar ediyor. Böylece ben de hilesini ona karşı çevirdim ve onun yaşlı, çaresiz bir adam olduğuna inanmışım gibi davrandım, sonra da onu yere devirdim.

“Sizi hemen o anda çağırmam gerektiği konusunda haklısınız ve size söz veriyorum bir daha sizi çağırmadan o kısa süreyi bile kendime ayırmayacağım. Dediğim gibi, yapacağını umduğum şeyi yaptı ve bana kurt şeklinde saldırdı.”

Branna hiçbir detayı atlamadan onlara her şeyi anlattı ve sonra çayını kenara koydu.

Connor onu kendine çekip sıkıca sarıldı. “Penisini kuzgunlara vereceksin, öyle mi?”

“O sırada aklıma gelen tek şey oydu.”

“Peki, ya taş?”

“Başta inanılmaz derecede parlaktı. Ve bana dokunduğunda yine çok parlıyordu. Ama yağmurum onu yakarken bulanıklaştı.” Branna derin bir nefes aldı. “Ve gözlerinde de bir tür delilik belirdi. Bana Sorcha dedi. Bana baktı ve onu gördü, tıpkı Fin’in de dediği gibi beni mağarada gördüğünde olduğu gibi. Onun için Sorcha hâlâ önemli.” “Yüzyıllardır.” Böyle gözlerini kısarak başıyla onayladı. ‘Yüzyıllardır bu durumda, aynı şeyi istiyor ve asla sahip olamadı. Bu bir deliliğin doğmasına neden olabilir ve bu deliliğin merkezinde de Sorcha var.”

“Ve artık sen varsın,” diye bitirdi Fin. “Dış görünüşün ona benziyor. Onun zihninin içine, sana baktığında onu gördüğünü bilecek kadar çok baktım.”

“O deliliğin içinde bir kafa karışıklığı var. Ve kafa karışıklığı bir zayıflıktır. Herhangi bir zayıflık da bizim için bir avantaj.”

“Bu sabah rehberli yürüyüşe çıktığımda onu kısa bir süre için gördüm,” dedi Meara.

“Ben de benim derslerin birinde gördüm. Kimseye söyleme şansım olmadı.” Iona oflayarak nefesini verdi. ‘Yeniden kendini güçlü hissediyor ve giderek cesareti artıyor.”

“Saklanmadığı zaman onun sonunu getirmek daha kolay,” diye dikkat çekti Böyle. “Benim ahırlara dönmem gerek. Eğer ihtiyacın varsa, Meara ya da Iona seninle kalabilir Branna.”

“Artık iyiyim ve ben... Ah lanet olsun!” Hızla ayağa kalktı. “Markette alışveriş yapıyordum ve aldığım her şey hâlâ arabada.”

“Ben hallederim,” dedi Connor.

“Ve her şeyi bulamayacağım bir yere koyarsın, değil mi? Güzel bir parça biftek aldım ve fırında pişirmeyi planlıyorum.”

“Küçük patatesler, havuçlar ve soğanlarla birlikte mi pişireceksin?”

Meara gözlerini devirdi. “Connor, kız kardeşin henüz kendisine gelmişken, tek düşündüğün miden öyle mi?”

“İyi olduğumu bildiği için böyle yapıyor, çünkü iyi olmasaydım bile yemek pişirmek sakinleşmemi sağlardı.” “Yiyecekleri buraya getiririz.” Fin tartışmaya yer bırakmayacak bir ses tonuyla konuşmuştu. “Eğer yemek pişirmek istiyorsan, burada da pişirebilirsin. Eğer bende olmayan bir şeye ihtiyacın olursa, gidip alırız. Benim ahırda ve üst katta yapmam gereken bazı işlerim var ama biri hep yakınlarında olacak.”

Fin dışarı çıktığında, Branna onun alışveriş torbalarını almaya gittiğini düşündü.

“Ona bir şans ver,” dedi Iona yumuşak bir sesle ve ayağa kalkıp, Branna’nın kolunu okşadı. “Ona bir şans vermek seni zayıf biri yapmaz ve onun da senin zayıf olduğunu düşünmesine sebep olmaz. Sadece ona bir şans ver.” “Bana ne istediğimi sorabilirdi.”

Connor onun şakağını öptü. “Sen de ona aynısını sorabilirdin. O zaman biz şimdi çıkıyoruz, akşam yemeğine döneriz. Eğer bir şeye ihtiyacın olursa, bana söylemen yeterli.”

Hepsi gittiğinde Branna oturdu ve ateşe bakarak derin düşüncelere daldı.

Branna içinde bulundukları koşulları düşünerek, ihtiyacı olan şeyi çağırmaya karar verdi. Araştırması ve çalışmaları üzerinde çalışacağı en iyi yerin mutfaktaki köşe olduğunu düşündü ve böylece fırında kızaran bifteği de yakından kontrol edebilecekti.

Fin ondan uzak duruyor ve sessizliğini koruyordu -ve Branna ikisini de bilerek yaptığının gayet farkındaydı. Bırak sinirlensin, diye düşündü. Kendisi de sinirliydi ve teklif ettiği buz gibi omzu, sadece sinirinin içten içe kaynamasından başka bir işe yaramamıştı.

Her şeyin ötesinde, Fin’in mutfağında güzel bir yemek pişirmenin tam olarak tadını çıkaramaması Branna’yı rahatsız ediyordu. Mutfağın hoş bir akışı vardı, ocağın yanında duran ve lavabodan fırına kadar su taşımak zorunda kalmadan büyük bir tencereye su doldurmasını sağlayan tencere hunisi gibi kullanışlı detaylar mevcuttu.

Ayrıca ocağa fazlasıyla imreniyordu. Bu kadar sık yemek pişirdiği hesaba katıldığında, kendisinin de altı ocaklı ticari bir fırını olmalıydı.

Yemek pişirmeyen bir erkeğin, kendisininkinden üstün bir mutfağı olması doğru gelmiyordu - dahası Branna, kendi mutfağının tarz ve kullanışlılık açısından rüya gibi bir mutfak olduğunu düşünüyordu.

Etini terbiye ederken bunları düşünüyordu, sonra geçici masasını mutfağın köşesine kurdu.

Bir fincan çay, birkaç kurabiye -elbette ki marketten alınmıştı- ve masanın altında Bugs ile birlikte horlayarak uyuyan kendi köpeği. Branna zamanını ikinci zehir için bir formül geliştirmeye çalışarak -kullanılacak malzemeler, kelimeler ve zamanlama- geçirdi. Babasına, iblisler hakkında daha fazlasını öğrenmesine yardımcı olacak birini tanıyıp tanımadığını sorduğu bir e-posta gönderdi.

Fin, ahırdaki işlerinden dolayı kirlenmiş bir halde içeri girdiğinde, Branna kitaplarını bıraktı ve mutfak tezgâhına oturarak havuçları soymaya başladı.

Fin hiçbir şey söylemeden kendisine bir bira aldı.

“Beni bu mutfağa sokan sensin.” Branna bunu sert bir şekilde söylememişti ama sesi tonundan öyle anlaşılıyordu. “Bu yüzden eğer bana olan kızgınlığın devam edecekse, başka bir yere git.”

Fin üzerinde eski püskü bir ceket, daha da eski bir kazak, tek dizi yırtılmış bir kot ve çok daha iyi günler görmüş botlar vardı. Yüzündeki soğuk ifadeyi çevreleyen saçları, rüzgarda karışmıştı.

Bu kadar seksi görünmesi, Branna’nın daha fazla sinirlenmesine neden oluyordu.

“Sana kızgın değilim.”

“O zaman mutluluğunu garip bir şekilde gösteriyorsun, çünkü birkaç kere eve girip çıktın ve benimle tek kelime bile etmedin.”

“Rehberli yürüyüşler için birkaç at daha satın alıyorum ve genç şahinlerden birini bir şahinciye satmakla ilgili bir anlaşma üzerinde çalışıyorum. Bu benim işim ve fazlasıyla meşgul tutuyor. Buraya geldim, çünkü çalışanların ve akşamüstü dersi için gelen genç bir kızın önünde anlaşmanın koşullarını konuşmak istemediğim için içeri girip üst kattaki ofisime çıktım.”

Birasını Branna’ya doğru uzattı ve sonra da içti. “Eğer senin için sorun olmuyorsa.”

“Olmuyor ama yine de sana kızgınlığını başka yerde yaşamanı söylüyorum. Burası lanet derecede büyük bir ev.” “Büyük olmasından hoşlanıyorum.” Fin yürüyerek, ortadaki ada tezgâhın karşı tarafında durdu. “Sana kızgın değilim, bu yüzden lanet bir aptal gibi davranma.”

Branna teninin altındaki kanın kaynağını hissedebiliyordu. “Şimdi de lanet bir aptal oldum, öyle mi?”

“Benim durduğum yerden öyle görünüyor.”

“O zaman orada durmak konusunda ısrar edersen, ben gideceğim.” Branna elindeki sebze soyucuyu sertçe bıraktı, sandalyesini geriye itti ve Fin kolunu tutana kadar kapıya giden yolun yarısını kat etti.

Branna onu odanın diğer yerine fırlatacak bir şok darbesiyle vurdu - neyse ki Fin buna hazırlıklıydı. “Sakinleş Branna, çünkü son birkaç saattir bunları yapmaya çalışıyorum.”

Branna’nın gözleri dumanlıydı, sesi için için yanan bir ateş gibiydi. “Lanet ya da değil kimse bana aptal diyemez.” “Senin aptal olduğunu söylemedim, sadece aptalca davranmamanı tavsiye ettim.” Ses tonu ocak yağmuru kadar serin ve sakindi. “Ve üçüncü kez sana kızgın olmadığımı

söylüyorum. Ve öfke kelimesi, sana dokunduğu için içimde ona karşı hissettiğim şeyi tanımlamakta fazlasıyla basit kalıyor.”

“O Connor’ı zehirledi, Meara’yı ve Iona’yı neredeyse öldürüyordu, Boyle’un ellerini kapkara olana kadar yaktı ve seni de benim mutfağımda yere serdi. Ve sırf artık göğüslerimin şeklini bildiği için ona karşı daha mı öfkelisin?” Fin, onun omuzlarını kavradı ve Branna onun gerçeği söylediğini gördü. Gözlerinin içindeki öfkeden öte bir şeydi. “Savaş yaraları, iyi ya da kötü, savaş sırasında kazanılır. Bu, onun gibi bir şey değildi. Sen kısa bir süre önce sana dokunmama izin verdin ve o da bunu yaptı, öyle mi? Bundaki dikkatli planlamacılığı, zamanlamayı görmüyor musun? Bunu sana bir daha dokunmak istediğimde benim kanımı, kökenimi ve soyumu düşünmeni sağlamak için yaptığını görmüyor musun?”

“Öyle değil-”

“Ve o zeki beyninle seninle temasa geçtiğini göremiyor, düşünemiyor musun? Hem de fiziksel temas ve bununla seni buradan, bu zamandan çekip, istediği yere götürebileceğini anlamıyor musun?”

Branna konuşmayı denedi ama sonra Fin onu bırakana kadar iki elini kaldırıp bekledi. Geri döndü ve yeniden oturdu. “Artık bana lanet bir aptal diyebilirsin, çünkü bunu hak ettim. Bunların hiçbirini düşünmemiştim ama şimdi yeterince net bir şekilde görebiliyorum. İlk söylediğine katılmıyorum, çünkü senin, onun yaptığı ve yapmaya çalıştığı şeyle hiçbir ilgin yok. Sen bana dokunduğunda aklıma o gelmez Fin. Yanlış anladığın nokta bu. Senin bu şekilde düşünmeni istedi ve görünüşe göre bunu başarmış.”

Branna onun birasına uzandı, sonra başını iki yana salladı. “Bira istemiyorum.”

Fin hiçbir şey söylemeden döndü, Branna et terbiyesinde kullandığı şarabın mantarını çıkardı. Bir kadeh doldurduğunda, Branna şarabı yavaşça yudumladı.

“İkinci söylediğine gelirsek, köklerim sağlam. Beni istediği zamana ve yere götürebileceğini düşünüyor olabilir. Ama söz veriyorum bunu yapamaz. Meara’yı cezbetmeye çalışırken bazı tedbirler aldım ve hepimiz zaman içinde nasıl boyut değiştirebileceğini gayet iyi biliyoruz. Bu konuda bana güvenebilirsin.”

“Tamam.”

Branna kaşlarını kaldırdı. “Sadece bu kadar mı?”

‘"Yeterli değil mi?”

“Beni korkutup, aşağılamaya çalıştı ve ikisini de yapamadı. Belki, senin bana dokunuşundan tiksinmem için duygularımı çarpıtmaya da çalıştı ama o konuda da başarısız oldu. Ama görünüşe göre çileden çıkarmak konusunda gayet başarılı olmuş. Bunu anlıyor, yani öfkeyi. Artık benimle sevişiyorsun ve bir başkasının bana dokunmasına izin vermeyeceksin.”

“Konu o değil Branna.” Fin biraz daha sakin bir şekilde parmaklarını saçlarının arasından geçirdi. “Yani, sadece o değil. Konu sana neyin dokunduğu.”

“O sadece sahip olmayı anlıyor. Hiçbir zaman senin pişmanlığını, duyduğun suçluluğu anlamayacak, çünkü ona kaç kere kan bağınızı reddettiğini söylesen de gördüğü tek şey bu. Senin kanının ötesini göremiyor. Sen görmek zorundasın. Hepimiz yapmak zorundayız. Ben de öyle, yoksa bana dokunmana izin veremezdim.”

“Ben onun kanını istiyorum. Kanının ellerimden damlamasını istiyorum.”

“Bunu biliyorum.” Branna da birçok kez böyle hissetmişti. “Ama bu intikam ve intikam onu yenemez. Ya da sadece intikamla olmaz, çünkü her ne olursak olalım biz insanız ve o bu kana susamışlığımızı fazlasıyla hak etti.” “Ben bu konuda sakin olamıyorum. Sen nasıl olabiliyorsun onu da bilmiyorum.”

“Çünkü bugün onun gözlerine baktım, şu an senin bana baktığından daha yakından. Soğuk ellerinin üzerimde yandığını hissettim. Ve bedenimden yükselen şey korku değildi. Eskiden öyleydi; güçle dolu olmama rağmen korku hislerime karışırdı. Ama bugün öyle değildi. Biz daha güçlüyüz, her birimiz tek başımıza, içinde var olan şeye rağmen ondan daha güçlüyüz. Peki bir arada olduğumuzda? Onun sonu oluruz.”

Fin tezgâhın yanında ilerledi ve ellerini yine Branna’nın omzuna koydu. Bu sefer nazikçe yapmıştı. “Bu defa onu durdurmalıyız Branna, ne olursa olsun.”

“Ve ben bunu yapacağımıza inanıyorum.”

Her ne olursa olsun, diye düşündü Fin yine ve dudaklarını Branna’nın alnına değdirdi. “Senin zarar görmeni engellemem gerek.”

“Korunmaya ihtiyacım olduğunu mu düşünüyorsun Fin?”

“Düşünmüyorum, hayır, ama bu seni korumayacağım ya da seni korumam gerekmediği anlamına gelmiyor.” Branna’nın alnını bir daha öptü.

Her ne olursa olsun.

★★★

Yönetmesi gereken bir işi vardı ve iş onu beklemezdi. Hesap defterlerinin dengelenmesi, telefonla birilerini araması ve aramalara geri dönmesi gerekiyordu, ayrıca her zaman okunması ya da imzalanması gereken yasal belgeler oluyordu.

Genç yaşında başarılı bir işletmeye sahip olmak, bu işletmeye ve bir hayale sahip olmaktan daha fazlasının gerektirdiğini öğretmişti. Böyle ve Connor günlük işleri -ve tüm o evrak ve karar verme işlerini- hallettikleri için minnettar olabilirdi. Ancak bu onun işten kurtulduğu anlamına gelmiyordu.

Seyahat ettiği zamanlarda bile -ister telefon, Skype ya da e-posta yoluyla- bağlantıda kalıyordu. Ancak evde olduğunda, kendisini ellerini kirletmek zorunda hissediyordu. Buna, atlarla fiziksel temas ve zihinsel bağlantı kurmaya değer verdiği için, atları tımar etmenin zevki de dahildi. Onları tımar etmek, beslemek ve onlarla egzersiz yapmak her bir at ile ilgili bir sezgi sahibi olmasını sağlıyordu.

Okuldaki şahinlerin temizliğini yapmaya ya da ıslak tüylerini dikkatle kurulamak için zaman ayırmaya aldırmıyordu. Genç olanları eğitmekte payının olmasından büyük bir tatmin duyuyordu ve Küstah ismini verdikleri -çünkü gerçekten öyleydi- dişi bir şahinle özel bir bağ kurmuştu.

Günler yavaşça uzasa da, bir gün içinde yapmak istediği ya da bitirmesi gereken şeyleri yapmaya yetecek kadar saat yok gibiydi. Ancak Fin nerede olmak istediğini biliyordu ve o yer eviydi.

Connor ile birlikte okulun çitlerinin orada durup, ofis yöneticilerinin oldukça istekli spaniel cinsi köpeği Ro-meo’ya mavi topu atarken, neredeyse bir yıl oldu, diye düşündü. Yirmi yaşından beri ilk defa bu kadar uzun süre aynı yerde kalıyordu.

İş, merak ve cevap bulma ihtiyacı onu yeniden uzaklara çağıracaktı fakat artık bunun aylarca olmayacağını umuyordu. İşaret üzerinde belirdiğinden beri ilk defa yeniden kendisini evinde hissediyordu.

“Kışın ve talebin azalmasının, daha önce bahsettiğimiz şahin yürüyüşleri için en iyi dönem olduğunu düşünüyorum.”

“Biraz macera için buraya gelenlere, özelden de fazla bir şey sunalım.” Connor topa bir tekme atarak, köpeğin hızla peşinden koşmasını sağladı. “Ücretlendirme konusunda bir çözüm üretmiştim ama Böyle her zamanki gibi söylendi.”

“Tıpkı benim gibi. Bunun için farklı bir sigorta ile ilgili bazı düzenlemeler yapmak gerekecek ve bunlarla ben ilgileneceğim.”

“Bu işin bana kalmamasına sevindim.”

Topu atma sırası Fin’e gelmişti. “Bir başka konu da programı planlama ki bunu düzenlemeyi sana ve Boyle’a bırakacağım. Deneyimli sürücüler ve şahin eğitmenleri olarak sen ve Meara varsınız, Iona ise şahinler konusunda oldukça iyi.”

“O at üzerinde de bir o kadar iyi. Bu da bize düzenleme için sorumluluk alabilecek üç kişi vermiş oluyor. Sen de dördüncü olacaksın.”

Fin gülümseyen Connor’a baktı. “Ben rehberli yürüyüş yapmadım... Yani Böyle ile birlikte yeni başladığımız zamandan beri.”

“Kesinlikle istediğin zaman, yanma çırak olarak diğerlerinden birini alarak çıkabilirsin. Bundan eminim.”

Connor topa vurmaya hazırlanırken, Fin engel olarak topu aldı ve havaya fırlatmadan önce, çocukluğundan hatırladığı birkaç ayak numarası yaptı.

“Madem öyle sonra bir maç yapalım mı?” diye sordu Connor.

“Zamanım olduğunda boyunun ölçüsünü alacağım ama bu senin ve Boyle’un bakması için yeni broşürün taslağını hazırladıktan sonra olabilir. Bu arada şahinleri yönetip, ata binip, küçük grupları idare edecek birini daha almalısınız. Aklından geçen biri var mı?”

“Şahinler konusunda daha fazla deneyimi olan birkaç kişi var ama ben, bizim Brian derim. Yeni şeyler öğrenmek, farklı şeyleri denemek konusunda en istekli olan o.” “O zaman sen onunla konuşursun, eğer o da hevesliy-se, eğitime başlayabilir ve nasıl gittiğine bakarız. Çalışanlar ya da arkadaşlarımızla da birkaç deneme yapmalıyız. Eğer bunların hepsi iyi giderse mart ayında müşterilere sunmaya başlayabiliriz. Hedef olarak ekinoksu belirleyebiliriz.”

“Ufak tefek pürüzleri düzeltmek için en iyi zaman.” “Şimdi Küstah’ı biraz dışarı çıkarmak istiyorum. Ahırların oraya gideceğim ve bir ata bineceğim, bakalım bir atla ve sürücüsüyle birlikte neler yapabiliyor. Merlin de onu hizada tutmak için bizimle birlikte gelecek. Onların nasıl anlaşacağını da görmek istiyorum. Aslında onları çiftleştirmeyi düşünüyorum.”

Connor gülümsedi. “Ben de seninle bunu konuşacaktım. Bana göre çok doğru bir eşleşme. Birbirlerine yakışıyorlar - Merlin’in asaleti ve kızın küstahlığı. Bence bizim için güzel bir yavru üretecekler.”

“Kararı onlara bırakacağız.”

Dişi kuş hâlâ ödülü beklerken ve eldivenini çekiştirirken, Fin yem torbasını alıp Sassy’nin kösteğini sabitledi. Kuş memnun bir halde gagasıyla tüylerini düzeltti, başını eğdi ve sadece cilveli olarak nitelendirilebilecek bir bakışla ona baktı.

“Şu anda kesinlikle birini çağırıyorsun, öyle değil mi?” Kapılardan kuşla birlikte çıktı ve ahırlara doğru dönerek Merlin’i çağırdı.

Şahini başlarının üzerinde yüksekten uçup, Fin’in gösteriş olarak nitelendirebileceği uzun, zarif bir hamleyle aşağı indi. Kolunun üzerinde duran Küstah kanatlarını açtı.

“Sen de ona katılmak istiyorsun, öyle değil mi? O zaman düzgün davranacağına ve seni yönlendireceğim yere gideceğine güveniyorum.” Kuşun kösteğini gevşetti, kolunu kaldırdı ve onun gökyüzüne doğru yükselmesini izledi.

Şahinler birlikte halkalar çizdiler, birkaç kez takla attılar ve Fin, evet, diye düşündü, Connor ile durumu doğru değerlendirmişlerdi. Birbirlerine yakışıyorlardı.

Fin yürüyüşün, tanıdık ağaçların, yolun, havadaki kokuların tadını çıkardı. Hissedeceğini ummasına rağmen, Cabhan’a dair hiçbir şey hissetmedi ve kendisine sadece şahinler eşlik ederken okuldan ahırlara giden yolu kat etti.

Ahırların güzel bir resim gibi göründüğünü düşündü, etrafı çevrili çayır, kamyonetler, arabalar ve Ceasar’ın ahırın küçük penceresinden çıkmış haşmetli başıyla göz alabildiğine uzanıyordu. Onu kişneyerek karşılayan atı okşamak ve kısaca sohbet etmek için doğruca atın yanına gitti.

Böyle ofiste ters ters bilgisayarın ekranına bakıyordu.

“Neden insanlar bu kadar çok aptalca soru soruyorlar?” dedi.

“Sen soruların cevaplarını bildiğin için onların aptal olduğunu düşünüyorsun.” Fin masanın boş tek bölümü olan köşesine oturdu. “Okuldan, Connor’ın yanından geliyorum,” dedi ve Boyle’a yeni paket planlarından bahsetti.

“Iona bu konuda oldukça hevesli, orası kesin. Brian, şey, o biraz genç ama gördüklerim ve duyduklarıma göre oldukça fazla çalışıyor. Ayrıca onun ata yeterince iyi bindiğini biliyorum. Ben ona bir şans vermek konusunda istekliyim.”

“O zaman detayları konuşuruz. Bana burada ihtiyacın yoksa, Ceasar’ı alıyorum. Merlin ve genç bir dişi şahinle avlanma yürüyüşüne çıkmayı deneyeceğim. Potansiyel bir rota belirleyeceğim.”

“Dikkatli ol. Iona ile bu sabah erken saatlerde, işlerin ne durumda olduğunu görmek için yeni eve gittik. Iona kurdun ağaçların arasında sinsice dolaştığını görmüş.”

“Sen görmedin mi?”

“Hayır, benim arkam dönüktü, marangozlardan biriyle konuşuyordum. Iona, evin etrafına koruma koymasına rağmen, daha önce olduğundan daha yakma geldiğini söyledi.”

“Ben de bir bakacağım.”

“Minnettar olurum.”

Fin, her zamanki gibi ağır bir yürüyüş yerine hızlı bir koşuya çıkacağını anladığından istekli olan Ceasar’ı eyerledi. Atı dışarı çıkarıp üzerine bindikten sonra biraz uzaklaştı, eldiveninin üzerine yem koydu ve Küstah’a seslendi.

Küstah yavaşça koluna indi, açlıktan ölüyormuş gibi tavuğu yuttu ve sonra da Fin’in koluna yerleşti. Küstah ve Ceasar uzun bir süre bakıştılar, sonra at şahinle hiçbir alakası yokmuş gibi başını başka yöne çevirdi.

“Bu güzel bir tavırdı,” diye karar verdi Fin ve hem atı hem de şahini sınamaya karar vererek dizginleri serbest bıraktı

Bu, kanatlarını açan -ki bu görülmeye değer bir manzaraydı- ve Fin onu rahatlatmasa kaçıp gidecek olan şahini çok şaşırttı.

“İyisin. Bu da uçmanın bir başka yolu.” Tam olarak ikna olmayan şahin biraz huzursuzlandı ama eldivenin üzerinde durmaya devam etti. Tatmin olan Fin, atı eşkin sürmeye başladı ve şahine uçabileceği işaretini vermeden önce ağaçlıklara döndü.

Küstah, Merlin’in beklediği dala doğru yükseldi.

“Aferin, gerçekten aferin. Merlin, sen öncülük edeceksin ve biz de seni izleyeceğiz.” Merlin ağaçların arasından ilerledi; dişi şahin onu takip etti. Temkinli bir şekilde ilerlemeye devam eden Fin, atı ileri doğru yönlendirdi.

Sonraki yarım saat içinde şahinin yeteneklerini sınadı, onu eldivenin üzerine çağırıp yeniden uçmasına izin verdi.

Hava çiseleyen yağmurla karardı ama hiçbiri bunu önemsemedi. Orada, bir oyunun içinde özgürlüğü yaşıyorlardı.

Fin zihninde rotayı belirledi ve şahinlerin ağaçların arasında nasıl dans ettiklerini, atın temposunu bozmadan eldivene konup uçmalarını izleyerek bunun müşterileri için iyi bir gezinti olacağını düşündü.

Nehrin mırıltısını duyacak kadar yakın, şahinlerle bir-

likte bir başka zamana seyahat ediyor gibi hissedecek kadar uzaktı. Ve karın kokusunu alabiliyordu. Akşam karanlığında yağacak, diye düşündü, yeşil ve kahverengileri süsleyecek, etraf bir süre için hareketsiz ve sessiz olacaktı.

Bahar geldiğinde, karaçalılar ve Branna’nın hem sevdiği hem de büyülerde kullanmak için topladığı kır çiçekleri serpilecekti.

Bahar geldiğinde, diye düşündü, bu ağaçlar arasında onunla huzur içinde yürüyebilecekti.

Ve onu düşündüğünde yön değiştirdi. Fin onunla birlikte çalışırken, şahinler ve at bir süre kulübenin dışında dinlenebilirlerdi.

Bir patikaya girdiğinde, Ceasar’ı yeniden eşkin yürüyüşe aldı ve sonra Bugs’ın dili dışarıda, kendisine doğru koştuğunu görünce kahkaha attı.

“Artık tazı da olduğuna göre üçüne birden sahibim. Sadece gidip Branna’ya uğrayacağız. Hepiniz için bir şeyleri olabilir. Sonra eve dönmeden önce Boyle’un yeni evine bir bakacağız.”

Bu plandan memnun olan Bugs, atın yanında hızla koşuyordu.

Fin, devrilmiş büyük ağaca ve Sorcha’mn kulübesinin kalıntılarının çoğunu çevreleyen kalın asmalara yaklaşırken yavaşladı.

Bugs kısık sesle hırladı.

“Evet, bize yaklaşıyor. Onu ben de hissediyorum.”

Fin, Küstah’a havada kalmasını emretti ve Merlin’i de koluna konması için çağırdı.

Sis asmaların arasında yılan gibi sinsice kıvrılırken Fin boşta olan elini uzattı, köpeği havaya kaldırarak eyerde önüne oturttu.

Çekimin, elde edebileceği her şeyin sıcaklığının, sunulan tüm karanlık hediyelerin tadını çıkarmak üzere içeri girmesi için neredeyse neşeli denilebilecek daveti hissetti.

“Eğer elindeki en iyi şey buysa...” Fin omuz silkerek, atı döndürmeye başladı.

Simsiyah parlayan kurt asmaların arasından hızla çıktı, boynundaki kırmızı taş nabız gibi atıyordu. Ürken Ceasar şaha kalktı ama Fin eyerin üzerinde durmayı başardı ve Bugs dengesini kaybetmeden onu yakaladı.

Küstah, Fin’i şaşırtan bir şekilde avına saldırır gibi aşağı doğru uçtu, aniden kurda saldırdı, sonra yeniden yükselerek bir ağaca tüneyip, yukarıdan kurda bakmaya başladı.

Zeki kız, diye düşündü Fin. Vahşi ve zeki kız.

“Bir daha söylüyorum, eğer elindeki en iyi şey buysa...”

Fin, hızla Ceasar’ı öne sürerek saldırdı ve bir eliyle kurdun altındaki toprağı ikiye böldü. At yarılan toprağın üzerinden atlarken, kurt gözden kayboldu.

Fin, arkasından gelen kahkahayı duydu ve atı o tarafa döndürdü.

Cabhan yarılmış toprağın ilerisinde, bir sis örtüsünün üzerinde süzülüyordu.

“En iyisinden oldukça uzakta oğlum. Henüz en iyi hamlemin tadına bakmadın. Kendini sakla, çünkü sonunda bana geleceksin. Senin kanını tanıyorum.”

Fin, içindeki yeniden saldırma isteğiyle savaştı, arkasını dönmesinin daha büyük bir darbe olacağını bilecek kadar uzun süredir bu işin içindeydi.

Bu yüzden sadece Ceasar’ın yönünü değiştirdi ve acele etmeden uzaklaşmaya başladı.

“Kendini sakla.” Bu bir haykırış değil, bir fısıltıydı. “Ve

seninle işim bittiğinde, arzuladığın Kara Cadı’yı sonsuza kadar kendime bağlayacağım.”

Dönüp saldırmak için hissettiği istek, hissettiği öfkesiyle birlikte büyüyordu.

Fin, arkasına bakmadan, topraktaki yarığı düzeltti ve ilerleyerek ağaçlıkların içinden çıktı.

Atı kulübenin dışına bağladı ve üzerinden indikten sonra yanağını Ceasar’ın yanağına yasladı. “Bugün senden saldırmanı istediğimde hiç tereddüt etmeyerek ismini hak ettiğini gösterdin.” Bir sihirbaz gibi elini uzatıp boş olduğunu gösterdi, sonra bileğini çevirdiğinde elinin içinde bir elma vardı.

Ceasar ödülünü katır kutur yerken Fin, Küstah’ı eldivenin üzerine çağırdı. “Ve sen de bu kadar genç birine göre çok cesursun. Avlanacaksın.” Merlin’e işaret etti. “Bran-na’nın arazisinde birlikte avlanacaksınız ve bir süre Roibe-ard’ın kısmında kalabilirsiniz. Ve sen.” Eğilip Bugs’ı okşadı. “Bahse girerim burada senin gibiler için de bir kurabiye vardır.”

Fin köpek ile birlikte kulübeye doğru yürüyüp içeri girdi.

“İşte ödülüm,” dedi Fin, Branna küçük atölyenin fırınından bir tepsi kurabiye çıkarırken.

“Zamanlaman fazlasıyla iyi.” Branna tepsiyi fırının üzerine koyup döndü. “Bir şey olmuş,” dedi anında.

“Çok önemli bir şey değil ama eğer elinde varsa burada kurabiyeyi hak eden bir tazı var.”

“Elbette.” Branna kavanozun içinden iki kurabiye çıkardı, çünkü Kathel küçük arkadaşını karşılamak için çoktan uyuklamakta olduğu şöminenin önünden kalkmıştı.

“Ben bu tür kurabiyeleri tercih ederim,” dedi Fin ve Branna’mn rafın üzerinde soğuttuğu pişirilmiş kurabiyelerden birini aldı. “Önce evde, sonra okulda ve ahırlarda halletmem gereken işlerim vardı. Önümüzdeki bahar şa-hin-at paketini satmaya başlayacağız.”

“Bu çok iyi ama ne oldu?”

“Şahin ve atı alıp dışarı çıktım. Ceasar, Merlin ve hazır olduğunda Merlin’le çiftleşecek olan Küstah adında güzel bir dişi.”

“Dişi bu konuda ne hissediyor?” Branna su ısıtıcıyı açarken, Fin çoktan ikinci kurabiyeyi almıştı.

“O Merlin’in, Merlin de onun dış görünüşünden hoşlanıyor. Ben pakete uyacak birkaç rota belirlemeye çalışıyordum. Büyük ahırların yanından geçerken, Bugs da bize katıldı. Seninle birlikte bir-iki saat çalışmayı düşünerek, onlarla birlikte bu tarafa yöneldim ve Sorcha’nın kulübesinin girişinin yanından geçtim.”

“Oradan geçmekten kaçınabilirdin.”

“Bu doğru. Ama bunu istemedim. Ve kaçınmadığım için de Merlin için seçtiğim şahinin onun eşi olacağını anladım.”

Fin ona olanları anlattı, Branna’nın verdiği çayı aldı ve aklından üçüncü kurabiyeyi almayı geçirdi.

“Giderek daha da arsızlaşıyor,” dedi Branna.

“Bize sataşacak kadar ki zaten her zaman yaptığı şey de bu. Ona bir daha saldırmamı istedi ve ben de bunu yapmayı reddetmenin onu daha fazla aşağılayacağını fark ettim.” “Hiçbirimizin risk almadan, basit bir yürüyüşe bile çıkamayacağımızı bilmemizi istiyor. Alay ediyor,” diye katıldı Branna, “bizim moralimizi bozmayı, etrafımızın sarıldığını düşüneceğimizi umuyor.”

“Kendisine eskiden olduğundan daha fazla güveniyor ya da ben öyle düşünüyorum.”

“İki kere, hatta daha fazla onun kanını akıttık ve son seferinde neredeyse onu yok ediyorduk.”

“Ama yok edemedik,” diye vurguladı Fin. “Ve iyileşiyor, yeniden iyileşmek için sadece sığınağına gitmesinin yeterli olduğunu biliyor. Bizimle defalarca savaşabileceğini ve defalarca geri geleceğini biliyor.”

“Kendisinin -ya da içindeki varlığın- yok edilebileceğine inanmıyor. Ama ben bunun üzerinde çalışıyordum.” Branna parmaklarını not defterinin üzerine vurarak ona doğru gitti. “Babama sordum, o da başkalarına danıştı ve bazı malzemeleri birleştirdim, iblisi yenebileceğimizi düşünüyorum. Aynı zamanda, beraber yapacağımız büyünün sözleri üzerinde de çalıştım. İsmine ihtiyacımız var. Bunun iblisi ismiyle çağırmadan işe yarayacağına inanmıyorum ve babamın danıştığı kişiler de bunu onaylıyorlar.” Fin avcuna üçüncü kurabiyeyi aldı ve sonra Branna’nın yanma giderek omzunun üzerinden okumaya başladı.

“Kurutulmuş yarasa kanadı ve en iyisi Romanya’da, öyle mi?”

“Bana söylenen bu.”

“Hamile bir Tibet sığırının kuyruğunun kılları.” Fin bir kaşını kaldırdı. “Semender gözü ya da köpek dili yok. Kusura bakmayın,” dedi hem Kathel hem de Bugs’a.

“Dalga geçebilirsin ama bu formülü, bulabildiğim en iyi kaynaklardan yararlanarak geliştirdim.”

“Kurtboğan, güzelavrat otu -ezilmiş-, eser miktarda Amazon boru çiçeği, Ermenistan’dan gelen baldırgan taç yaprakları, manşinel ağacının öz suyu. Bunlardan bazılarını biliyorum.”

“Hepsi zehir. Hepsi de doğal zehirler. Bunlardan bazıları, daha önce Cabhan için hazırladığımız iksirin içinde de vardı ama buradaki malzemelerden bazıları daha önce hiç çalışmadığım kadar yabancı. Belli ki bazılarını getirtmek zorunda kalacağım. Bir rahip tarafından kutsanmış su gerekiyor ki bu oldukça kolay. Kan yine birleştirici faktör. İhtiyacımız olan senin kanın. Kanın, bir tutam saçın ve kesilmiş tırnakların.”

Fin sadece homurdandı.

“Miktarları ve sıralama üzerinde çalışmaya başladım. Kaynaklarım bir şekilde birbirleriyle çelişiyor ama doğru karışımı bulacağız. Ayrıca kelimelerin de doğru olması gerekiyor. Doğru yaptığımız zaman iksir, siyah ve yoğun olacak. İçinde hiç ışık olmayacak ve ışığı hiç yansıtmayacak.” Fin uzanıp onun omuzlarına masaj yaptı. “Kasılmışsın. Gergin değil, memnun olmalısın. Harika bir ilerleme göstermişsin Branna.”

“Doğru zamanı bulmadığımız sürece bunların hiçbirinin işe yarayacağına dair umut yok ve bu konudaysa bir ilerleme kaydedemedim.”

“Bunun üzerine ben de düşündüm. Ostara[1] nasıl? Ekinoks. Işık için yaz gündönümünü denedik. Ostara da ışık anlamına geliyor, dengede ışıktan yana ağır basıyor.

“Defalarca buna dönüp durdum.” Branna, gevşemiş tokaları sağlamlaştırmak için ellerini saçlarının arasından geçirdi. “Doğru olmalı ve belki öyledir, denemeden göremeyeceğiz.”

Fin, hala onun omuzlarını ovarak onu kendine çevirdi. “Büyüyü ve iksiri Ostara sırasında tasarlamayı deneyebilir

ve işe yarayıp yaramadığını görebiliriz. Tabii eğer hamile bir Tibet sığın bulabilirsek.”

Branna, Fin’in umduğu gibi gülümsedi. “Babam, makul bir ücret karşılığında listedeki herhangi bir şeyi bize sağlayabilecek bir adam tanıdığını söyledi.”

“O zaman ücretini ödeyeceğiz ve başlayacağız. Hâlâ bir saat kadar vaktim var yani, sana büyü konusunda yardım edebilirim. Ama bu akşam, biraz eğlenip, zihnini tüm bunlardan uzaklaştırabileceğim düşünüyorum.”

“Aklındaki ne?”

“Benimle birlikte dışarıda bir akşam yemeği yemen gerektiğini düşünüyorum. Aklımda çok beğeneceğini düşündüğüm bir yer var.”

“Dışarıda akşam yemeği mi? Peki, bu nasıl bir yer olacak?”

“Çok şık bir yer. Romantik ve şık bir yer, yemekler de krallara layık.” Fin, onun açılmış saçlarının bir tutamını parmağına doladı. ‘"Yılbaşında giydiğn elbiseyi giyebilirsin.”

“Birden fazla elbisem var, kendi yapmadığım ve krallara layık bir yemek yiyeceksem çıplak da gelebilirim.”

“Eğer ısrar ediyorsan olur ama seni tatlıdan sonra kendim soyup çıplak hale getirmeyi tercih ederim.”

“Bir randevuya mı çıkıyoruz Finbar?”

“Evet. Akşam yemeği saat sekizde ama yemekten önce şehrin tadını çıkarman için seni saat yedide alacağım.” “Şehir mi? Hangi şehir?”

“Paris,” dedi Fin ve onu öptü.

“Yemek için Paris’e uçmamızı mı istiyorsun?”

“Harika bir yemek için, ışıklar şehrine.”

“Paris,” diye tekrarladı Branna ve kendisine bunun hoppa, aptalca bir şey olduğuna ikna etmeye çalıştı ancak başaramadı. “Paris,” dedi yeniden ve Fin’i öptü.

“Nasıldı? Paris,” diye ekledi Iona. “Gittiğinizden beri erkekler bizi hiç yalnız bırakmadığından bu konuda konuşma fırsatı bulamadık.”

“Çok güzeldi. Aslında nefes kesiciydi. Işıklar, sesler ve tabii ki yiyecekler ve şarap. Birkaç saat için tamamen farklı bir dünyadaydık.”

“Romantik miydi?” Iona, yumuşak ve canlı renklerdeki sabunların etrafına kurdeleler bağladı.

“Öyleydi.”

“Neden bu kısmının seni endişelendirdiğini anlamıyorum.”

“Ben romantizm peşinde değilim. Romantizm zihni bulandıran bir şey.” Branna şifalı bitkileri ölçtü. “Şu an böyle bir şey yapamam.”

“Birbirinizi seviyorsunuz.”

“Sevgi her zaman cevap olmuyor.” Iona ürünlerin yerleştirilmesine yardım ederken, Branna büyülü malzemelere odaklandı. Bir başka savaş ve muhtemelen başka sal-

dırılar gelecekti. Bu nedenle de beklenmeyen olasılıklara karşı elinde iyileştirici adına her şeyin olmasını istiyordu.

“Senin için öyleydi ve bunun için de çok mutluyum.” Küçük kazanın içine tam altı damla latin çiçeği özü koydu. “Bu seni sen yapan şey ve amacını güçlendiriyor.”

“Senin amacını ise zayıflattığını düşünüyorsun.” “Zayıflatabileceğini düşünüyorum ve artık bunun olmasına izin veremeyiz. Hem Fin hem de ben, birimiz ol-, madan yaşayabileceğimizi biliyoruz. Bunu daha önce gayet iyi başardık. Yaşadığımız şeyin sadece şu an için geçerli olabileceğini biliyoruz. Sonrasında ne olacak olursa olsun, ister birlikte ister ayrı, Cabhan’ın işinin bitmesine kadar beklemek zorunda.”

“Onunlayken daha mutlusun,” diye vurguladı Iona.

“Ve hangi kadın düzenli bir cinsel hayatı olduğunda daha mutlu olmaz ki?” Iona’nın küçümseyerek homurdanmasının ardından, sessiz olmasını söyleyecek şekilde bir parmağını kaldırdı ve ellerini kazanın üzerinde tutarak, içindeki sıvının hızla kaynamasını sağladı. Mırıldanarak, bir eliyle ışık, diğer eliyle de ince mavi bir yağmur yağdırdı. Bir an için bir gökkuşağı oluştu, sonra o da kayarak kazanın içinde kayboldu.

Branna sıvının en düşük ısıda kaynamasını sağladı. Yaptığından tatmin olarak geri döndüğünde, Iona’nın kendisini incelediğini gördü.

“Çalışmanı izliyordum,” diye açıkladı Iona. “Güç etrafında akarken, çok güzel, çok zarif görünüyor.”

“Depoladığım ağrı kesici ve yatıştırıcı merhemler kadar, bu güçlendiricilerin de elimizin altında bulunmasına ihtiyacımız var.” Branna, savaş ganimetlerini sakladığı sandık olarak düşündüğü dolaba eliyle vurdu.

“En iyisini umut et ama en kötüsü için hazırlan.”

“Güzel bir prensip.”

“Fin hakkında yaptığın şey de bu mu?”

“Onunla birlikte olmak -ve sadece seksten bahsetmiyorum- ona âşık olmamın tüm nedenlerini hatırlamama neden oluyor. İçinde büyük bir şefkat var ve onun bu yönünü unutmak istiyorum. Esprili olması, odaklanması, sadakati; artık birliğimiz için bunların hepsini hatırlamak istiyorum. Onun kim olduğunu hatırlamam, bu konuda ona tamamıyla güvenebilmem anlamına geliyor. Ona tüm güvenimi vermem gerekiyor. Ve ne kadar çok uğraşırsam uğraşayım, bunu eskisi gibi yapabileceğimden emin değilim.”

“Fin bugün gelecek mi?”

“Ona ihtiyacım olmadığını söyledim. Hâlâ bazı malzemeler konusunda deneme aşamasındayız, yani henüz zehri hazırlamaya başlayamayız. Onun da benim gibi yapması gereken işler var. Ve sen de gününün çoğunu bana ayırdığın için minnettarım.”

“Senin dükkânında bulunmayı seviyorum ve senin için ne kadar çok şey yapabilirsem, sen de iblis zehrine o kadar fazla zaman ayırabilirsin. Daha sonra Alastar’ı dışarı çıkarmak istiyorum ve senin de bizimle birlikte at süreceğini umuyordum.”

“At sürmek mi?”

“Senin ata bindiğini gördüm ve Meara da buna eskiden ayırdığın kadar zaman ayırmadığından bahsetti.”

At sürmüyorum, diye düşündü, çünkü bu ona Fin’i hatırlatıyordu. Ancak artık... Fin, onun için Aine’i getirmişti ve Branna henüz atla arasındaki bağı sınama zevkini tat-mamıştı.

“Eğer yapılması gerekenler biterse, gelirim. Ayrıca ikimiz ata binersek, Cabhan’ı da hissedebiliriz.”

“Artık onu her gün görüyoruz.” Iona tembelce hoş sabunları, renkli havluların içine istifliyordu. “Etrafta pusuya yatıp, sinsice dolaşıyor.”

“Biliyorum. Onu ben de görüyorum. Artık sınırlarımı daha sık zorluyor.”

“Dün gece rüyamda Teagan’ı gördüm. Konuştuk.”

“Ve bunu bana şimdi mi söylüyorsun?”

“Kısa bir ziyaretti. Şöminenin önünde oturup çay içtik. Karnı ortaya çıkmaya başlamıştı ve bebeğin tekme attığını hissetmeme izin verdi. Bana kocasından bahsetti ve ben de Boyle’u anlattım. O anda, senin hepimizin bağlantı içinde olduğumuz hakkında söylediğin şeyi hatırlayınca kocasının ve Boyle’un çok benzediğini fark ettim. Çabuk sinirlenmesi, atlara ve toprağa olan sevgisi.”

“Böyle, üçlüye Teagan’ın evli olduğu erkek kanalıyla mı bağlı? Evet, bu olabilir.”

“Cabhan’dan bahsetmedik ve bu garip değil mi? Sadece çay içtik ve onun kocasından, doğacak bebeğinden ve bizim düğün planlarımızdan bahsettik. Rüyanın sonunda bana küçük bir tılsım verdi ve bunun Alastar için olduğunu söyledi.”

“Tılsım sende mi?”

“Bu sabah buraya gelmeden önce onun yularına koydum. Cebimde Alastar için yaptığım bir tılsım vardı, ben de ona verdim.”

“Hepimiz simgelerimizi değiş tokuş ettik, her birimizde biri var. Ben bunun nezaketten fazlası olduğunu düşünüyorum. Bizim zamanımıza ait bir şeylerden onların

zamanına ve onların zamanından bir şeyler bizim zamanımıza. Cabhan’la bir daha karşılaştığımızda, üçlünün tüm yeteneklerinin yanımızda olması lazım.”

“Hâlâ ne zaman olacağından emin değiliz.”

“Bu, beni de çok rahatsız ediyor,” diye itiraf etti Branna. “Ama iblisi yok etmek için yapmak zorunda olduğumuz zaman bileceğimize inanmak zorundayım.”

“İblisler ve yüzyıllar önce yaşamış kuzenlerimizin bizi rüyalarımızda ziyaret etmesi. Savaşlar, hortumlar ve düğünler. Hayatım bir sene önce olduğundan çok daha farklı. Artık neredeyse bir yıldır buradayım ve daha önce yaşadığım hayatı yaşamamış gibi hissediyorum. Böyle için bir yıldönümü kutlama yemeği planlamam aptalca ve gerçek dışı bir şey mi? Bununla onu şaşırtmak istiyorum, demek istediğim berbat değilmiş rolü yapmadan gerçekten yiyebileceği bir şey pişirmek istiyorum.”

Her ikisi de şaşırmış ve duygulanmıştı. Branna havluları düzenleyen Iona’ya baktı. “Tabii ki aptalca değil.”

“Onu hâlâ ilk zamanlarda Alastar’a binerken gördüğüm zamanlardaki gibi görebiliyorum. İkisi de doğruca kalbime dokunmuştu. Anık ikisi de bana ait. O günü hatırlamak istiyorum.”

“O zaman bunu yapacaksın.”

Bir şey Branna’nın zihninin köşelerine dokundu. Ne olduğunu anlamak için duraksadı ve o sırada kapı tıngırdayarak açıldı.

Neşeli, büyükanne gibi görünen bir komşusu, içeri girdi.

“İyi günler Bayan Baker.”

“Sana da Branna ve sana da Iona. Umarım sizi rahatsız etmiyorumdur.”

“Hiç etmiyorsunuz. Biraz çay alır mısınız?” diye önerdi Branna.

“Sorun olmazsa sevinirim. Zaten çay için geldim - nezle için hazırladıklarından varsa. Eğer elinde satın alabileceğim çay varsa, köye kadar gitmek zorunda kalmam.” “Elbette var. Buyurun, paltonuzu çıkarın ve ateşin yanma oturun. Nezle olacak gibi mi hissediyorsunuz?” “Ben değil ama kocam fena hastalandı ve şikayetleriyle beni delirtiyor. Sadece nezle olduğu için hayatın sona ermediğini bilecek kadar akıllı bir kadınla ateşin yanında bir fincan çay içmenin akıl sağlığımı yitirmeme engel olacağına eminim. Ah, o sabunlar, kavanozlardaki şekerler kadar güzel değil mi?”

“Hangisinin favorim olduğunu bilmiyorum ama önde giden bu.” Iona cesur, kırmızı renkli bir keki koklaması için Bayan Bajer’a uzattı.

“Bu çok hoş. Bir tavayla kocamın kafasına vurup onu bayıltmadığım için kendimi bunlardan biriyle ödüllendireceğim.”

“Bunu hak ediyorsunuz.”

“Biraz burunları aktığında erkekler bebeklerden bile daha yorucu oluyorlar. Düğünün yaklaştığına göre, sen de bunu çok yakında öğreneceksin.”

“Düğün hediyesi olarak güzel bir tava almayı umuyorum,” dedi Iona ve Bayan Baker’ın kıkır kıkır gülmesine neden oldu.

Teklifi kabul ederek paltosunu, atkısını çıkardı ve ateşin yanına yerleşti. “Ve işte senin KathePin. Bir köpek, bir şömine ve bir fincan çay, hepsi çok güzel. Buraya gelirken onu ağaçlıkların kenarında sinsice gezerken gördüğümü sandım, hatta onun bizim Kathel olmadığını anlamadan önce ona seslendim bile. Kesinlikle iri, siyah bir köpekti ve bir an için şöyle düşündüm: Pekâlâ Tanrım, bu bir kurt. Sonra gözden kayboldu.” Parmaklarını şaklattı. “Sanırım yaşlı gözlerim bana oyunlar oynuyor.”

Branna, Iona’ya hızlıca bir bakış attıktan sonra çay ve kurabiyeleri getirdi. “Belki de yolunu kaybetmiştir. Onu daha önce gördünüz mü?”

“Görmedim, hayır ve umarım bir daha görmem. İtiraf ediyorum ki onun Kathel olduğunu sanıp ona seslendikten sonra bana dönmesi tüylerimi diken diken etti. Neredeyse geri dönüp içeri girecektim ki içeride Bay Baker’ın sızlandığını düşünürsek, bunun beni ürperttiği anlamına geliyor.”

“Ah, Branna ne kadar da lezzetli. Sana çok minnettarım.”

“Afiyet olsun. Elimde Bay Baker’ın çayına ekleyebileceğiniz bir tonik var. Bu, onu rahatsız eden şeye iyi gelecek ve iyi bir uyku uyumasını sağlayacak.”

“Fiyatını söyle.”

Bayan Baker’ı eğlendirdiler, çayı ve toniği satın almasını sağlayıp, güzel kokulu bir sabunu hediye ettiler. Ve Branna, onun eve güvenli bir şekilde vardığından emin olmak için Kathel’i onunla gönderdi.

“Kendisini ona göstermiş mi?” diye sordu Iona yalnız kaldıkları anda, “yoksa varlığı daha mı somut hale geldi?” “Ben dc daha dikkatsiz bir hale mi geldi diye düşünüyorum, çünkü bu da bir olasılık. Bayan Baker’ın da dediği gibi etrafta uluyor, bizi korkutmayı umuyor ve kendisini diğer insanlardan saklamıyor. Diğer insanların dikkatini

çekmeyi istemediğini düşünürsek, bunun dikkatsizce bir şey olduğunu düşünüyorum.”

“O sabırsız.”

“Olabilir, ama biz hazır olana kadar beklemek zorunda. Bu güçlendirici ilacı bitireceğim ve sonra o yürüyüşe çıkacağız.”

“Bize saldırmasını umut ediyorsun.”

“Saldırmamasını umut ediyorum.” Branna, kendini savunur gibi başını kaldırdı. “Sadece ona gücü olan iki kadının ne yapabileceğini tattırmak istiyorum.”

+++

Branna, Fin’in başka bir yerde işi olmasından rahatsız değildi. Eğer evde veya ahırlarda olsaydı, Iona ile yalnız başına dışarı çıkma fikirlerine sıcak bakmazdı ya da en azından onlarla birlikte gitmek için ısrar ederdi.

Yıllardır kullanmadığı binici botlarını giydi ve Branna bunları giymenin kendini iyi hissetmesini sağladığını itiraf etmek zorunda kaldı; Aine’in eyerini takarken hissettikleri daha bile güzeldi.

“Henüz birbirimizi yeterince tanımıyoruz, o yüzden umarım Iona’ya benimle bir sorunun olup olmadığını söylersin.” Kısrağın yanına gelmesi için bir süre bekledi, sonra onun yanaklarını okşayıp gözlerinin içine baktı.

“Fin seni sadece güzelliğin ve zarafetin için bile isteyebilirdim, çünkü her ikisi de sende fazlasıyla var. Ama senin bana göre, benim de sana göre olduğunu hissetmiş. Eğer böyleyse, senin için elimden gelenin en iyisini yapacağım. Bu bir yemindir. Bugün buna yemin ediyorum,” diye ekledi ve Aine’nin yelesine, kırmızı kurdeleyle bir tılsım bağladı. “Koruma için, benim ol ya da olma, seni koruyacağım.”

“Senin de en az kendisi kadar güzel olduğunu düşünüyor,” dedi Iona, Branna’ya.

Branna bir kahkaha atarak, üzengiyi istediği şekilde ayarlamak için ona doğru gitti. “O zaman bu oldukça tatlı bir iltifat.”

“Birlikte harika görüneceksiniz.”

“O zaman bunu yapalım.” Iona ile birlikte atları ahırdan çıkardılar ve sanki bunu bir önceki gün yapmış gibi Branna eyerin üzerine atladı.

“Bir planımız var mı?” Iona, Alastar’ın ensesine hafifçe vurmak için eyerin üzerinde eğildi.

“Bazen işleri akışına bırakmak en iyisidir.”

Kathel ve Bugs etraflarında hoplayıp zıplarken, yolda ilerlediler.

“Şahini çağırabilirim,” dedi Iona.

“İhtiyaç olursa geleceklerdir. Ama yine de tüm rehberlerimizle birlikte at binmek hoş bir düşünce. Eşkin yürüyüşte gitmeye ne dersin?”

“Olur derim.”

Aine buna karşılık verip eşkin yürüyüşe geçtiğinde, zarif, diye düşündü Branna. Ve cilveli, diye ekledi, çünkü Ai-ne’nin yelesini savurmasının ne anlama geldiğini bilmesi için Iona’nın açıklamasına ihtiyacı yoktu.

Geriye doğru baktığında, sadık Kathel’in, Bugs’la yan yana gidebilmek için hızını azalttığını gördü ve ikisinden saçılan mutluluktan dolayı dudaklarının kıvrıldığını hissetti.

Kendisine sadece bunların zevkini çıkarmaya karar verdi.

Serin havadaki sertlik ona daha fazla kar yağacağını söylüyordu. Ağaçların ve atların kokularını aldı, toynakların çıkardığı düzenli sesleri dinledi.

Kısa bir eşkin yürüyüş ruh haline çok iyi gelmişti, belki de çok uzun süredir böyle bir şey yapmamıştı.

Atla uyumlu olduğunu hissediyordu. Fin haklı, diye düşündü, zaten böyle konularda asla yanılmazdı. Bir sebepten ötürü Aine onun olacaktı ve aralarındaki ortaklık o anda başlamıştı.

Havanın daha da serin olduğu bir yola saptılar. Gölgelerin içinde daha önce yağan karın oluşturduğu küçük kar birikintileri vardı ve bir dalın üzerinde bir kuş ötüyordu. Hafif bir tırıs yürüyüşe geçtiler.

“Aine ve Alastar da dörtnala gitmeden önce açık bir alana doğru gideceğimizi umuyorlar.”

“Benim için sorun değil. Bir yıldan fazla süredir bu yoldan gitmiyordum. Neredeyse kışın buranın ne kadar güzel, sessiz ve yalnız olduğunu unutmuşum.”

“Ben buna hiç alışamayacağım,” dedi Iona. “Geçen sene burada kaç tane rehberli yürüyüş yaptığımı bilmiyorum ama yine de her seferinde güzelliğinden hayrete düşüyorum.”

“Senin yeteneklerine sahip bir binici için bu kadar yavaş at sürmek sıkıcı olmuyor, değil mi?”

“Sıkıcı olacağını düşünürsün ama öyle değil. İnsanlar genellikle ilgi çekici oluyorlar ve ata binmek için para alıyorum. Ve bir de...” Iona kaşlarını kaldırıp indirdi. “Patronumla da yatabiliyorum. Her yönüyle iyi bir anlaşma.” “Dönerken bir daire çizerek, evinizin oradan geçebiliriz.”

“Bunu söyleyeceğini umuyordum. Bugün prefabrik kaplamayı yapmaya başlamaları gerekiyordu. Connor zaman ayırıp, bu işe girişerek bir kahraman gibi davrandı.”

“Kesinlikle inşaat işlerini seviyor ve bu konuda yetenekli.”

Birlikte atları nehrin kıyısına doğru döndürdüler.

Hava soğudu ve Branna ilk sis dalgalarını gördü.

“Bir misafirimiz var,” diye fısıldadı Iona’ya.

“Evet. Tamam.”

“Sen atların sakin kalmasını sağla olur mu, ben de aynısını tazılara yapacağım.”

Gümüş rengi süslemeleri olan siyah kıyafetleri içinde Cabhan, yakışıklı ve sert bir erkek görünümünde geldi. Yüzünün sağlıklı bir renkle parladığını fark etti Branna, onun büyü yapacak kadar kibirli olduğuna emindi.

Cabhan eğilerek onları selamladı.

“Hanımlar. Bir kış günü kadar güzel görünüyorsunuz.”

“Seni meşgul edecek bu kadar az şey mi var ki,” dedi Branna, “tüm vaktini istenmediğin yerleri bulmaya harcıyorsun?”

“Ama görüyorsun ki ödülünü alıyorum, çünkü üçlünün iki çiçeği de burada. Bir ölümlüyle evlenmeyi düşünüyorsun,” dedi Iona’ya. “Gücünü karşılığını veremeyecek birine harcayacaksın. Ben, sana verecek çok daha fazlasına sahibim.”

“Sende bana verebileceğin hiçbir şey yok.”

“Ben sana bir saray verebilecekken, o sana taş ve tahtadan bir ev inşa ediyor.” Cabhan kollarını açtı ve nehrin soğuk, karanlık sularının üzerinde, gümüş ve altın renklerinde parlayan bir saray yüzmeye başladı. “Senin gibi, daha önce hiç kendi evi olmamış biri için gerçek bir ev. Her zaman kendi evin olmasını arzu etmiş biri için. Sana bunu verebilirim.”

Iona elini indirdi ve görüntüyü siyaha çevirdi. “Sende kalsın.”

“Gücünü senden alacağım ve sahip olabileceklerinin külleri arasında yaşayacaksın. Ve sen.” Branna’ya döndü. “Oğlumla yatıyorsun.”

“O senin oğlun değil.”

“O benim kanımdan geliyor ve bunu hiçbir zaman inkar edemeyeceksin. Onu al, seni almasına izin ver, bu sadece seni güçsüzleştirir. O ya da bu şekilde benim tohumumu doğuracaksın. Sana hâlâ seçim şansı veriyorken, şimdi beni seç. Ya da senin için geldiğimde, sana zevk değil acı vereceğim. Onu ve kanını seçersen, sevdiğini iddia ettiğin herkesin kanı ellerine bulaşacak.”

Branna eyerin üzerinde öne doğru eğildi. “Ben kendimi seçiyorum. Yeteneğimi ve doğuştan hakkım olanı seçiyorum. Bedeli ne olursa olsun, aydınlığı seçiyorum. Sorcha başarısız olsa da biz olmayacağız. Yanacaksın Cabhan.”

Sonra Branna bir kolunu, o soğuk ve karanlık nehrin üzerinde savurduğunda, alevlerden oluşan bir kule yükseldi. Alevler ve dumanlar arasındaki Cabhan’ın görüntüsü çığlık çığlığa haykırıyordu.

“Bu da benim sana hediyem.”

Cabhan yerden bir ayak yükseldiğinde, Iona hâlâ atları sakin tutmaya devam ediyordu. “Senden zevklerin en büyüğünü alacağım. Erkek kardeşinin bağırsaklarını deşerken, kuzeninin erkeğini parçalarken sana izlettireceğim. Kız kardeşin olarak düşündüğün kişinin boğazını keserken, kuzenine tecavüz ederken beni izleyeceksin. Ve ancak onların kanları toprağı ıslattığında senin işini bitireceğim.” “Ben Mayo’nun Kara Cadısıyım,” dedi Branna basitçe. “Ve ben senin lanetinim.”

“Beni izle,” dedi Cabhan. “Ama beni göremeyeceksin.” Cabhan sislerin arasında yok oldu.

“Bu tür tehditler-” Iona sözünü bitirmedi, eliyle alevleri işaret etti. “Sorun olur mu?”

“Hımm. Çok hoşuma giderdi ama...” Branna aklindakini uzaklaştırdı. “Bunlar onun zihninde tehdit değil, birer söz. Bu sözlerini tutamayacağını göreceğiz. En azından birkaç saniye için kurt şeklini alacağını ummuştum. Onu var eden şeyin ismini istiyorum.”

“Şeytan, Lucifer, Beelzebub?”

Branna hafifçe gülümsedi. “Sanmıyorum. Daha alt seviyede bir iblis, Cabhan’ın ihtiyacı olan ve Cabhan’a ihtiyaç duyan bir iblis. O ikisi havada kötü bir koku bırakıyorlar. Şimdi gidelim ve evini görelim.”

“Tahtaları ve taşları?”

“Yeterince sağlam ve güçlüler. Ve gerçekler.”

Iona başıyla onayladı. “Branna, ya eğer... Fin ile birlikteyken hamile kalırsan?”

“Kalmayacağım. Önlem alıyorum.” Bunu söyledikten sonra Aine ile birlikte dörtnala koşmaya başladı.

-He*

Aine’e bir havuç verdi ve onu okşadı, böylece Fin ahıra girdiğinde hem onu hem de Iona’yı buldu.

“Bana atla gezmeye çıktığınızı söylediler.”

“Evet çıktık ve bu bana bundan ne kadar zevk aldığımı hatırlattı.” Branna yanağını Aine’in başına dayadı. “Onunla yakın olmamız gerektiğini söylemiştin.”

“Aklımda ikinizin yalnız çıkması yoktu.”

“Yalnız değildim. Iona ile birlikteydim ve yanımızda Aine, Alastar ve köpekler de vardı. Ah, sırf Fin dik dik baktığı için kaçmayı aklından bile geçirme,” dedi Iona’ya. “Sen bundan daha güçlüsün. Cabhan’la bir konuşma yaptık - aslında ağız dalaşından başka bir şey değildi. Sana ve diğerlerine hepsini anlatacağız.”

“Lanet olsun ki anlatacaksınız.” Fin, Branna’nın kolunu kavramaya çalıştığında, Aine ona başıyla tos vurdu.

“Şimdi onun tarafını mı tutuyorsun?”

“Ne de olsa o benim. Ve o da benim kadar başımızın belaya girmediğini ve herhangi birimizin evden dışarı adım attığında aldığından daha fazla riske girmediğimizi biliyor. Sanırım bunları anlatırken bir yandan yemek yemek isteyeceksinizdir.”

“Ben bir şeyler yiyebilirim,” dedi Iona.

“Hepimiz burada yiyeceğiz,” dedi Fin onlara.

“Ne mesela?”

Fin, bu sefer hafif bir şekilde onun kolunu tuttu. “Ne zaman dönsem bana bir liste veriyorsun. Mutfakta bir haftalık yemek hazırlayacak kadar malzeme var.”

“Olması gerektiği gibi. Tamam o zaman. Iona, ben Fin-bar’ın ünlü mutfağında bir şeyler hazırlarken, sen diğerlerine olanları anlatır mısın?”

“Onu aramaya çıktınız,” diye suçladı Fin.

“Bunu yapmadım, hayır ama dışarı çıktığımızda onu bulacağımızı biliyordum.”

“Onun size saldıracağını biliyordun.”

“Hayır, bize saldırmadı, en azından senin düşündüğün şekilde. Sadece kelimelerle. Onun açısından bunun sadece bir tür sınav olduğunu düşünüyorum. İsmi öğrenebilmem için kurt olarak ortaya çıkmasını umuyordum fakat sadece bir erkek olarak ortaya çıktı.”

Branna içeri girince paltosunu çıkardı ve Fin’e verdi. “Ve etrafta çok hoş bir gezinti yaptık, böylece Iona’nın evindeki gelişimi görebildim. Çok güzel olacak, hem de çok güzel. Açık bir alanda ama yine de rahat hissedebileceğiniz rahat, küçük alanlar da olacak. O yönden buraya gelirken, bu ev hakkında farklı bir bakış açısı geliştirdim. Ormana doğru çıkıntı yapan tüm o kış pencereleri; yıl boyunca oturup, dışarı bakmak için çok hoş bir yer olmalı. Çok özel bir yer ve ağaçlardan birkaç adım uzakta.”

Branna konuşurken bir yandan buzdolabını, buzluğu ve dolapları karıştırıyordu.

“Elimde, Connor’ın sevdiği tavuk göğüsleriyle yapabileceğim bir tarif var.” Başı yana eğik bir şekilde Fin’e meydan okuyan bir bakış attı. “Bir lokma alabilir misin Fin?” “Sen yapabilir misin?” Fin onu kendisine çekip, alt dudağını ısırdı.

“Aldığım kadar iyisini veririm. Ve eğer bana biraz şarap verirsen daha fazlasını da alabilirsin.”

Fin döndü, bir şişe buldu ve etiketini inceledi. “Sana zarar vermiş olsaydı bunun bana ne yapabileceğini anlıyor musun?”

“Hiçbirimiz bu şekilde düşünemeyiz. Bunu yapamayız. Birbirimiz için hissettiklerimiz, her birimizin diğeri için hissettikleri güçlü, gerçek ve derin. Ve böyle düşünemeyiz.”

“Bu düşünmek değil Branna. Bu hissetmek.”

Branna ellerini onun göğsüne koydu. “O zaman o şekilde hissedemeyiz. Eğer almamız gereken risklere engel olursa, bu bizi zayıflatır.”

“Eğer bir şeyler hissetmemeye başlarsak bu bizi daha da fazla zayıflatır.”

“İkiniz de haklısınız.” Iona içeri girdi. “Bunu hissetmek zorundayız. Ben devamlı Böyle için endişeleniyorum ama yine de yapmak zorunda olduğumuz şeyi yapıyoruz. Bunu hissediyoruz ama devam ediyoruz.”

“Doğru bir noktaya değindin. Hissediyorsun ama durmayacaksın,” dedi Branna Fin’e. “Ben de duramam. Sana kendimi elimden gelen en iyi şekilde koruyacağıma dair söz verebilirim.”

“Evet, bu konuda iyisin. Şarabı açıyorum Iona. Sen de biraz içer misin?”

“Kanıma giriyorsun.”

“Şarapla işin bittikten sonra patatesleri temizleyebilirsin Fin.”

“Iona,” dedi Fin yumuşacık bir sesle, “patatesleri temizlemek senin için sorun olmaz, öyle değil mi canım?” Branna konuşamadan önce Iona paltosunu çıkardı. “Ben mutfak yardımcısı olurum. Aslında ne yapıyorsan, bana da gösterebilirsin Branna. Belki de Böyle için yapacağım yıldönümü yemeğinde bu tarifi kullanırım.”

“Bu biraz kaba saba ve kolay bir yemek,” diye başladı Branna, “ama... Pekala, işte bu! Tanrı aşkına... Bu daha önce neden aklıma gelmedi?”

“Aklına ne gelmedi?” diye sordu Iona.

“Zamanlama. Cabhan’ın sonunu getireceğimiz gün.

Tam da gözümün önündeymiş. Kitabıma ve yıldız haritama ihtiyacım var. Emin olmam gerek. Buradaki masayı kullanacağım - uzun sürmez.”

Fin’in az önce doldurduğu şarap kadehini aldı ve yemek salonuna doğru yürürken, büyü kitaplarının hepsi, dizüstü bilgisayarı ve not defteri düzenli bir şekilde yanma gelene kadar havada parmaklarını şaklattı. “Iona, temizlendikten sonra o patatesleri dörde bölmen ve büyük bir pişirme kabına koyman gerek. Fırını da yüz doksan dereceye ayarlayıp, önceden ısıt.”

“Bunu yapabilirim ama-”

“Burada yirmi dakikaya ihtiyacım var. Belki de yarım saat. Ah... Sonra da patateslerin üzerine aşağı yukarı dört yemek kaşığı zeytinyağı dök ve her tarafını kaplamasını sağla. Üzerlerine karabiber ve ezilmiş biberiye serp. Tutarı göz kararı ayarla, sonuçta gözlerin var. Fırında otuz beş dakika pişir, sonra ne yapman gerektiğini söyleyeceğim. O zamana kadar işim bitmiş olur. Sessiz olun!” dedi sertçe, Iona bir şey daha sorma fırsatı bulamadan oturdu.

“Aşağı yukarı ya da göz kararı demesinden nefret ediyorum,” diye şikayet etti Iona, Fin’e.

“Benim de gözlerim var ama emin ol ayarlama konusunda seninkilerden daha kötüler.”

“Belki ikimiz birden bakarsak, doğruyu bulabiliriz.” Iona elinden gelenin en iyisini yaptı - patatesleri temizledi, dörde böldü, yağı döktü, karıştırdı ve baharatları serpti. Ve Boyle’un düzgün görünüp görünmediğini söylemek için orada olmasını diledi. Fin omuz silkince patatesleri fırına attı ve zamanlayıcısını ayarladı.

Sonra şarabını içti ve Fin ile Branna’yı incelerlerken, içinden iyi olmasını umdu.

Branna bir yerlerden saç tokasını buldu ve saçlarını topladı. Kitap ile bilgisayar arasında gidip gelirken, notlar alıp hesaplamalar yaparken kazağının kollarını dirseğine kadar sıvadı.

“Peki ya zamanlayıcı çaldığında işi bitmemiş olursa ne olacak?” diye sordu Iona.

“Burada kendi başımıza kaldık ve onu yaptığı işte engellersek, derimizi yüzer.”

“İşte bu!” Branna elini defterinin üzerine vurdu. “Tanrıçalar şahidim olsun ki bu. Lanet derecede basit ve kahrolası derecede göz önünde. Nasıl bakıp da görmemişim.” Ayağa kalktı, geriye doğru yürüdü ve ikinci kadeh şarabı doldurdu. “Yıldönümü. Tabii ki. Başka ne olabilirdi ki?” “Yıldönümü mü?” Iona’nın gözleri fal taşı gibi açıldı. “Benim yıldönümüm mü? Buraya gelip, seninle buluştuğum gün mü? Ama bunun işe yaramadığını söylemiştin. Böyle ile tanıştığım gün mü? O yıldönümü mü?”

“Hayır, seninki değil. Sorcha’nınki. Onun öldüğü gün. Onun ölümünün ve Cabhan’ı küle çevirdiği günün yıldönümü. O günün bizim zamanımıza denk gelen gününde bunu bitireceğiz. O zaman yapacağız. Kutsal bir günde değil. Sorcha’nın gününde.”

“Üçlüye gücünü verdiği gün,” diye belirtti Fin. “Onların cadı oldukları ve aynı zamanda sizin cadı olduğunuz gün. Haklısın. Tam orada gözümüzün önündeydi ve hiçbirimiz bunu görmedik.”

“Artık görüyoruz.” Branna kadehini kaldırdı. “Artık buna bir son verebiliriz.”

Kendini canlanmış hissediyordu. Yeniden enerji dolmuştu. Branna yemeği hazırlamaktan -ve Iona kendi payına düşen kısmı gayet iyi başarmıştı- ve çoğunlukla Cabhan’dan bahsetmelerine rağmen, çemberiyle birlikte Fin’in yemek odasında oturup konuşmaktan zevk almıştı.

Aslında, belki de zevk almasının nedeni buydu.

Çünkü net bir şekilde bu işin nasıl yapılacağını görebiliyordu. Ne zaman ve nasıl yapılacağını. Hâlâ tehlikeliydi ve bununla yüzleşecekti. Artık Connor ve Iona’nın inandığı gibi inanabilirdi.

Doğruluk ve aydınlık, karanlığa galip gelecekti.

Ayrıca akşam, Fin’in köpüklü jakuzisinde son bir kadeh şarap içip, yavaşça yağan karları izlemekten daha iyi bir alternatif olabilir miydi?

“Beni şaşırtıyorsun Finbar.”

Fin, tembel bakışlarla Branna’nın karşısında arkasına yaslandı. “Öyle mi?”

“Gerçekten öyle yaptın. Tanıdığım genç adam, tüm o

lüks özellikleriyle bu büyük evi inşa etti. Ve bu genç adam fazlasıyla seyahat etmiş, başarılı bir iş adamı oldu. Onlarca sene düşünsem bile kendimi evinin bu güzel köşesinde, karın yağışını izleyerek şımartacağım aklıma gelmezdi.” “Peki akima ne gelirdi?”

“Görece daha küçük bir şeyler demek zorundayım. Senin hayallerin benimkinden daha büyükmüş ve bunları iyi başarmışsın.”

“Bazıları oldukları gibi kaldılar.”

Branna sadece gülümsedi, ayağını köpüklü suyun altında Fin’in bacağının üzerinde kaydırdı.

“Şu anda İsviçre’de bir şatodaymış gibi hissediyorum ki bu hoşuma gidiyor ama bunu neden o mahrem, ormana açılan ve camlarla dolu odaya koymadığını merak ediyorum.”

Fin biraz şarap içti. “O odayı aklımda sen varken inşa ettirdim.”

“Ben mi?”

“Bir gün planladığımız gibi evleneceğimizi ve burada benimle birlikte yaşayacağın umuduyla yaptım. Ve orayı atölyen olarak kullanacağın umuduyla.”

“Ah, Fin.” Onun bu dileği kalbini sıkıştırdı.

“Çalışırken açık alan görmekten hoşlanıyorsun, pencereler dışarı bakabilmen için çünkü dışarıda olduğunu hissetmek seni çeken şey. İçerisi yeterince rahat ve küçük ama o açıklık dışarıyı sana taşıyor. Yani, ormana bakan camlı oda hem mahremiyeti, hem de özgürlüğü aynı anda veriyor.”

Branna bir an için konuşamadı, konuştuğu zaman sesinin titremesini istemiyordu. “Eğer olanları değiştirecek,

onları dilediğim hale getirecek kadar güçlü büyülerim olsaydı, yapacağım şey bu olurdu, burada seninle yaşayıp çalışırdım. Ama elimizde olan şey bu.”

Branna şarap kadehini tutacağın içine koydu, suda ona doğru yüzüp bedenini bedenine bastırdı. “Elimizde bugün var.”

Fin bir elini onun saçlarının suyun üzerinde yüzen kısmına doğru kaydırdı. ‘Yarınlar yok.”

“Bugün.” Branna yanağını onunkine dayadı. “Ben seninleyim. Sen benimlesin. Hiçbir zaman bu kadarına sahip olabileceğimize inanmadım, inanmak için kendime izin vermedim. Bugün benim için, aynı senin olduğun gibi dünyalara bedel. Hiçbir zaman yeterli olmayabilir, ama yine de...” Branna biraz geri çekildi. “Elimizdeki bu.” Branna’nın dudakları Fin’in dudaklarını buldu ve tüm şefkatiyle onu öptü.

Ona vermesi gereken her şeyi verecekti. Ve vereceği her şeyi sevgisiydi. Bedeninden fazlasını, bedeni yoluyla kalbini veriyordu. Kalbi her zaman Fin’e ait olmuştu, her zaman ona ait olacaktı, bu nedenle de kalbini ona hediye etmek, nefes almak kadar basit bir şeydi.

“İnan,” diye mırıldandı Branna. “Bu gece.”

Fin’i heyecanlandırmak, sakinleştirmek için nazikçe öptü. Aslında nazik davranmayı unutacak kadar yoğun bir istek duyuyordu.

O Branna’nın tek aşkı.

Fin, Branna’nın ne sunduğunu ve ne istediğini biliyordu. Alacak ve verecekti. Ve daha fazlası için duyduğu isteği bir kenara koyarak, o gecenin her şey olduğuna inanacaktı. Sarıldıklarında Branna’nın yumuşaklığını ve teslimiyetini, nefesinin yanağını ısıttığını hissetmek sihir gibiydi. Kar, dünyada onlardan başka kimse yokmuş gibi sessiz bir perdeymişçesine etraflarını sarmalarken, içindeki ve etrafındaki sıcaklık yükseldi.

Fin onun göğüslerini çok nazik bir şekilde kavradı, çünkü kanını paylaştığı varlığın onun göğüsleri üzerinde bıraktığı şiddet izlerini hâlâ görebiliyordu. Branna’nın kalbi elinin altında atarken, ona asla zarar vermeyeceğine, onun zarar görmesini önlemek için hayatını vereceğine dair yemin etti.

Sonraki gün ne getirirse getirsin, bu yemini asla bozmayacaktı.

Branna’nın elleri onun bedeninin üzerinde kayarken, parmaklarıyla işaretin olduğu yere dokundu. Dokunuşu çok nazik olsa da kemiklerine kadar ulaşan bir acı hissetti. Bu itirazsız ödeyeceği bir bedeldi.

Gecenin sessizliğinde elleri birbirlerine zevk vermek için hareket ederken, su etraflarında bir girdap gibi dönüyordu.

Branna’nın nefesi kesilip kalbi hızla çarparken, duyduğu ihtiyaç ve merak artıyordu.

Şefkatli dokunuşlar nasıl böyle bir sıcaklık -kanında bir elektrik akımı, karnında bir ateş- yaratıp, yine de her anın sonsuza kadar sürmesini dilemesine neden olabiliyordu?

Böylece bacaklarını Fin’e dolayıp, onu içine, daha derinlerine aldığında, Branna kendisi için bir daha asla başka birinin olamayacağını anladı. Bedenin ihtiyaçları ne olursa olsun, başka kimse kalbine ya da ruhuna dokunamazdı. Fin’in altında hareket ederken, parmaklarını saçlarının arasına geçirip yüzünü ellerinin arasına aldı, böylece onu, içini görecek ve anlayacaktı.

İkisi de yavaşça doruğa çıkarken, etraflarında dönen su parladı. Artık ışıktan oluşan su onları yıkıyor, sarmalıyordu. Birbirlerine sıkıca sarılmış halde düşerlerken, karanlığın içinde ışık kar perdesini aydınlattı.

Daha sonra Branna, Fin’in yatağında gevşemiş ve rahatlamış bir halde kıvrılarak ona sokuldu. Gece gündüze dönerken, sevdiği adama sıkıca tutundu.

-kirk

Branna’nın zehri hazırlamak için gerekli tüm malzemeleri toplaması için değerli birkaç gün daha geçmesi gerekti.

Branna, bütün malzemeleri kendi çalışma tezgâhının üzerinde ayrı ayrı kavanozlara koyarken, Connor onu izliyordu.

“Bunlar tehlikeliler Branna.”

“Öyle olmaları gerekiyor.”

“Önlem almalısın.” Branna ona utandıracak bir bakış attığında, Connor’ın yüzünde duygusuz bir ifade belirdi. “Bunu her zaman yaptığını çok iyi biliyorum. Ama aynı zamanda daha önce hiç bunun gibi bir şey üzerinde çalışmadığını ve bu derecede ölümcül bir iksir hazırlamadığını da biliyorum. Kız kardeşim için endişelenme hakkına sahibim.”

“Buna hakkın var ama endişelenmene gerek yok. İnceleyebilmek için günlerce bunların gelmesini bekledim. Meara onu dışarı çıkar, olur mu? Siz ikiniz benim etrafımda dolanmak yerine çalışmalısınız.”

“Eğer bunları nisana kadar kullanamayacaksak,” diye Öne sürdü Meara, “iksiri yapmak için bekleyemez misin?”

“Connor’ın da başarılı bir şekilde vurguladığı gibi, daha önce hiç böyle bir şey yapmadım. Doğru yapmam için biraz zamana ihtiyacım olabilir. Ve emin olmadan önce, biraz daha malzeme ısmarlamam gerekebilir. Bu hassas bir iş.”

“Belki Iona ile ben de bunu seninle birlikte yapmalıyız.”

Sabır, diye emretti Branna kendisine ve elini tükenmekte olan malzemelerinin içine soktu.

“Ve eğer üçlü günler boyunca, her gün saatlerce burada buluşursa, Cabhan bir iksir hazırladığımızı anlayacaktır. Rutin hayatımıza devam etmek en iyisi.”

Connor’ın duyduğu endişe sevgisinden kaynaklandığı için Branna duyduğu rahatsızlıkla mücadele ederek ona döndü. “Connor, bunu detaylı bir şekilde konuştuk.”

“Bir şeyler hakkında konuşmakla bunları yapmak arasında fark var.”

“Rutinlerimizi biraz değiştirebiliriz,” diye önerdi ikisinin arasında kalan Meara. “İçimizden biri bir-iki saat kalır, bir diğerimiz öğlen uğrar ve birimiz de işten erken çıkıp gelebilir.”

“Tamam o zaman.” Devam etmemizi sağlayacak her şey olur, diye düşündü Branna. “Ama bu sabah olmaz, çünkü ikinizin de programı dolu. Sadece tozları hazırlayacağım. Gerekli malzemeleri tamamlayacağım. Ve ne yaptığımı da biliyorum. Ayrıca, öğlen gibi Fin’in gelmesini bekliyorum, yani bunun üzerinde zaten iki kişi çalışıyor olacağız.” “Pekâlâ, öyle olsun,” dedi Meara, Connor buna karşı çıkamadan onun elini yakalarken. “İşe koyulmak zorundayım, yoksa Böyle aynı zamanda hem boğazıma sarılıp hem de canımı çıkaracak. Branna, yardıma ihtiyacın olursa bize haber ver.”

“Kesinlikle vereceğim.”

Connor uzun adımlarla Branna’nın yanına gidip, onu hızla ve sert bir şekilde öptü. “Kendini zehirleme.”

“Sadece bu deneyimi yaşamak için kendimi zehirlemeyi düşünüyordum ama madem bu kadar nazik bir şekilde istedin...”

Kapı onların ardından kapandığında Branna rahatlayarak iç geçirdi ve Kathel’in oturmuş kendisine bakmakta olduğunu gördü.

“Sen de mi? Ne zaman tam bir mankafa haline geldim? Eğer yardım etmek istiyorsan, devriyeye çık.” Branna doğruca gidip kapıyı açtı. “Atölyeyi perdeleyerek saklamayı ve kilitlemeyi planlıyorum. Bu işi yaparken, birinin el kremi için içeri girip dolanması pek hoş olmaz. Yardımcı ol Kathel,” dedi Branna daha cezbedici bir ses tonuyla, “ve Cabhan yakınlarda bir yerdeyse bana söyle.”

Branna dışarı çıkan köpeğin ardından kapıyı kapattığında, yine rahat bir nefes aldı.

Kendisinin seçtiği kişiler dışında kimsenin içeriyi görmemesi için camları perdeleyerek sakladı. Kapıları sadece kendi seçtiği kişilerin açması için tılsımlarla kilitledi.

Ve tezgâhına dönerek -dikkatli bir şekilde- kurtboğan bitkisi üzerinde çalışmaya başladı. Bu, her malzemeyi fiziksel olarak arındırmak içermesi nedeniyle, zahmetli ve özen isteyen bir işti.

Bazıları, karanlık sanatları uygulayan kişilerin kullandıkları zehirli bitkilerin sadece dokunarak ya da kokusunu içine çekerek bile, garip hastalıklara kapıldıklarını söylüyordu.

Branna’nın hastalanacak zamanı ya da hastalanmak gibi bir niyeti yoktu.

Arındırma işlemini bitirdikten sonra, bitkilerin tamamını, ezilmiş taç yapraklarını, meyvelerini ya da köklerini yeniden kavanozlara yerleştirdi.

Dışarıda, Fin adeta ince bir tülün ardından onu izliyordu. Atölyeyi saklamasının akıllıca olduğunu düşündü, çünkü durduğu yerden bile güzelavrat otunu ve Amazon’dan geldiğini tahmin ettiği boru çiçeğini seçebiliyordu.

Branna havan ve tokmak kullanıyordu, çünkü güç gerektiriyordu ve sonra toz karışımına biraz taş ekledi. Fin arada sırada kaseden ya da kavanozdan parlak bir ışığın yansıdığını ya da ince bir karanlığın yükseldiğini görüyordu.

Her iki köpek de iki yanında ona eşlik ediyordu. Fin, Bugs’ın kendisi için mi yoksa Kathel için mi geldiğinden emin değildi, ancak küçük ahır köpeği, aynı Branııa’nın büyük tazısı gibi sabırla oturup bekliyordu.

Fin, hiçbir zaman Branna’yı endişe duymadan camın ardından izleyip izleyemeyeceğini merak etti. Eğer öyle bir gün gelecekse bile, o gün bugün değildi.

İleri doğru yürüyüp kapıyı açtı.

Genellikle sessizlikte çalışmayı tercih eden Branna, Fin’i şaşırtacak bir şekilde müzik açmış, keman nağmeleri eşliğinde çalışıyordu.

Köpeklere her ne söylediyse bu onların ilerlemesini durdurup, yeniden oturup beklemelerine neden oldu. Paltosunu çıkaran Fin de aynısını yaptı.

Branna hazırladığı tozu bir huni aracılığıyla kavanozun içine ekleyip ağzını kapattı.

“Köpekler kuyruklarını sallayarak, etrafta dolanmaya başlamadan bunların ağzını kapatmak istedim. Kavanozların içinde toz parçaları ya da köpek kılı olmasını istemem.” “Bunu yapmaya başlamadan uzun süre önce etrafta tek bir toz zerresi bile bırakmadığını düşünüyorum.”

Branna huniyi, havanı ve tokmağı, ocağın üzerinde bir noktaya taşıdı ve kaynayan suyun içine dikkatle yerleştirdi.

“Daha tatmin edici olduğu için tozları bir temizlik bezi ya da süpürgeyle temizliyorum. Öğlen oldu mu?”

“Saat neredeyse öğleden sonra bir. Geç kaldım. Bu sabah Meara ve Connor gittiğinden beri durmadan çalışıyor musun?”

“Ve gösterecek oldukça fazla şeyim var. Hayır, henüz bana dokunma.” Branna küçük lavabosuna yürüdü, ovuşturarak ellerini temizledi ve sonra da ellerine losyon sürdü.

“Sözümü tutuyorum,” dedi Fin’e, “fazlasıyla dikkatli davranıyorum.”

“Bununfazlası olmaz. Ve şimdi de işini bırakıp, bir şeyler yiyip çay içeceksin.”

Branna itiraz edemeden, Fin onun kolunu kavrayıp dışarı, mutfağa doğru yönlendirdi.

“Eğer açsan, dışarıdan yiyecek bir şeyler getirtebilirim. Burada sadece sandviç yiyebilirsin ve bunun için bile minnettar olman gerek.”

Fin sadece bir sandalye çekip, parmağıyla işaret etmekle yetindi. “Otur,” dedi ve su ısıtıcıyı açtı.

“Bir şeyler yemek istediğini sanıyordum.”

“Senin bir şeyler yiyeceğini söyledim, ben de bir şeyler yesem fena olmaz. Ayrıca lanet olası bir sandviç yapabilirim. Ki söz konusu sandviç hazırlamak olduğunda hari-kayımdır, çünkü çoğunlukla yemek için yaptığım tek şey bu.”

“Varlıklı bir adamsın,” diye belirtti Branna. “Kendine bir aşçı tutabilirsin.”

“Yemek yediğim zamanların yarısında burada yiyebili-yorken, neden böyle bir şey yapayım ki?”

Fin buzdolabını açtığında, Branna ona hangi malzemeleri nerede bulabileceğini söyledi, sonra da onun kendi başının çaresine bakmasına karar vererek arkasına yaslandı. “Bu fikri kafana Connor mı soktu?”

‘Yapması gerekmiyordu. Yalnız başına yapmak yerine biriyle birlikte çalışman daha iyi olur. Ve hatta bir şeyler yemek için ara versen çok daha iyi olur.”

“Görünüşe göre ben de tam olarak bunu yapıyorum.” Branna, onun biraz roka, ince dilimlenmiş jambon ve peynirle sandviç hazırlamasını ve yanına biraz cips koymasını izledi. Fin çayı demledi ve sonra da herhangi bir merasime gerek duymadan masanın üzerine bıraktı.

Branna, Fin’in sandviçi ikiye bölmeyi ihmal etmesi üzerine bıçak almak için ayağa kalktı.

“Tamam, eğer bu kadar titiz olmak zorundaysan.” “Öyleyim. Ve teşekkürler.” Branna bir ısırık alıp içini çekti. “Acıktığımı fark etmemişim. İşin bu kısmı biraz meşakkatli ama yine de kendimi kaptırıyorum.”

‘Yapılacak başka ne var?”

“İlk aşamada hiçbir şey. Tozları, tentürleri ve özleri hazırladım. Meyvelerin ve taç yaprakların bazılarının taze ezilmesi gerekiyordu, hepsini yıkayıp temizledim. Her bir malzemeyi hazırlarken birbirilerine zehirleri bulaşmaması için aletleri kaynattım ki bu da zamanımı aldı. Sanırım şimdi dinlenmeleri gerekiyor, yarın da karıştırmaya başlayacağım.”

“Biz başlayacağız,” diye düzeltti Fin. “Günlerimi elimden geldiği kadar boşalttım ve ahırlarda ya da okulda bana ihtiyaç olmadığı sürece, bu iş bitene kadar yanında olacağım.”

“Mükemmel hale gelmesi için ne kadar zamana ihtiyacımız olduğunu bilmiyorum.”

“Ta ki olana kadar Branna.”

Branna omuz silkerek sandviçini yemeğe devam etti. “Biraz keyifsiz görünüyorsun. Toplantı iyi geçmedi mi?”

“Yeterince iyi geçti.”

Branna önce bekledi, sonra yeniden konuyu kurcaladı. “Daha fazla at mı yoksa şahin mi satın almayı planlıyorsun?”

“Bir yaşında bir yavruya baktım ve görünüşünden hoşlandığımdan onun için bir anlaşma imzaladım. Iona gelince, engelli parkuru için daha fazla öğrenci gelmeye başladı. İyi bir soydan geldiği için bu yavruyu Iona’nın eğitmesini istiyorum. Eğer o da isterse, işin o bölümünü onun idaresine verebiliriz.”

Branna kaşlarını kaldırdı. “Rehber gezilerinden memnun olduğunu söylüyor ama bu fikrin onu çok heyecanlandıracağını düşünüyorum. Eğer böyle düşünüyorsan, çok parlak bir eğitmen olmalı.”

“Doğuştan gelen bir yeteneği var ve öğrenciler de onu seviyor. Henüz düzenli olarak gelen üç genç kız öğrencisi var ama kızların aileleri onu öve öve göklere çıkarıyorlar. Iona bu kızlardan birine ders vermeye başladığı için diğer ikisi de başladı ve ünü yayılıyor.”

Branna başıyla onaylayıp, yemeğine devam ederken Fin sessizliğe büründü.

“Bana seni neyin rahatsız ettiğini söyleyecek misin?” Diğer her şeyin altında bunu görebiliyor, duyabiliyordu. “Eğer sorun aramızdaki bir şeyse-”

“Anlaştığımız gibi sadece bugünü yaşayacağız.” Fin kendi sesindeki sert tonu duydu. “Bunun aramızda olanlarla hiçbir ilgisi yok. Cabhan rüyalarıma geliyor,” dedi. “Üç gece üst üste geldi.”

“Neden bana söylemedin?”

“Bu konuda ne yapabiliriz ki?” diye karşılık verdi Fin. “Beni o tarafa çekemedi. Bence bu savaşı ve bunun ondan alacağı enerjiyi kaybetmeyi istemiyor, bu yüzden de sinsice rüyalarıma girip vaatlerde bulunuyor, görüntüleri çarpıtıyor. Dün gece bana seni gösterdi.”

“Beni.”

“Açık sarı saçlı, solgun mavi gözlü, Amerikan aksam olan bir adamla birlikteydin. Bilmediğim bir odadaydınız ama odanın bir otel odası olduğunu söyleyebilirim. Ve birbirinizin kıyafetlerini çıkarırken kahkahalar atıyordunuz.” Branna masanın altında ellerini birleştirip sıktı. “Adı David Watson’dı. En son Cong’da bulunmasından bu yana en azından beş yıl geçmiştir. New York’tan gelen bir fotoğrafçıydı. O Amerika’ya dönmeden önce birlikte güzel vakit geçirip, iki gece beraber kaldık.”

“Cabhan’ın sana gösterebileceği tek kişi o değil. Çok fazla kişi olmadı ama David Watson’dan fazlası var. Geçen yıllarda hiçbir kadınla birlikte olmadın mı Finbar?”

Fin’in koyu yeşil, biraz tehlikeli bakan gözleri Bran-na’nın gözleriyle buluştu. “Hayatımda kadınlar oldu. On-lardarı birine bile zarar vermeye çalışmadım ama yine de onlarda teselli bulmaya çalıştığımı ya da daha kötüsü sadece birinin yerini doldurmaya çalıştıklarını biliyorlardı. Hiçbir zaman senin... Biriyle birlikte olmamanı beklemedim Branna ama çaresizce seni başka bir erkekle izlemek zorunda olmam çok ağırdı.”

“Senin canını bu şekilde acıtıyor, senin Ölmeni istemiyor, çünkü seni sahip olduklarıyla bir araya getirmeyi, her ne kadar senin bir alakan olmasa da seni oğlu olarak tutmayı umuyor. Yani bir işaret bırakmadan sana bu şekilde zarar veriyor.”

“Beni zaten işaretledi, yoksa ikimiz de diğer insanlarla birlikte olmazdık. Ben de senin kadar onun amacını biliyorum Branna. Ama bu hazmetmemi kolaylaştırmıyor.” “Neyin ona engel olacağını bulmaya çalışabiliriz.”

Fin başını iki yana salladı. “Zaten yapmamız gereken fazlasıyla işimiz var. Bununla baş edeceğim. Ve tam olarak göremediğim ya da duyamadığım ve içeriye girmenin bir yolunu bulmaya çalıştığını hissettiğim bir şey daha var.” “Bir şey mi?”

“Ya da biri. Adeta bir şey kendine yer bulmak için zorluyor gibi. Bunu açıklayamıyorum. Uyandığımda duyma alanımın dışında olan bir ses var gibi hissediyorum. Bu yüzden de onu dinleyip, ne dediğini anlamaya çalışacağım.”

“Sesleri dinlemek yerine iyi bir uyku çeksen sana daha iyi gelebilir. Geçen yılları değiştiremem Fin.”

Fin onun gözlerine baktı. “Ben de değiştiremem.”

“Şu anda birlikte olmasaydık bu senin için daha kolay olur muydu? Eğer sadece birlikte çalışmaya devam etseydik? Eğer beni sana karşı bir silah olarak kullanamasaydı-”

“Sensiz olmaktan daha zor bir şey yok.”

Branna ayağa kalktı, onun kucağına kıvrılmak için masanın diğer tarafına geçti. “Sana beraber olduğum kişilerin ismini mi vermeliyim? Ne beklemen gerektiğini bilmen için onların görünüşlerini de tarif edebilirim.”

Uzun bir aradan sonra Fin sert bir şekilde Branna’nın saçını çekti. “Bu, acımasızca ve duygusuzca bir öneriydi.” Branna başını geriye attı. “Ama neredeyse gülümsemene neden oldu. Bu akşam uyumana yardım etmeme izin ver Fin.” Branna dudaklarını onun yanağına sürdü. “Bunun üzerinde çalışsan iyi olur. Cabhan ile birlikte gelmeye çalışan her ne ise bekleyebilir.”

“Londra’da Tilda isminde kızıl bir kız vardı. Çançiçek-leri gibi gözleri ve deniz kızlarına benzeyen bir kahkahası vardı. Ve gamzeliydi.”

Branna gözlerini kısarak elini Fin’in boğazına koyup sıktı. “Ödeşiyoruz yani, öyle mi?”

“Tilda’nın etkileyici kıvraklığını görmediğin için ödeşmekten çok uzak olduğumuzu söyleyebilirim. Ama bu akşam ondan bahsettiğim için daha iyi uyuyabilirim.”

Alnını, Branna’nın alnına yasladı. “Onun bana ya da bize zarar vermesine izin vermeyeceğim.”

Iona, hızla arka kapıdan girdi ve, “Ay, pardon,” dedi. “Sadece öğle yemeği yiyorduk,” dedi Branna ona. “Görebiliyorum. İkiniz de gelip buna baksanız iyi olur.” Iona beklemeden hızla atölyeye doğru ilerledi.

Branna ve Fin ona katıldıklarında, pencereden koruma alanı sınırının hemen dışındaki fare ordusunu gördüler.

Branna bir elini hırlayan Kathel’in başının üzerine koydu.

“İçeriyi görememekten hoşlanmıyor,” dedi sessizce.

“Onları yakarak yok etmeye başladım ama önce senin de görmen gerektiğini düşündüm. Arka tarafa gelmemin nedeni buydu.”

“Ben hallederim.” Fin kapıya doğru yürüdü.

“Onları oldukları yerde yakma,” dedi Branna ona. “Karın üzerinde kömürden çirkin, siyah bir iz bırakacaklar ve sonra bununla uğraşmak zorunda kalacağız.”

Fin ona ters bir bakış attı, başını iki yana salladı ve paltosunu giymeden dışarı çıktı.

“Komşular.” Sinirle tıslayan Branna, kimsenin Fin’i görmemesi için bir büyü yaptı.

Ve Branna hemen ardından, Fin’in gücünü kullandığında o korkunç tiz sesleriyle çığlıklar atan farelerin kaçıştıklarını fark etti. Fin onları zorlayarak, milim milim geri püskürtüyordu.

Branna kapıya doğru ilerleyip hızla açtı, yardım etmeyi düşünmüştü ancak buna ihtiyaç olmadığını gördü.

Fin bir rüzgâr çıkarmış, fareleri çirkin dalgalar halinde yuvarlayıp alt üst ediyordu. Sonra ateş geldi ve çığlıklar havayı yırttı.

Fareler durduğunda Fin yangını söndürmek, külleri ıslatmak için yağmur yağdırdı. Sonra basitçe üzerlerini toprakla örttü.

“Bu mükemmeldi,” dedi Iona tek nefeste. “İğrenç ama mükemmel. Onun elementlerle bu şekilde oynayabildiğini bilmiyordum - bam, bam, bam!”

“Gösteriş yapıyordu,” dedi Branna. “Cabhan’a.”

Fin meydan okur gibi açık alanda duruyordu.

Kolunu havaya kaldırıp şahinini çağırdı. Merlin, altından bir şimşek gibi pike yaptı, sonra Fin’in eliyle verdiği talimata uyarak hızla ağaçların arasına girdi.

Fin elini kaldırıp içeri doğru hızla çevirdiğinde, bir sis girdabının içinde kayboldu.

“Aman Tanrım, Cabhan.”

“Bu Cabhan’ın sisi değildi,” dedi Branna kendini zorlayarak sakin bir şekilde. “Fin’in sisiydi. Onun ardından gitti.”

“Ne yapmalıyız? Fin’e ulaşmak için diğerlerini çağır-malıyız.”

“Nerede olduğunu bilmediğimiz için Fin’e ulaşamayız. Bize izin vermesi gerekiyor ve o da bunu yapmıyor. Bunu kendi başına yapmak istiyor.”

Fin sisler tarafından gölgelenmiş bir halde uçarken, gözleri şahininin gözleriydi. Ve şahinin kanalıyla, kurdun ağaçların arasından rüzgâr gibi ilerlemesini izledi. Ardında bir iz, bir gölge bile bırakmamıştı.

Nehre yaklaşırken kurt kendini toparladı, yukarı sıçradı, yükseldi ve sapandan fırlayan bir taş gibi suyun soğuk, karanlık yüzeyinin üzerinden atladı. Ve o bunu yaparken, Fin’in kolundaki işaret şiddetli bir şekilde yandı.

Cabhan suyu geçtiği için bir bedel ödüyor, diye düşündü Fin.

Havada bir şeyin, korkunç bir şeyin değiştiğini hissedene kadar, kendi yarattığı sisin içinde gizlenmiş bir halde kurdu takip etti. Merlin’i çağırdı ve kurt gözden kaybolmadan sadece birkaç saniye önce kendi hızını azaltabildi.

★★★

Fin, işleri kendi başına halletmek istiyor olabilirdi ama

Iona yine de diğerlerini çağırmıştı. Branna, uysal ve sessiz bir şekilde bir demlik çay demliyordu.

“Çok sakinsin.” Iona odayı adımlıyor, bir şeyler olmasını bekliyordu.

“O kadar sinirliyim ki kanımın kaynadığını hissedebiliyorum. Eğer sakin kalarak bu sinirime bir set çekemezsem, burayı yakıp kül edebilirim.”

Iona arkasından yaklaşarak Branna’ya sarıldı. “Onun iyi olduğunu biliyorsun. Kendi başının çaresine bakabileceğini biliyorsun.”

“Bunu çok iyi biliyorum ve bu hiçbir şeyi değiştirmiyor.” Branna, Iona’nın eline hafifçe vurdu ve öfkeli kalbi kaburgalarını yumruklar gibi atarken, kurabiyeler için bir tabak almaya gitti. “Sana eve neden erken geldiğini sorma fırsatım olmadı.”

“Görev değişimini bugün uygulamaya başlayabileceğimize karar verdik. Saat dörtte büyük ahırda dersim var ama Böyle o zamana kadar bana izin verdi.” Iona aceleyle kapıya gitti. “İşte geldiler. Ve ah! Fin de geldi. O iyi.” Branna hiçbir şey söylemeyince, Iona kapıyı açtı. “İçeri gir,” dedi Fin’e sertçe. “Üzerinde ceketin bile yok.” “Yeterince ısınmıştım.”

“Canına okursam daha da ısınabilirsin,” diye onu uyardı Böyle. “Cabhan’ın ardından lanet bir sis tünelinin içinde, tek başına gitmek de neyin nesi?”

“Üzerinde çalıştığım küçük bir şeydi ve bu sınamak için elime geçen bir fırsat olmuş oldu.” Fin saçlarım geriye atıp omuzlarını gevşetti. “Benimle tartışmanız hiçbir şeyi değiştirmeyecek ama bir faydası dokunacaksa buna açığım.” “Branna canına okuma işini hallederken, senin kıpırdamamanı sağlayacak olan benim.” Connor hızla ceketini çıkardı. “Onun peşinden tek başına gitmeye hakkın yok.”

“Eğer böyle bir hak söz konusuysa, bu hakka sahip olan benim.”

“Biz bir çemberin üyeleriyiz,” diye başladı Iona.

“Öyleyiz.” Konuşan Iona olduğu için Fin ses tonunun sakin çıkmasını sağlamaya çalıştı. “Ve her birimiz bu çemberde bireysel olarak belirli yerlere sahibiz.”

“Sahip olduğumuz bu noktalar birbirleriyle bağlantılı. Senin başına gelen bir şey hepimizi etkiliyor.” Meara, hâlâ çay ve kurabiyelerle meşgul olan Branna’ya baktı. “Hepimizi.”

“Benim orada olduğumu bilmiyordu, onu takip ettiğimi, nereye gittiğini izlediğimi göremezdi. Kendimi gizlemiştim. Üzerinde çalışmak ve denemek istediğim şey buydu.”

“Ne yaptığın hakkında hiçbirimize haber vermeden mi?” diye çıkıştı Connor.

“Şey, deneyene kadar işe yarayıp yaramayacağını bilemezdim, öyle değil mi?”

Fin, yürüyerek Branna’nın yanına gitti. “Sisi oluşturmak için, benim içimdeki varlığının bir kısmını kullandım. Bunu mükemmel hale getirmem haftalarımı -aslında aylarımı- aldı, çünkü buna sadece kısa zaman ayırabiliyordum. Bugün denemek için bir şansım olduğunu gördüm. Ki dürüst olursanız, bu yaptığım ne olacağını görmek için ata binip ormana gitmekten farklı bir şey değil.”

“Ben o gün yalnız değildim.”

“Ben de değildim,” dedi Fin sakince. “Yanımda Merlin vardı ve Cabhan’ı takip etmek için onun gözlerini kullandım. Bizimle alay etti, sen de buna biraz karşılık verdin çünkü hiçbir şey yapmıyormuş gibi görünürsek, bizim çok daha fazlasını yaptığımızı anlayacağını biliyordun. Ve bunu hepimiz bilmeliyiz. Yoksa fareleri uzaklaştırmak için neden böyle bir gösteri yapayım ki?”

Hissettiği rahatsızlık etrafına yayılan Fin döndü ve ellerini kaldırdı. “Bana bu kadar az mı güveniyorsunuz?”

“Bu güvensizlik değil,” dedi Iona. “Bizi korkuttun. İlk başta Cabhan’ın seni pusuya düşürdüğünü düşündüm ama Branna sisi senin oluşturduğunu söyledi, yine de seni göremiyorduk ve nerede olduğunu bilmiyorduk. Bu bizi korkuttu.”

“Bunun için deitfiür bheag, üzgünüm. Sizin, herhangi birinizin benim için bir dakika bile korkmanıza neden olduğum için üzgünüm ama özellikle de beni savunduğun için senin adına üzgünüm.”

Iona içini çekti. “Beladan uzak durma yolun bu mu?” “Tek gerçek bu.” Fin onun yanına gidip, alnından öptü. “O anı beklediğimi, bir şansım olduğunu anladığımı ve şansımı denediğimi itiraf ediyorum. Ve artık iyi biliyoruz ki, bu şansı kullanarak dengeyi değiştirebiliriz.”

“Fin haklı,” dedi Branna, başka biri konuşma fırsatı bulamadan. “Sizin gibi öfkemi dindirmem biraz zaman alabilir ama eğer gerçekçi düşünürsek -ve başka türlü düşünme lüksümüz yok- Fin haklı. O elinde olanı ve kendini kullandı. Cabhan için neden bu kadar şatafatlı bir gösteri yaptığını merak etmiştim. Bu biraz utanç vericiydi.”

Fin tek kaşını kaldırınca, Branna Connor’a işaret etti. “Bu çay tepsisini ateşin yanına götür olur mu? Çalışma tezgâhının üzerindeki kavanozlar mühürlü ama yakınlarında yiyecek bulunmasını istemiyorum.”

“Elementleri birbiri ardına hızla kullandı - bam, bam, bam!” diye açıkladı Iona. “Hava, ateş, toprak, su. Oldukça havalıydı.”

“Dikkate değer bir katliam,” dedi Branna iğneleyici bir ses tonuyla, “ama artık amacını anlayabiliyorum.”

“Olan oldu bir kere.” Böyle omuz silkerek bir fincan çay aldı. “Eskiden bilmediğimiz neyi bildiğimizi öğrenmek istiyorum ve lanet bir savaşın içinde olmasak da bunun için sadece birkaç dakikam var, çünkü hâlâ yapmam gereken işlerim var.”

“Cabhan’ın kurt olarak koşup, karın üzerinde hiçbir iz bırakmadı. Hızlıydı, çok hızlıydı ama uçmuyordu, koşuyordu. Sanırım enerjisini koruyor.” Fin bir kurabiye aldı, sonra yürüyerek konuşmaya devam etti. “Sadece nehri geçmek için uçtu ve nehri geçerken üzerimdeki işaret yanmaya başladı. Suyu geçmek için ödemesi gereken bir bedel var, aynı eskiden olduğu gibi şimdi de bizim tarafımıza geçmek için bir bedel ödemesi gerektiğini hissediyorum. Yeniden ormana girip nehre doğru döndü. Uzun bir mesafe boyunca koştuğu için yorulmuştu, sonra değişimi hissettim. O kadar yavaş bir şekilde geldiğini hissettim ki Mcrlin’i yanıma çağırdım. Kurt gözden kayboldu. Bir başka zaman boyutuna geçti. Bence kendi zamanına ve sığınağına.”

“Oraya giden yolu bulabilir misin? Eminim orayı yeniden bulabilirsin,” diye devam etti Connor, “yoksa bu konuda bu kadar kendini beğenmiş davranıyor olmazdın.” “Kurdun şekil değiştirdiği yeri bulabilirim ve bence Cabhaıı’ın sığınağının da oradan çok uzakta olmadığını göreceğiz.”

“Ne kadar kısa süre içinde oraya gidebiliriz?” diye sordu Meara. “Mesela bu akşam?”

“Benim işim yok,” dedi Connor.

“Bu akşam olmaz.” Branna başını iki yana salladı. “Her ihtimale karşı yapmamız gereken hazırlıklar var. Kullanabileceğimiz şeyler. Eğer herhangi bir şey bulursak, bizim zamanımızda olur ama...”

“Sen o yeri bulduktan sonra geri dönmek, onun zamanına dönmek istiyorsun.” Böyle bu fikir üzerine kaşlarını çattı. “Ve onu buraya mı getireceksin?”

“Hayır, öyle değil. Henüz ihtiyacımız olan her şey elimizde yok ve ayrıca zamanı da biz seçmeliyiz. Ama onun mağarasında bir şey bırakabiliriz - onun görmesini engelleyebileceğimiz ama onu oradayken görmek için kullanabileceğimiz bir şey. Onu duymak için. O zaman ismini öğrenebiliriz. Ve harekete geçmeden önce planlarını öğrenebiliriz.”

“Hepimiz değil,” diye karşılık verdi Fin. “Hepimizin birden zamanda geriye gitmesi fazla riskli olabilir. Eğer orada kapana kısılırsak, sonumuz gelir. Sadece bir kişi gitmeli.”

“O kişinin de sen olması gerektiğini düşünüyorsun.” Fin başıyla Branna’yı onayladı. “Tabii ki. Sis perdesinin ardında hiçbir iz bırakmadan zamanda geri gidebilir, görmek için en iyi yol olan kristali bırakabilir ve geri dönebilirim.”

“Peki, ya Cabhan içeride olursa?” Iona, Fin’in omzunu hafifçe yumrukladı. “O zaman senin işin biter.”

“İşte bu yüzden birkaçımızın, en azından ikimizin,” diye hesapladı Connor, “oraya gidip onu meşgul etmesi

gerekiyor.” Meara’ya dönerek sırıttı. “Buna gönüllü olur musun?”

“Bunun için sabırsızlanıyorum.”

“O zaman...” Bir tane yemek, bir tane de cebine atmak için iki kurabiye alan Böyle durumu değerlendirdi. “Dördümüz bugün Fin’in takip ettiği yere gidiyoruz ve orada avlanıyoruz. Connor ve Meara, onların peşinden gelmesi için Cabhan’ın dikkatini üzerlerine çekiyorlar ve böylece o sığmağından çıkmış oluyor. Eğer bulursak, Fin kristali alıyor ve zamanda lanet olası on üçüncü yüzyıla gidip, o şeyi mezara gömüp geri geliyor ve hep birlikte bir şeyler içmek için bara gidiyoruz.”

“Ana hatlarıyla böyle.” Branna hafifçe onun koluna vurdu. “Bu işin küçük, çok önemli olmayan detaylarını halledeceğiz. Bunu halletmeden de gitmeyeceğiz. Hiçbirimiz oraya yaklaşmayacak.” Branna doğruca Fin’e baktı. “Anlaştık mı?”

“Anlaştık,” dedi Fin, “ve detaylar hakkında da bazı fikirlerim var.”

“Tıpkı benim de olduğu gibi.” Hâlâ biraz öfkeli olmasına rağmen tatmin olmuş hisseden Branna, kendisine bir kurabiye aldı.

Branna yaptığı işten tam olarak tatmin olana kadar neredeyse bir hafta geçti ve o günlerde değerli saatlerini zehri mükemmel hale getirmek için harcadı. Yine de bunu iyi harcanmış bir zaman olarak görüyordu.

Zaman kısıtlıydı ve çember birkaç aşamaya ayrılacaktı -bu nedenle her adımın dikkatli planlanması gerekiyordu.

Akşamın erken saatlerini seçtiler, böylece rutinleri devam etmesine rağmen, hâlâ gün batımından önce bir saatleri olacaktı.

Branna atölyesinde seçtiği ve tılsım yaptığı kristali dikkatle bir kesenin içine koydu.

“Onu yukarıya, sunağa bakacak ve aşağıdakini yansıtacak şekilde yerleştirmelisin,” dedi Fin’e. “Ve hızla gidip geri gelmelisin.”

“Bunu daha önce de söyledin.”

“Tekrar edilmesi gerekiyor. Başka neler bulabileceğini, neler öğrenebileceğini görmek için daha fazla kalmak sana cazip gelecek - senin yerinde olsam bana da geleceği gibi.

Orada, onun mekânında ve zamanında ne kadar uzun süre kalırsan, ardında bir iz bırakma ya da onun senin varlığını hissetme ihtimali o kadar yüksek olur.”

Branna keseyi, deri bir çantanın içine koydu ve sonra küçük bir şişeyi havaya kaldırdı. “Eğer sorun çıkarsa, senin işin bitmeden o geri gelirse, bu bi kaç saniye için onu etkisiz hale getirecek ki bu da bizim zamanımıza, bana, Iona ve Boyle’a dönmen için yeterli olacak. Bu başka bir şansın kalmadığı bir durumda kullanılmalı.”

Branna şişeyi keseye koyup çantanın içine attı. Fin’in yapmak zorunda olduğu şeyi yapmamasını dileyerek çantaya baktı. “O an için her şeyi riske atma.”

“Her şeye sen de dahil olduğun için, bunu yapmayacağımdan emin olabilirsin.”

“Ona ait hiçbir şeye dokunma. O-”

“Branna.” Fin elleriyle Branna’nın yüzünü kavradı. “Bunların hepsinin üstünden geçtik.”

“Elbette. Haklısın. Ve zamanı geldi.” Branna çantayı ona uzatıp ceketini almaya gitti. “Iona ve Böyle her an gelebilir.”

“Bugün bittiğinde, onun sıklıkla bize söylediği gibi, onu görebileceğimiz bir penceremiz olacak. Ve onun sonunu getirecek zehri hazırlamak için istediğimiz kadar zamanımız da.”

“Rahat değilim, bu doğru.” Branna bunu söylemesinin bir faydası olup olmadığını bilmiyordu ama rol yapmasının aptalca, hatta belki de tehlikeli olduğunun farkındaydı. “Bu işin sonuna yaklaştıkça sonlandıracağımıza inanıyorum ve içimde bir gerilim hissediyorum. Bu kendine güvenmekten ve şüpheden fazla bir şey. Kendi duygularımı

anlayamıyorum ve bu benim kendimi rahatsız hissetmeme neden oluyor.”

“Bu konuda rahat ol. Şu anda olmasa bile, sadece bu konuda.”

Branna’nın kalbinde şüpheye yer yoktu ve Iona ile Böyle dışarıda arabalarını park ettikleri için zamanı da yoktu, bu nedenle rahat olmayı deneyebilirdi. Küçük bir kılıç aldı ve kınını kemerine bağladı. “Hazırlıklı olsak iyi olur.” Iona ve Böyle içeri girerken söylediği tek şey bu oldu.

“Connor ve Meara da yoldalar.”

“O zaman biz de yola çıksak iyi olur.” Branna uzanıp önce Fin’in, sonra da Boyle’un elini tuttu. Iona, Boyle’un diğer elini tuttuğunda uçmaya başladılar.

Soğuğun, nemin, rüzgârın arasından, ağaçların, nehrin ve Ashfbrd Şatosu arkasında parlarken, gölün üzerinden geçtiler.

Ağaçlardan oluşan, Branna’nın tanımadığı bir alana yumuşak bir şekilde indiler.

“Burada mı?”

“Onu kaybettiğim yer burası. Midor ve mağarasının üzerinden yüzlerce yıl geçti,” diye belirtti Fin. “Birkaç ev, birkaç yol ötede olabilir, ama Sorcha’nın kulübesinde olduğu gibi, Cabhan’ın yaptığı yerin de bir şekilde var olmaya devam edeceğini düşünüyorum.”

“Burası çok sessiz.” Böyle dikkatli gözlerle araziyi inceledi. “Zorlama bir sessizlik gibi.”

Aynı şeyi hisseden Fin, başıyla onayladı. “Biz batıl inançları kuvvetli bir soydan geliyoruz, İrlandalIyız ve periler ülkesini rahatsız etmeden etrafına bir şeyler inşa edip, taşların olduğu yerde kalmasına izin verecek kadar akıllıyız.”

Fin, Boyle’a baktı. “Birlikte kalmaya karar verdik ama ayrılırsak daha geniş bir alana yayılabileceğimiz de bir gerçek.”

“Birlikte olacağız,” dedi Branna kararlı bir şekilde, çünkü onun bunu önermesini bekliyordu. “Ve karanlık hâlâ gümbürdüyorsa...” Branna, ucu cam kadar parlak bir asa çıkardı. “O zaman ışık onu bulacaktır.”

“Bunun plan dahilinde olduğunu hatırlamıyorum.” “Hazırlıklı olsak iyi olur,” diye tekrarladı Branna. Ucundan ışık saçana kadar asasını gökyüzüne doğru tuttu ve Merlin’in üzerlerinde daireler çizerek uçmasını izledi.

“Benim asam ve senin şahininle, onun sığınağını bulmalıyız. Kuzeye doğru çekiyor.”

“O zaman kuzeye gidiyoruz.” Böyle yeniden Iona’nın elini tuttu ve dördü birden kuzeye doğru yola çıktılar.

★★★

Nehrin karşı kıyısında Connor ve Meara, ağaçların arasında yürüyordu. Connor ağaçların arasında çılgınca uçan Roibeard ve çemberin geri kalanının, başka bir ormana doğru ilerlemesini izleyen Merlin ile bağlantı içindeydi.

“En sonunda seninle birlikte avlanma yürüyüşüne çıkabilmek güzel oldu. Buna vakit ayırmamızın üzerinden o kadar uzun zaman geçti ki.”

“Daha fazla pratik yapmalıyım,” diye cevap verdi Meara, boğazı kupkuru olmasına rağmen. “Böylece bu paketi misafirlerimize sunmadan önce, tam olarak hazır olurum.” “Ata binerek de gelebilirdik.”

“Böyle iyi.” Meara, eldivenli elini Roibeard için kaldırdı ve onun koluna konmasından zevk aldı.

“Kendine ait bir şahinin olmasını ister misin?” diye sordu Connor.

Meara içten bir şaşkınlıkla ona baktı. “Bunu hiç düşünmedim.”

“Kendine ait bir şahinin olmalı. Seninle konuşan birini bulmalısın ve bu bir dişi olmalı. Böylece senin şahininle benimki eşleşebilir.”

Bu fikir Meara’nın gülümsemesine neden oldu. “Hiç kendime ait bir şahine bakmadım.”

“Sana yardım ederim ama bunu kendin de gayet iyi yapabilirsin. Fin seyahate çıktığında, Merlin’e fazlasıyla yardım ettin. Evimizi inşa ederken, onlara da bir yer yapabiliriz. Tabii eğer hâlâ bir ev inşa etmeyi düşünüyorsan.” “Düğün ile ilgili konuları bile zar zor halledecek zaman bulduğum için, o konuyu da pek düşünemedim.” Meara, Roibeard’ın yeniden uçmasına izin verdi. “Bir de Cabhan sorunumuz var.”

“Bugün onun hakkında düşünmeyeceğiz,” dedi Connor, ikisi de başka bir şey hakkında pek düşünmüyor olsalar da. “Bugün Roibeard’ın dansını izleyeceğiz. Bize bir şarkı söyle Meara, Roibeard’ın kanatlarını açacak ışıl ışıl bir şey olsun.”

“Işıl ışıl bir şey, öyle mi?” Meara, onun elini tuttu ve yürümeye başladıklarında oyuncu bir şekilde sallamaya başladı. Bağlantının fiziksel tarafını kurmak istiyordu, çünkü ikisi de müziğin Cabhan’ı getireceğini biliyordu. Bunu planlamışlardı.

Meara, ‘The Wild Rover’ şarkısını seçmişti, çünkü şarkı fazlasıyla ışıl ışıldı ve Cabhan’ı çekecek kadar çok dizesi vardı.

Nakarat kısmında Connor da kendisine eşlik ettiğinde kahkaha attı, başka bir gün olsa, eriyen karların yerleri yumuşattığı ağaçlığın içinde Connor ve şahinle şarkıyı söyleyerek yürümekten büyük zevk alabilirdi.

Connor elini sıktığında, kurdukları oyunun işe yaradığını anladı. Ve artık karmaşık planlarında onlara düşen bölümü oynamanın zamanı gelmişti.

İlk sis tutamlarının yerde sürünerek ilerlediğini gördüğünde ya da Roibeard, savunmaya geçmiş altın kanatlı bir savaşçı gibi yakınlardaki bir dala inip tünediğinde, Mea-ra’nın sesi titremedi bile.

“Tek bir düşüncemle sesini kesebilirim.”

Cabhan, Meara kılıcını çekmek için şarkı söylemeyi bıraktığında, sislerin arasından yükselip tatlı bir şekilde gülümsedi. “Ve bunu yaparım da. Ymında senin için savaşacak kız kardeşin olmadan ormandan geçerek kadınını riske atıyorsun cadı.”

“Eğer gerek olursa, kadınımı koruyacak kadarına sahibim. Ama bence onun kendini yeterince iyi koruduğunu biliyorsun. Yine de...” Connor, Meara’nın kılıcının üzerinde parmağını gezdirerek alev almasını sağladı. “Kadınım için küçük bir şey yapabilirim.”

“Ne tür bir erkek, kadınının önünde durmasına izin verir ki?”

“Önünde değil, yanında,” diye düzeltti Connor ve kendi kılıcını çekerek, onun da alev almasını sağladı.

“Ve onu savunmasız bırakıyorsun,” dedi Cabhan ve Meara’ya doğru siyah bir şimşek savurdu.

Connor, rüzgarın yönünü sertçe değiştirerek, şimşeği yere savurdu. “Asla savunmasız kalmayacak.”

Suyun karşısında, Branna’nın asasının titreşimi hızlandı. “Artık yaklaştık.”

“Orada.” Fin parmağıyla siyah dikenlerle kaplı, vahşice birbirine girmiş çalıların, kan damlalarıyla lekelenmiş gibi duran böğürtlenlerle dolu, kıvrık sarmaşıkların olduğu yeri işaret etti. “Midor’un mağarası içeride. Cabhan nehri geçtiği zaman hissettiğim o yanıcı çekimi de hissedebiliyorum. Yolumuz açık değil,” dedi Iona. “Ölümcül görünüyor.” Denemek için kılıcının kabzasıyla dikenlerden birine vurdu ve çeliğin çeliğe dokunduğunda çıkan metalik sesi dinledi. “Sesi de ölümcül.”

“Onların arasından geçmeyeceğim, zamanın içinden gideceğim. Ama bu iş bittiğinde ve hepimiz buraya geri geldiğimizde, bu dikenli sarmaşıkları yakıp, tuz dökmeli ve bu yeri kötülüklerden arındırmalıyız.”

“Henüz değil.” Branna, Fin’in kolunu tuttu. “Connor henüz bana Cabhan’m yemi yuttuğunu söylemedi.”

‘Yuttu. Neredeyse orada ve ben ne kadar erken içeri girip çıkarsam, Connor ve Meara ona karşı o kadar kısa süre savaşmak zorunda kalırlar. Şu an olmak zorunda Branna ve hızlı olmalıyız.”

Bu Branna’nm korkuyla dolmasına neden oldu, ama çemberlerini oluşturdular ve Branna, Fin’in elini bırakarak onun söylediğini kabul etti.

“Bu mekânda,” diye ilahiyi söylemeye başladı diğerleriyle birlikte, “ölüm ve karanlığın mekânında, işareti taşıyan kişiyi mekân ve zaman içinde seyahate gönderiyoruz. Işığın güçleri onun geçmesine ve dileklerimizin birbirine dolanmasına izin verin. Onu gönderin ve üçlünün ışığıyla geri getirin.”

“Bana geri dön,” diye ekledi Branna, büyünün bir parçası olmamasına rağmen.

“Nasıl istersen,” dedi Fin, onun gözlerine bakarak, “o zaman dileriz öyle olsun.”

Fin’in sisi girdap gibi dönmeye başladı ve sonra yok oldu.

“Uzun sürmeyecek.” Iona, rahatlatmak için kolunu Branna’nın omzuna doladı.

“Çok karanlık. Çok soğuk. Ve o tek başına.”

“O yalnız değil.” Böyle onun elini sıkıca tuttu. “Biz tam buradayız. Biz onun yanındayız.”

★★★

Ancak Fin soğuk ve karanlığın içinde yalnızdı. Oradaki güç o kadar yoğun, nemli ve soğuktu ki, bunun dışında hiçbir şey hissedemiyordu. Cabhan’ın annesini zincirlediği ve öldürdüğü mekânda yer, siyah kan izleriyle lekelenmişti.

Fin, Cabhan’ın karanlık büyülerini yapmak için sakladığı, kendisini doğuran kadının parçalarıyla dolu dehşet uyandıran kavanozları gözleriyle taradı.

Fin’in bildiği dünya, kendi dünyası, sadece birkaç yüzyıl uzakta değil, adeta hiç var olmamış gibiydi. İblisi serbest bırakmak, ona şekil ve hareket özgürlüğü vermek mağarayı, tüm lanetlenenlerin buzla yandığı bir cehenneme çevirmişti.

Fin, kükürt ve kan kokusunu alabiliyordu - hem eskiden kalan hem de yeni dökülen kanın kokusunu.

İçinde aniden uyanan sunağa gitme ve sarı kemiklerden oluşan haçın altındaki kupayı alıp, içindekini içme isteğine direnmek, iradesinin tamamını alıp götürmüştü.

İç.

Kokuşmuş damlalar duvarlardan aşağı kayıp yere düşerken, nefesi buz gibi havanın içinde dalgalanan bir denize benzeyen bulutlar oluşturuyor ve teni terle kaplanıyordu.

Düşen damlaların ritmindeki bir şey kanını kaynatıyordu.

Kendisini çantaya ulaşmak, keseyi açmak ve kristali çıkarmaya zorlarken, elleri titriyordu.

Bir an için Branna oradaydı - o kadar sıcak, güçlü ve ışıkla doluydu ki, Fin yeniden kalp atışlarının hızını düşürüp ellerinin titremesini azaltabildi. Sisin içinde, mağaranın ıslak duvarına doğru yükseldi. Taşın üzerine kazınmış sembolleri gördü, anlamlarını anlayamasa da onları Og-ham’dan tanıyordu.

Kristali, düz bir çıkıntının üzerindeki yarığa koydu ve Branna’nın tılsımının onu bu karanlığın içinde saklayacak kadar güçlü olup olmadığını merak etti.

Seslerin ilahiler söylediği, kurbanların çığlıklar atarak, asla gösterilmeyecek olan merhamet için yalvardığı çok koyu ve büyüleyici bir karanlıktı.

Daha değersiz olanlara neden merhamet gösterilmeliydi ki? Onların işkencede attıkları çığlıklar ve haykırışları gerçek birer müzik, dansa ve beslenmeye birer çağrıydı.

Karanlık beslenmek zorundaydı. Sahiplenilmek. Tapınılmak.

Karanlık ödüllendirilmeliydi. Sonsuza dek.

Fin, sunağa doğru dönüp bir adım attı. Sonra bir adım daha.

krkk

“Fazla uzun sürdü.” Branna kemiklerine kadar işleyen

ve korkudan kaynaklanan soğukla mücadele etmek için kollarını ovuşturdu. “Akşam oldu. Neredeyse yarım saatten fazla süredir orada ve bu uzun bir süre.”

“Connor?” diye sordu Iona. “O-”

“Biliyorum, biliyorum. Connor ve Meara, Cabhan’ı daha fazla tutamazlar. Connor’a gidin, Böyle ile birlikte Connor ve Meara’nın yanına gidip onlara yardım edin. Ben Fin’i bulmaya gideceğim. Yolunda olmayan bir şeyler var, bir şey oldu. Diğer tarafa geçtiğinden beri onu hissedemiyorum.”

“O tarafa geçmeyeceksin Branna, bunu yapmayacaksın.” Böyle onun omuzlarını tutup, hafifçe sarstı. “Fin’e geri döneceği konusunda güvenmek zorundayız ve seni de riske atamayız. Sen olmadan her şey biter ve bu Cabhan’ın sonu olmaz.”

“Buna karşı ne kadar mücadele ederse etsin, kam ona ihanet edebilir. Bunu denemek zorundayım. Tanrım, Cabhan, geri dönüyor. Fin-”

“Onu geri getirebilir miyiz ikimiz?” Iona, sıkıca Branna’nın elini tuttu. “Denemek zorundayız.”

“Hep birlikte olursak, yapabiliriz... Ah, şükürler olsun.” Etrafındaki sis incelip soluk görünen Fin, ayaklarının dibinde dizlerinin üzerine çöktüğünde, Branna ona doğru atıldı.

“O geliyor,” diyebildi Fin. ‘Yaptım ama o geliyor. Gitmek zorundayız, hem de hızlı bir şekilde. Biraz yardım etseniz iyi olur.”

“Seni tuttuk.” Branna kollarını ona doladı, Iona ve Boyle’a bakarak başıyla onayladı. “Seni tuttuk,” diye tekrarladı ve uçarken onu sıkıca tuttu.

Fin’in teni buz gibiydi ve Branna onu ağaçların tepesinden, gölün ve ışıklarla parlayan şatonun üzerinden uçururken ısınmasını sağlayamıyordu.

Branna, onu doğruca kulübeye götürdü ve önüne oturmadan önce harlı bir ateş yaktı. “Bana bak Fin, gözlerini görmem gerek.”

Fin’in gözleri buz gibi olmuş yüzünde parlıyordu ama Fin’in, sadece onun gözleriydi.

“Buraya oradan bir şey getirmedim,” dedi Branna’ya. “Orada da kendimden bir şey bırakmadım. Sadece kristali.”

“Viski.” Branna henüz söylemişti ki Böyle Fin’in yanına oturup eline viski kadehini tutuşturdu.

“Tek bir mola bile vermeden, Kuzey Kutbu’nda kilometrelerce yürümüş gibi hissediyorum.” Fin, viskiyi tek yudumda içti, Meara ve Connor içeri girerken başını arkaya yasladı.

“Yaralı mı?” diye sordu Connor.

“Hayır, sadece neredeyse donmuş ve yorgunluktan tükenmiş. Ya sen?”

“Birkaç hafif yanığım var ve onların çaresine bakaca-gım.

“Benimkileri halletti bile.” Meara doğruca Fin’in yanına gitti. “Anne kaz gibi üzerime titriyor. Senin için ne yapabiliriz Fin?”

“Ben iyiyim.”

“Öyle görünmüyorsun ama. İksirlerinden birini getirmeli miyim Branna?”

“İksire ihtiyacım yok. Viski yeterli. Ve sen de kaz gibi benim üzerime titriyorsun anne.”

Meara kendisini sandalyeye bıraktı. “Bir hayaletin tropik bölgelerde on gün geçirmiş gibi görünmesine neden olacak kadar solgunsun.”

Yavaşça ısınan Fin acıyla ona gülümsedi. “Sen de yeni açmış bir gül gibi görünmüyorsun.”

“Ona saldırıp durdu,” dedi Connor -iri yarı bir kız olan-Meara’yı kaldırıp yerine oturdu ve onu da kucağına alarak Meara’yı şaşırttı. “Bana saldırır gibi yaptı ama sadece bir gösteriydi. Meara’mıza zarar vermek istiyordu, o yüzden küçük bir çatlak arayarak, onun savunma kalkanına saldırmaya devam etti. Başta size zaman kazandırmaya çalıştık ama düşündüğümüzden uzun sürdü ve olay yüzleşme ya da geri çekilme arasında bir tercihte bulunmasına geldi.” “Connor bir hortum yarattı.” Meara bir parmağını havada döndürdü. “Küçük bir hortum olduğunu söyleyebilirim ama etkileyiciydi. Sonra onu ateşe çevirdi. Ve bu da Cabhan’ı yoluna gönderdi.”

“Onu daha fazla oyalayamazdık,” diye bitirdi Connor. ‘Yeterince uzundu zaten. Hepimiz biraz viski içelim,” diye karar verdi Branna. “Bana yanan yerlerini göster Connor, iyileştireceğim.”

“Ben yaparım.” Iona iterek Branna’yı yeniden oturttu. “Sen Fin ile kal.”

“Ben iyiyim,” diye ısrar etti Fin. “Soğuktu, en kötü kısmı oydu. O kadar keskin, o kadar acı bir soğuktu ki içimdeki hayatı çekip alıyor gibiydi. Zayıflatıyordu. Gördüğümüzden fazlasıydı,” dedi Branna’ya. “Gördüğümüzden ve hissettiğimizden fazlasıydı.”

Branna yere oturdu, Boyle’un ikram ettiği bardaklardan birini aldı. “Anlat bize.”    :

“Daha karanlıktı, rüyamızda gördüğümüzden çok daha. Daha soğuktu ve hava daha ağırdı. O kadar ağırdı ki rahat nefes alamıyordum. Ateşin üzerinde bir kazan vardı, sülfür ve kükürt kokuyordu. Ve ilahi söyleyen sesler vardı. Kelimeleri çıkaramıyordum, tam olarak anlayamadım ama Latinceydi ve bazıları da eski İrlanda dilindeydi. İlahiyle birlikte çığlıklar ve yalvarışlar da yükseliyordu. Kurban edilenlerin sesleri. Bunların hepsi, uzaklardan gelen bir yankı gibiydi. Yine de kanın kokusunu alabiliyordum.”

Fin kendisine bir içki daha alıp, toparlandı. “İçimde ona karşı hissettiğim bir çekim vardı. Daha öncekinden daha güçlü bir istek ve sürüklenme. Kristali yukarıya, sunağın karşısındaki duvardaki ufak bir yarığın içine koydum.”

Fin, artık kadehini elinde çeviriyor, her şeyi yeniden görüyormuş gibi, gözlerini dikmiş kehribar rengi viskiye bakıyordu.

“Ve kristal yanımda olmadığında, duyduğum istek daha da şiddetlendi. Büyüdü. Çekimin daha cazip hale geldiğini söyleyebilirim. Sunağın üzerinde, içinde kan olan bir kupa vardı. Onu istedim. Onu çok istedim. Kokusundan masum kanı olduğunu anlayabiliyordum. Masum birinin kanıydı ve onu alır içersem, olmam gereken şey olabilecektim. Buna neden karşı koyuyordum ki? Onu, kendi kaderimi, kendi zaferimi istemiyor muydum? Böylece, sunağa doğru bir adım attım, hatta daha da yaklaştım. İlahi sesleri mağarayı doldururken o çığlıklar bana adeta müzik gibi geliyordu. Kupaya uzandım. Onu almak için elimi uzattım. En sonunda onu alabilecektim.”

Fin durdu, viskisinin kalanını kafasına dikti. “Ve tüm o çığlıkların, ilahilerin, ağır havanın nabız gibi atışının içinden senin sesini duydum.” Fin, Branna’ya baktı. “Seni duydum. ‘Bana geri dön,’ demiştin ve içimde bir şey bunu çok fazla istiyordu. Buna tadını hissettiğim kandan bile çok ihtiyacım vardı.

“Bu yüzden geriledim, hava daha da soğudu ve o kadar ağırlaştı ki ciğerlerimde ıslak bir bez varmış gibi hissediyordum. Başım dönüyor, midem bulanıyordu ve sersem gibiydim. Sanırım düştüm ama kelimeleri söylemeyi başardım ve dışarı çıkıp geri dönebildim.”

Fin bardağını kenara koydu. “Olanların tamamını bilmemiz gerekiyordu. Ne kadar yaklaştığımı. Dönmekten sadece bir milim uzaktaydım ve bir kez o tarafa döndüğümde, hepinize sırt çevirmiş olacaktım.”

“Ama onu almadın,” dedi Iona. “Geri geldin.”

“Onu istedim. İçimdeki bir şey neredeyse çaresizce onu istiyordu.”

“Ama yine de onu almadın,” diye vurguladı Connor. “Ve burada oturmuş, şöminenin yanında viski içiyorsun.” “Sizin bana olan güveninizi yok etmiş olurdum-” “Saçmalama,” diye onun sözünü kesti Branna ve hızla ayağa kalktı. “Saçmalama Finbar. Ayrıca orada oturup benim için geri döndüğünü söyleme, çünkü sadece benim için ya da herhangi birimiz için geri dönmedin. Kendin için geri döndün. Kendine, yeteneğine duyduğun saygı ve Cabhan’ın olduğu her şeyden nefret ettiğin için geri döndün. Bu yüzden saçmalama. Bu işin başında, kendime sana güvenmek için izin vermedim ve yanıldığımı defalarca kanıtladın. Sana söylüyorum, burada oturup her şeyden sonra kendine güvenini kaybetmene izin vermeyeceğim.” “Ben yahniyi ısıtacağım. Olanların ardından hepinizin bir şeyler yemeye ihtiyacı var.”

Branna süzülerek dışarı çıktığında, Meara başıyla onaylayıp ayağa kalktı. “Bu, her şeyi yeterince açık bir şekilde anlatıyor. Iona, hadi mutfakta Branna’ya yardım edelim.” Onlar dışarı çıktıklarında Böyle viski aldı ve Fin’in de bardağını doldurdu. “Eğer kendine acıyacaksan, bunu biraz sarhoşken yapsan iyi olur.”

“Lanet olsun, kendime acımıyorum. Size söylediğim şeyi duydunuz mu?”

“Duydum, hepimiz duyduk.” Connor bacaklarını esnetti ve viskisiyle bir sandalyeye çöktü. “Hem içinde hem de dışarıda bir savaş verdiğini ve bu savaşı kazandığını da duyduk. Bu yüzden kadehimi sana kaldırıyorum. Ve sana adım kadar emin olduğum bir şey söyleyeceğim. Branna’ya ya da içimizden herhangi birine zarar vermektense kendi gırtlağını keserdin. O yüzden kardeşim, içkini iç ve aptalca davranmayı kes.”

“Aptalca davranmakmış,” diye homurdandı Fin ve viskisini içti.

Ve arkadaşları onun düşüncelere dalmasına izin verdiler.

Fin, hepsi mutfağa gelene, kendisi hariç herkes oturana kadar bekledi.

“Hepinize minnettarım,” diye başladı söze.

“Çeneni kapat ve oturup bir şeyler ye,” diye önerdi Böyle.

“Sen çeneni kapat. Minnettarım ve bunu söyleme hakkına sahibim.”

“Seni dikkate alıyor ve sözlerini kabul ediyoruz.” Branna onun tabağına yahni koydu. “Şimdi çeneni kapat ve yemeğini ye.”

Fin, tabağındaki biftekli ve patatesli yahninin tadına baktı, sıcak yemeğin hâlâ soğuk olan midesine inmesini ve sıcaklığın yayılmasını hissetti.

“Yahninin içinde biftek, havuç ve patatesten başka ne var?”

Branna omuz silkti. “Bugünün ardından herkesin biraz canlandırıcı bir şeylere ihtiyacı vardı.”

“Güzel olmuş.” Connor kaşığıyla biraz yahni aldı. “Güzelden de fazlası, bu yüzden de çeneni kapatmanı tavsiye ediyorum.”

“Peki.” Fin tabaktaki ekmeğe uzandı. “O zaman, ilginizi çekmediğine göre size devamını anlatmayayım.”

“Devamı mı?” diye sordu Iona.

Omuz silkme sırası Fin’e gelmişti. “Bana tavsiye edildiği gibi çenemi kapattım.”

“Ben öyle bir şey söylemedim ya da sana öyle bir tavsiyede bulunmadım.” Meara, tatlı bir şekilde gülümsedi. “Ben yeterince ilgileniyorum, yani bana anlatabilirsin.” “Tamam o zaman, madem senin ilgini çekiyor Meara, mağaranın duvarlarında kazılarak yapılmış bazı şekiller vardı. Eski oymalar. Ogham metninden alınma.”

“Ogham mı?” Connor kaşlarını çattı. “Bundan emin misin?”

Bu, Fin’in yeniden kendisi gibi hissetmesine neden olduğu için yahniden biraz daha yedi. “Burada Meara ile konuşuyorum.”

“Alı, hadi ama.” Ancak Böyle kendisine ekmek alırken, kahkaha atıyordu. “Demek Ogham, öyle mi? Ne yazıyordu?”

Fin, ona uzun bir süre, buz gibi gözlerle baktı. “Pek çok yeteneğim var ama Ogham dilini okumak bunlardan biri değil. Ama bu bize mağaranın kullanıldığını, duvarların üst kısmında ve bazı yerlerde büyülü semboller bulunduğu için Cabhan’ın zamanından çok önce, karanlık nedenlerle yapıldığını gösteriyor.”

“Bazı yerlerin doğasında karanlık ya da aydınlık vardır,” diye yorum yaptı Branna.

“Orada hissettiğim her şey karanlıktı. Gölgeler, canlıymışlar gibi hareket ediyordu. Ve sunağın üzerinde, kupanın içindeki kanın yanında, bir tabakta duran kemikler vardı. Üç siyah mum ve kapağı örtülü bir kitap vardı. Üzerine kazınmış bir işaret bulunuyordu.” Fin omzuna dokundu. “Bu işaret.”

“Demek ki işaret, Teagan’ın taşı atmasından ve Cab-han’ı yaralamasından öncesine dayanıyor. Sorcha’nın onu işaretlemesinden öncesine.” Iona başını yana eğdi. “İçindeki iblise ait bir sembol mü? Ya da onun karanlık mekânlarına? Çok özür dilerim,” diye ekledi hızla.

“Bunu söylemene gerek yok.” Fin yeniden kaşığını aldı. “Kitabın yanında, yine gümüşten tutacak yeri olan, arka ayaklarının üzerinde duran bir kurt vardı.”

“Çan, kitap, mum, kemikler, kan ve Cabhan’ın işareti, kurt sembolü.” Branna düşündü. “Demek ki, var olduğu şeyin sembolleri bunlar. Eski şeyler miydi?”

“Mumlar dışında hepsi çok eskiydi. Ve onlar... Kanla karışmış insan yağından yapılmışlardı.”

“Bu, daha mide bulandırıcı bir hale gelebilir mi?” diye sordu Meara.

Connor ona hafifçe vurdu. “Sanırım gelebilir.” “Aletleri,” diye tahminde bulundu Branna, “belki de

babadan oğla ya da anneden oğla veya kıza geçen bir şeydir. Ona ailesinden kalmıştı ve o karanlık amaçları için kullanıyordu. Gerçi ailesinin böyle şeylerle ilgilenip ilgilenmediğini ya da neden o mağarayı seçtiğini bilmiyoruz.”

“O bir koruyucu olabilir,” diye önerdi Meara. “O iblise ya da her ne ise ona gardiyanlık yapan ve onu kilit altında tutan biri.”

“Doğru olabilir,” diye ona katıldı Branna. “Yine de Cabhan karanlıktan ya da ışıktan veya ikisinin arasından bir yerden gelmiş olsun, o kararını çoktan verdi.”

“Daha fazlası var,” dedi Fin ona. “Elleri ve ayakları siyah kumaşla bağlanmış, yalvarır gibi dizlerinin üzerine çökmüş, bal mumundan bir kadın heykeli vardı.”

“Sorcha.” Branna başını iki yana salladı. “Ona olan takıntısı, uzun süre önce başlamış. Ama onu asla kendine bağlayamamış ya da dizleri üzerine çökmesini sağlayamamış.”

“Yaklaşık sekiz yüz yıl, bir takıntı ya da intikam hissi beslemek için çok uzun bir süre,” diye vurguladı Iona. “Ben bunun uzun süre önce başlamış bir delilik olduğunu söylerdim.”

“Katılıyorum.”

“Ve daha da fazlası var,” dedi Fin yeniden. “Heykelciğin karnında, bacaklarının arasında kan lekeleri vardı.”

Branna dikkatle kaşığını bıraktı. “Sorcha o kışın başlarında bir çocuğunu kaybetti. Düşük yaptı ve bir daha hiç tam olarak iyileşemedi. İyileşmeyen korkunç bir hastalığa yakalandı. Karnında inanılmaz ağrılar hissediyordu.” “Onun çocuğunu mu öldürdü?” Yüz yıllarca önce gerçekleşmiş olsa da Iona’nm gözleri dolmuştu. “Sorcha’nın içindeyken mi? Bunu yapabilir mi?”

“Bilmiyorum.” Sarsılmış olan Branna ayağa kalktı, kendisine şarap aldı ve şişeyi masaya getirdi. “Eğer onu doğru şekilde koruyamadıysa, bu mümkün olabilir mi? Eğer Cabhan, bir yolunu bulduysa... Sorcha’nın ilgilenmesi gereken üç çocuğu vardı ve erkeği kabilesiyle birlikte uzaklara gitmişti. Cabhan onu izliyordu. Sorcha ona kullanabileceği hassas bir yönünü, tamamen tetikte olmadığı bir anı göstermiş olabilir.”

“Ama biz tetikte olacağız.” Fin eliyle onun eline dokundu. “Ona hiçbir şey vermeyeceğiz ve her şeyini alacağız. Bu bize hesabını vermek zorunda olduğu bir neden daha vermiş oluyor.”

“Sorcha yas tutuyordu. O kaybından bahsederken döktüğü gözyaşlarını duyabiliyordunuz. Evet,” dedi Branna sessizce, “Cabhan bunun ve her şeyin hesabını vermek zorunda.”

Branna daha fazla çabalıyordu. Aceleye getirilemezdi -hayır, ölümcül bir karışım hazırlarken işi aceleye getiremezdi. Yine de Branna her saniyesini zehri hazırlamaya harcıyordu.

Çemberindekilerden hangisi atölyesinde çalışıyorsa, bir işin sorumluluğunu üzerine alıyordu - büyüyle ilgili olsun ya da olmasın. Kendisi ise formüllerle, büyülerle ve zehirlerle dolu zihnini boşaltmak için kış bahçesinde yaptığı yürüyüşler dışında, nadiren dışarı çıkıyordu.

Branna bu kısacık yürüyüşlerde bile, beş damla boru çiçeği özünün fazla mı yoksa az mı olduğunu düşünüyordu. Ezilmiş meyveler taze mi kullanılmalıydı yoksa kendi sularında demlenmelerine izin mi verilmeliydi?

“Bu önemli,” diye mırıldandı, o gün titizlikle dizdiği kavanozların önünde dururken. “Bir damla eksik olursa, yeniden başlamak zorunda kalırız.”

“Dün, dört damlanın işe yaramadığını söyledin, o yüzden beş damla kullan,” diye önerdi Connor.

“Peki, ya altı damla olması gerekiyorsa?” Branna, irade gücüyle sırlarını vermelerini sağlayabilecekmiş gibi sinirli bir şekilde kavanozlara baktı. “Peki ya bulduğum diğer tarif, bir meşe ağacının altından beş evcikıran mantarı alınması gerektiğini söyleyen doğru ise?”

“Bana soracak olursan, ne kadar fazla zehirli olursa o kadar iyi olur.”

“Daha fazla ya da daha az olamaz. Bu, tavuk çorbası pişirmeye benzemez.” Branna kendi sesindeki aksi tonu duysa da bunu yumuşatamıyordu. “Doğru olmak zorunda Connor ve bunun tek şansımız olabileceğini hissediyorum. Başarısız olursak, denemek için en iyi ihtimalle bir yıl daha beklemek zorundayız. En kötü ihtimal ise şu; iblis bizim ona saldırmanın bir yolunu bulduğumuzu anlar ve kendisini korumanın bir yolunu bulur.”

“Çok fazla endişeleniyorsun Branna. Bu kadar endişelenmek ve iş bittikten sonra sorgulamak senin tarzın değil.”

Elbette Connor haklıydı ve Branna parmaklarını gözlerine bastırırken, endişelendiğini kabul etti.

“Daha önce hiç olmadığı kadar acil olduğunu hissediyorum. Bunu biliyorum Connor, doğru zaman bu olmak zorunda ve bizim zamanımız sona eriyor. Ve bu görevi bizden sonraki üçlüye devredene kadar hayatımız boyunca yaptığımız gibi Cabhan’ı uzakta tutmak için uğraşmak mı? Buna dayanmamız mümkün değil. Senin Meara ile çocukların olacak. Onlardan birine ya da birkaçına bu sorumluluğu yüklemek ister misin?”

“Hayır, istemem. Elbette ki istemem. Başarısız olmayacağız.”

Connor ellerini onun omuzlarına koyarak sıktı. “Zihnini biraz rahatlat. Eğer bunu şüphe içinde yaparsan, kendi içgüdülerine engel olmuş olacaksın - ve içgüdülerin bizim güçlerimizden biri.”

“Bu iksiri üçüncü kez hazırlamaya çalışıyorum. Şüphe duymak için yeterince sebebim var.”

“O zaman bir kenara bırak. Bu tarif, o tarif, bunu da bir kenara bırak. Ne düşünüyorsun, nasıl hissetmene neden oluyor? Belki bir çorba hazırlamaya benzemiyor olabilir ama sen de dört yaşından beri iksir hazırlıyorsun.”

Connor bilinçli bir şekilde kitapları kapattı, şimdiye kadar Branna’nın yazılanların hepsini ezberlemiş olduğunu çok iyi biliyordu. “Ne diyorsun, bu sefer ne düşündüğünü değil ne hissettiğini soruyorum.”

“Diyorum ki...” Branna sabırsızlıkla saçlarını karıştırdı. “Lanet olası Fin nerede? Bunun için onun kanma ihtiyacım var ve kanın taze olması gerekiyor.”

“Öğleden önce burada olacağını söyledi, o yüzden öğleden önce burada olacaktır. Ben de seninle sıra ve kelimeler üzerinde çalışayım mı? Sonra Fin geldiğinde onun kanını alır ve başlarsın.”

“Tamam, tamam.”

Oyalanmayı bırakıp bir şeyler yapmanın zamanı geldi, dedi kendi kendisine.

“Önce kutsal su olmalı. Elimde şu var; ‘Önce kutsal suyu dökerek bir su birikintisini oluştur. Sonra güzel avrat otlarını ez ve demle, meyve sularını yavaş ve derin bir şekilde karıştır. Hamile bir Tibet sığırının kılını, yarasanın kanadını eritmek için, manşinel ağacının özüyle karıştır. Boru çiçeği, kurtboğanın taç yapraklarını da ekle ve çökmesi için bekle. Sonra...”

“Sen ne düşünüyorsun Branna?” diye sordu Connor. “Şey, son sefer biraz aceleye getirdiğimi düşünüyorum. Bence bu aşamanın üzerinde çalışılması, biraz daha kaynatılması gerekiyor.”

“O zaman... Kaynat, kabarcıklar çıkana kadar karıştır...” “Duman yükselmeye başlayana kadar. Evet, aceleye getirmiştim. Biraz kaynayıp dumanın tütmesi lazım. Pekâlâ.” Branna başıyla sertçe onaylayarak, biraz daha not aldı. “Mantarlar, mantarları da deneyeceğiz. Lanet olsun, bunun doğru olduğunu hissediyorum.”

“İşte yaptık.” Connor cesaretlendirmek için onu dirseğiyle dürttü.

“Yumuşak ve beyaz evcikkıran, sonsuz ışığı ortaya çıkarır. Hayır, hayır, iblis için değil.” Branna yazdığı şeyin üzerini çizdi ve yeniden yazmaya başladı. “Üç artı iki ev-cikkıran, zehri bu iksirin içine yayar.”

“Daha iyi,” diye ona katıldı Connor.

“Ve baldıran otunun taç yaprakları. Ah, o güzel yapraklar eklendiğinde, bu ölümcül büyü başlamalı.”

“Bence öldürücü büyü demek daha iyi.”

“Evet, öldürücü.” Branna değişikliği yaptı, “iksiri bağlamak için damla damla kan eklensin ve iblisin kalbi dursun. Benim gücüm, üçlünün gücü, burada kaderimiz olan şeyi gerçekleştirin. Sizin isteğinizle, dileğimiz gerçek olsun.” Branna kurşun kalemi tezgâhın üzerine bıraktı. “Emin değilim.”

“Ben beğendim, kulağa doğru geliyor. Yeterince güçlü Branna. Burada ölümle uğraşıyoruz, o yüzden gösterişe gerek yok.”

“Bu konuda haklısın. Lanet olsun, kalınlaşması ve ka-

rarması gerekiyor. Bunu eklemem gerek. Ellerimin altında karar, kalınlaş...”

“Lanetlenmiş olanlara bu zehri hazırlamak için,” diye bitirdi Connor.

“Bundan fazlasıyla hoşlandım,” diye düşündüğünü söyledi Branna. “Henüz zihnimde tazeyken bunları yazmak istiyorum.”

“Fin buraya gelmeden başlayamıyorsan, neden-” Fin kapıdan içeri girerken Connor cümlesini yarıda kesip döndü. “Tamam, işte Fin de geldi. Branna, senin kanını akıtmanın peşinde dostum.”

Fin olduğu yerde durdu. “Dün ve önceki gün sana yeterinden fazla kan verdim.”

“Taze kan istiyorum.”

“Taze kan istiyor,” diye homurdandı Fin ve paltosunu çıkarıp attı. “Peki, dün ve önceki gün senin için akıttığım kanlarla ne yapıyorsun?”

“Güvendeler ve ne zaman işimize yarayacağını asla bilemeyiz. Ama bugün her şeye yeni baştan başlamak istiyorum. Büyünün bir bölümünü değiştirdim.”

“Yine mi?”

“Evet, yine,” dedi Branna, onunki kadar rahatsız edici bir tonda. “Üzerinde çalışılması gerekiyordu. Connor da benimle aynı fikirde-”

“Bu konuda değilim.” Connor ellerini havaya kaldırdı. “Bunu siz ikiniz aranızda halledin. Aslında artık sen burada olduğuna göre Fin, ben gidiyorum. Sanırım Böyle birazdan gelir, o yüzden ikiniz kavga ederseniz etrafı o toplayabilir.”

Connor paltosunu, şapkasını, atkısını aldı ve biraz uzaklaşmanın kendisine de iyi geleceğini düşünür gibi duran Kathel ile birlikte kapıdan dışarı çıktı.

“Neden bu kadar terssin?” diye sordu Branna.

“Ben mi? Sen neden öylesin? Kaşların, lanet olası her şey beni sinirlendiriyor der gibi çatılmış.”

Daha da sinirlenen Branna, Fin’in bahsettiği kırışıklıkları düzeltmek için elleriyle alnını ovuşturdu. “Sinirli değilim. Ah, evet, lanet derecede sinirliyim ama her kahrolası şeye ya da sana değil. Bu lanet olası iksirde olduğu gibi, herhangi bir konuda bu kadar başarısız olmaya alışkın değilim.”

“Doğru yapamamak başarısız olmak anlamına gelmiyor.”

“Doğru yapmak başarı, tam tersi de başarısızlık anlamına geliyor.”

“Buna haklı sebeplerden ötürü büyü konusunda pratik yapmak diyorlar ve sen de bunu çok iyi biliyorsun Branna.”

Branna ters bir cevap vermek üzereyken, içini çekti. “Bunu biliyorum. Gerçekten biliyorum. İlk seferlerde olduğundan daha fazla yaklaşırım diye düşünmüştüm. Eğer bu şekilde ıskalamaya devam edersem, yeniden malzeme istemek zorunda kalacağım.”

“O zaman yeni baştan başlarız.” Fin ona doğru gitti ve öptü. “İyi günler Branna.”

Branna hafifçe kahkaha attı. “Ve sana da iyi günler Fin-bar.” Branna gülümseyerek bıçağını aldı. “Şimdi...”

Branna onun kolunu sıvamasını bekliyordu ancak Fin kazağını çıkardı. “İşaretin olduğu yerden al,” dedi Fin. “Cabhan için hazırladığın zehir için yaptığın gibi. İşaretin olduğu yerden Branna, aynı ilk seferinde yapman gerektiği gibi.”

“Öyle yapmalıydım, bu doğru ama oradan kan almam canını acıtıyor.”

“Çünkü bizim amacımız o işaretin düşmanı. Oradan al Branna. Sonra da lanet bir kurabiye istiyorum.”

‘"Yarım düzine kurabiye alabilirsin.”

Branna ritüel bıçağı ve kupasıyla ona doğru bir adım attı.

“Engelleme.” Fin onun bakışlarını yakaladı. “Acı bunun bir parçası olabilir. Acının gelmesine ve gitmesine izin verelim.”

“Tamam.”

Branna hızlı davrandı -hızlı yapılması en iyisiydi- ve bıçağının ucuyla beş köşeli yıldızın üzerinden geçti. Kanı kupanın içinde topladı ve Fin hiçbir ses çıkarmayıp, hareketsiz dursa da duyduğu acıyı hissetti.

“Bu kadar yeter,” diye mırıldandı ve hazırladığı bezi alıp yaranın üzerine bastırmak için bıçağını bir kenara koydu. Sonra, kupayı kavanozların yanına bırakıp yüzeysel yarayı nazikçe iyileştirmek için ona döndü.

Fin onun ne yapmaya çalıştığını anlayamadan -hatta belki de Branna bile bunu bilmeden önce- işaretin üzerine bir öpücük kondurdu.

“Yapma.” Serseme dönen, iliklerine kadar dehşete düşen Fin geriye doğru sıçradı. “Bunun sana nasıl bir zarar verebileceğini, sana ne yapacağını bilmiyorum.”

“O işaretin sende olması için hiçbir şey yapmadığından, o da bana hiçbir şey yapamaz. Yıllarımı bunun için seni suçlayarak geçirdim, oysa Sorcha’yı - hatta aslında onun kederini suçlamalıydım. Sana zarar verdi, en kutsal yeminimizi bozdu ve sana zarar verdi, senden önce pek çok kişiyi de. Masumlara. Elimden gelseydi, o izi senden alırdım.”

“Alamazsın. Bunu denemediğimi mi sanıyorsun?” Fin yeniden hızla kazağını üzerine geçirdi. “Büyücüler, rahipler, ebeler, kutsal adamlar, kara ve beyaz büyüler. Hiçbir şey ona dokunamıyor. Bu lanetin bozulabileceğine dair en ufak bir söylenti için bile dünyanın en ücra yerlerine gittim.”

Branna onun ilk defa çıktığı seyahatlerden bahsettiğini fark etti. “Bunu hiç söylemedin-”

“Ne diyebilirdim ki?” diye karşılık verdi. “İçimde akan bu şeyin görünür sembolü, benim denediğim hiçbir yöntemle silinemiyor. Hiçbir büyü, hiçbir ayin, onun ölürken, son nefesinde yaptığı laneti bozamıyor. Yakalamıyor, kesilip atılamıyor ya da üzerimden alınamıyor. Kolumu kesmeyi düşündüm ama bedenimin başka bir yerinde ortaya çıkmasından korktum.”

“Sen- Aman Tanrım Fin.”

Fin, bu kadar fazla şey söylemeyi planlamamıştı ancak söylediği kelimeleri geri alamazdı. “Şey, neyse ki o sırada biraz sarhoştum, çünkü bir şişe viski üzerine ister bir kolum ister iki kolum olsun, lanetlenmiş olan lanetlenmiştir.”

“Kendine zarar vermeyeceksin,” dedi sarsılmış halde olan Branna. “Bunu aklına bile getirme.”

“Zaman içinde tüm girişimlerim başarısız oldukça, aslında bunun nafile olduğunu anladım. Sonuçta ölmek üzere olan bir cadının laneti de güçlüdür.”

“Bu iş bittiğinde, bir yolunu bulmana yardım edeceğim- hepimiz edeceğiz.”

“Eğer bir yolu varsa bunu bulmak benim işim ve bana yarınların sözünü veremediğin için bunu aramaktan asla vazgeçmeyeceğim. Asla çocuklarımız olamaz.” Fin başıyla onayladı. “Senin de bunu bildiğini görebiliyorum. İkimiz de bu işareti taşıyacağını bilerek bu dünyaya bir çocuk getirenleyiz.”

“Hayır.” Çaresizlik ve acımasız bir kabullenme Bran-na’nın kalbini burkuyordu. “Ve bu iş bittiğinde... Yeniden gideceksin.”

“Bu iş bittiğinde, ikimiz de bir zamanlar hayalini kurduğumuz hayata sahip olamayacağımızı bilerek, şu an olduğumuz gibi birlikte olabilir miyiz? Cabhan’ın sonu geldikten sonra bile onun aramızda olacağını bilerek bunu yapabilir miyiz? Bu işaret benim üzerimde olduğu sürece, onun işi gerçek anlamda bitmiş olmayacak ve Sorcha’nın laneti benim içimde var olmaya devam edecek. Bu yüzden hiçbir zaman bir yolunu bulmaya çalışmaktan vazgeçmeyeceğim.”

1

Ostara: Kışın bitiş, baharın başlangıç tarihi.

‘Yani, lanet üç katı olarak geri geliyor. Sen, ben ve birlikte sahip olabileceğimiz hayatımız.”

“Elimizde bugün var. Bu, seninle sahip olabileceğimize inandığımdan çok daha fazlası.”

“Bunun yeterli olacağını düşünüyordum.” Branna onun kollarına gidip sıkıca sarıldı.

“Bunu boşa harcamasak iyi olur.”

“Hayır, boşa harcamayacağız.” Branna başını kaldırdı ve dudaklarını onunkilere bastırdı. “Sıradan olabilmeyi dilerdim.”

Fin gülümsedi. “Sen asla sıradan olamazdın.”

“Sadece sabun ve mum yapan, köyde güzel bir dükkanı olan bir kadın. Ve sen de ahırları ve şahinle avlanma okulu olan bir adam olsaydın. Ama...”

Branna gibi Fin de büyü kitaplarının, kavanozların durduğu tezgâha baktı. “Eğer sıradan olsaydık, yapılmak zorunda olanı yapamazdık. Büyüyü denesen iyi olur yoksa, yine yeterince taze olmadığını söyleyerek kanımı dökmek isteyeceksin.”

Görev ve kader, diye düşündü Branna. İkisinden de ka-çınılamazdı.

Kazanı aldı ve altına ateş yaktı.

Bu uzun, zahmetli süreç için hassasiyet ve güç gerekiyordu - dikkatli bir şekilde adım adım ilerlemeliydi. Branna kendisine, tüm önceki başarısızlıkları bir kenara bırakmasını ve buna ilk denemesiymiş gibi yaklaşmasını emretti. Hem Branna hem de Fin yavaşça karıştırmak için ellerini kazanın üzerinde tutarken, zehirli sıvı fokurduyor ve dumanları tütüyordu.

En son adıma yaklaşırlarken, Branna derin bir nefes aldı.

“Ellerimin altında karar, kalınlaş,” dedi Branna.

Fin onu izledi. “Lanetlenmiş olanlara bu zehri hazırlamak için.”

“Benim gücüm,” dediler birlikte, her kelimeyle sıvı da güçlü bir şekilde fokurdarken. “Üçlünün gücü, burada kaderimiz olan şeyi gerçekleştirin. Sizin isteğinizle, dileğimiz gerçek olsun.”

Branna değişimi, kendisinden, Fin’den yayılan gücü ve isteği hissetti. O gücün ve isteğin bağlanması, birbirlerine karışması ve artması için birbirlerine uzandılar.

Branna, kalbi göğsünde sertçe atarken, atölyesinin sıcaklığı ve kokuları yavaşça yok olurken, diğer her şeyi dışarıda bırakarak bu birleşmeye, bu amaca odaklandı.

Tüm renkler parlak ışık içinde akıyordu. Fin’in içinde yükselen ve akan şeyle tomurcuklanıyordu.

Fiziksel ve yakın, toplanmakta olan bir fırtına gibi kuvvetli bir birleşme, doruğa ulaşırcasına içini kasıp kavurdu.

Branna’nın başı geriye düştü. Avuçları yukarıda, parmakları açık bir şekilde ellerini kaldırdı.

“Karanlığa karşı yaratılmış silah burada. İnanç ve ışıkla alevlendi. Kara Cadı’nın kurban edildiği yerde, üçlünün üçlüsünün ve asıl üçlünün gücüyle siyahın içinde doğmuş karanlığa karşı duracağız. Kan ve ölüm izleyecek. Atı, şahini, tazıyı bir araya getir ve ismi söyle. Çanı çal, kitabı aç, mumu yak, ismi söyle. Beyaz ateşin içine, tüm ışıklar, kör edecek kadar parlak, taşa şekil ver ve kapıyı kapat. Kan ve ölüm izleyecek. İster iblis olsun, ister ölümlü, ister cadı olsun, kan ve ölüm izleyecek.”

Branna’nın siyaha dönen gözleri, geriye dönüp beyaz oldu. Fin, ipleri kesilmiş bir kukla gibi yere düşmeden önce onu yakalamayı başardı.

Fin onu yukarı kaldırırken, Branna bir elini onun omzuna bastırdı.

“Ben iyiyim. Sadece bir dakika için başım döndü.”

“Tam buraya oturacaksın.” Fin onu ateşin önündeki küçük kanepenin üzerine yatırdı, sonra malzemelerini sakladığı dolaba giderek aradığı şeyi bulana kadar gözleriyle orayı taradı.

Su ısıtıcıyı çalıştırmaya zahmet etmedi ama parmaklarını şaklatarak çay yaptı, içine altı damla tonik koydu, sonra da içeceği Branna’ya getirdi.

“İç ve benimle tartışma,” diye emretti Fin. “Bu senin kendi iksirin.”

“Oradaydım, tüm ışıklar ve güç yükseliyordu ve sıvı kazanın içinde karışıyor, fokurduyordu. Kendimi ve seni izliyor, ağzımdan çıkmadan söylediğim kelimeleri duyuyordum. Daha önce yaşadıklarım -hepimizin yaşadıkları-gözümün önüne geliyordu fakat hiç bu kadar güçlü ya da baskın değildi. Ama yemin ederim, şimdi iyiyim.”

Ya da neredeyse iyi sayılırım, diye düşündü kendi kendisine ve çayını içti.

“İçimden çıktığında, bir anlığına içim tamamen boşalmış gibi hissettim.”

“Gözlerin ayın karanlık tarafı kadar siyahtı ve sesin bir dağın tepesinden geliyor gibi yankı yapıyordu.”

“Kendimde değildim.”

“O sen değildin, hayır. İçine ne girdi Branna?” “Bilmiyorum. Ama o güç ve ışık beni tüketiyordu. Ve Fin, bu anlatamayacağım kadar güzeldi. Olduğumuz her şey gibiydi ama o kadar parlaktı ki, etrafta ve içeride binlerce güneş var gibiydi. Bunu anlatabilmemin tek yolu bu.” Branna çayından biraz daha içti ve rahatladığını hissetti. “Bunu yazmak istiyorum, söylediğim her şeyi. Bunu unutmam iyi olmaz.”

“Ben unutmayacağım, tek bir kelimesini bile.”

Branna gülümsedi. “Her koşulda yazmak en iyisi. Karanlığa karşı yaratılmış silah - o zaman da işe yaramış olmalı.”

“Zehir, zift kadar siyah ve kalın oldu.”

“Onu mühürlemek, karanlıkta tutmak ve içinde saklaması için şişeye tılsım yapmamız gerek.”

“Hayır, hayır, bunu beraber hazırladık ve bence bunun bir anlamı var. Bu nedenle de bundan sonrasını beraber yapmalıyız. Ben gayet iyiyim Fin, sana yemin ederim.” Branna çayını kenara koydu ve söylediklerini kanıtlamak için ayağa kalktı. “Hızla yapılması gerekiyor. Zehrin bozulmasını ve her şeyi en baştan yapmayı istemiyorum.” Fin, iyi olduğundan emin olana kadar gözünü ondan ayırmadı.

Branna iksiri mühürledikten sonra, çalışma tezgâhının altındaki dolaptan, her ikisi de mat siyah olan iki küçük şişe aldı.

“İki mi?”

“İkinci şişenin akıllıca olduğunu düşündüm. Eğer ilkine bir şey olursa -öncesinde ya da o sırada- elimizde bir tane daha olacak.”

“Akıllıca ve her zaman olduğu gibi pratik.” Branna bir huni çıkardığında, Fin olumsuz anlamda başını salladı. “Bunun o şekilde yapılacak bir şey olduğunu düşünmüyorum. Yine bu konuda da pratik olmak istediğini anlıyorum ama bence bunu güçle yapmalıyız.”

“Haklı olabilirsin. O zaman bir tane benim için, bir tane de senin için. Bunu hızla yapıp, sıkıca kapatıp sonra yeniden mühürlemeliyiz.” Branna şişelerde birine dokundu. “Seninki.” Sonra diğer şişeye dokundu. “Benimki.” Ve kazanın yanına gitti. “Şişeye dol, havada bir iz yerde bir damla bırakma.”

Branna bir eliyle onun elini tuttu ve Fin gibi diğer elini kaldırdı. Kazandan ip gibi iki yağlı kara akıntı yükseldi, kemer gibi yükselerek kolaylıkla şişelerin içine girdi. Akış sonlandığında şişeler uçarak kapaklara doğru yükseldiler ve kapandılar.

“Işığın dışında, sıkıca mühürlen ve sadece doğru olan için açıl.”

Rahadayan Branna, kalmış olabilecek herhangi bir izi yok etmek için kazana doğru beyaz bir şimşek gönderdi. “Tedbirli olmak iyidir,” dedi şişeleri alıp, derin dolabın arkalarına koyarken. “Ama kazanı yok edeceğim. Bir daha kullanılmamalı. Yazık, oysa çok işime yaramıştı.” Sonra da dolabın kapısını tılsımla korumaya aldı. “Sadece çemberi-mizdekilerden biri açabilecek.”

Branna başka bir dolaba doğru gitti, üzerinde gümüş işlemeler olan bir sepetin içinde duran açık yeşil renkte bir şişeyi aldı ve sonra iki şarap kadehi seçti.

“Peki, ya bu ne?”

“Bu, kendi yaptığım ve özel bir durum için -ki bunun ne olduğunu kendim de bilmiyordum- sakladığım bir şarap. Görünüşe göre bugün içinmiş. Yapmak zorunda olduğumuz şeyi yaptık ve sana gerçeği söylüyorum Fin, bunu başarabilecek miyiz emin değildim. Bundan ne zaman emin olduğumu düşünsem, başarısız olduk. Ama bugün...”

Açık altın rengi şarabı iki kadehe doldurup, birini Fin’e verdi. “Bugün başarısız olmadık. Dolayısıyla...”

Fin kadehini onunkine dokunurdu. “Bugüne içeceğiz.” Şarabın tadına baktı, başını yana eğdi. “Pekâlâ, bir yeteneğin daha olduğu ortaya çıktı, çünkü bu harika. Aynı anda hem hafif hem de yoğun. Yıldızlara benzer bir tadı var.”

“İçine birkaç şey eklediğimi söyleyebilirim. Evet, güzel,” diye ona katıldı Branna. “Bugün güzel şeyleri hak ettik. Ve hatırladığım kadarıyla sen de bir kurabiyeyi hak etmiştin.”

“Teklif yarım düzineydi,” dedi Fin, “ama artık sanırım ikimiz de kurabiyeden fazlasını hak ettik.” Kolunu Bran-na’nın beline doladı. “Şarabına sıkı tutunsan iyi olur,” diye uyardı ve ikisi birlikte uçmaya başladılar.

Bu, Branna’nın başını döndürdü. Uçuşun şaşkınlığı ve hızı. Fin’in dudakları uçarken onun dudaklarıyla birleştiğinde açlık duymasına neden oldu. Kendisini onun beyaz perdelerle sıkıca çevrelenmiş devasa yatağında, onun altında yatarken bulduğunda nefes nefese bir kahkaha attı. “Demek hak ettiğimiz şey bu, öyle mi?”

“Bundan daha fazlası.”

“Şarabımı düşürdüm.”

“Hiç de bile.” Fin eliyle yan tarafı gösterdiğinde, Branna üzerinde kadehlerin durduğu masayı gördü. Ve hem yatağın hem de masanın, koyu mavi denizin üzerinde sü-züldüğünü fark etti.

“Peki, şimdi kim pratik davranıyor? Ama neredeyiz? Ah, hava çok sıcak. Bu harika.”

“Güney denizlerinde, hepimizden çok uzakta ve etrafımızı öyle bir çevreledim ki balıklar bile bizi göremez.” “Güney denizlerinde süzülen bir yatağın üzerinde. Senin içinde biraz delilik var.”

“Söz konusu sen olduğunda. Seninle birlikte, kendi cennetimize açılan penceremizde bir-iki saat geçirmek için Branna. Sıcak ve güvende, senin çıplak olacağın bir yerde.” Ve Fin parmaklarını şaklattığında Branna çıplak kalmıştı. Bir kahkaha daha atamadan Fin elini onun göğüslerinin üzerine kaydırdı. “Tanrılar biliyor ki, senin çıplak bir şekilde altımda olmana bayılıyorum. Yapmak zorunda olduğumuz şeyi yaptık,” diye hatırlattı ona. “Şimdi de istediğimiz şeyi yapacağız.”

Fin’in sıcak ve sahiplenici dudakları, onun dudaklarına yaklaştığında Branna’nın duyduğu istek içinde bir Fitil yanarak yayıldı. Branna, teslim olarak değil, eşit derecede güçlü bir ateş ve tutkuyla cevap verdi.

Birleştirdikleri büyü hâlâ parlak ve şiddetli bir şekilde içlerinde titreşiyordu, bu nedenle kendilerini hem buna hem de birbirlerine açtılar.

Fin’in dudaklarını deliye dönmüş bir şekilde teninin üzerinde gezdirmesi, Branna’nın içinde bir tutku fırtınasına neden oldu. Fin’in arayış içindeki elleri bu fırtınayı bir kasırgaya çevirdi. İçlerindeki istek dalgaları, sonsuz bir medcezir halinde yükselip alçalıp, sonra yeniden yükselirken, geniş ve gürleyen denizin üzerinde sallanan yatakta birbirlerinin üzerinde yuvarlandılar.

Eğer bu delilikse, Branna bunu istekli bir şekilde kabul ediyor ve onun içinde akan deliliğin kendisininkiyle birleşmesine izin veriyordu. Mantık ötesi bir haz basitçe tüm bedenine akın etti. Ve Branna bu hazza kendini kap-tırabilirdi.

Branna’nın bedeni sarsılıyor, kalbi titriyordu. Flissedi-lecek, istenilecek çok fazla şey vardı. İçinde bir zevk çığlığı patladığında, maviliğinde üzerinde sonsuza kadar devam edebileceğini fark etti.

Kimsenin onlara dokunamayacakları bir yerde Branna’ya tamamen sahip olmak... Ona fantezileri vermek, Fin’in tüm hissettiklerini, onun için her zaman hissedeceği şeyleri aldığını, kabullendiğini bilmek.

Kelimelere gerek yoktu. Branna’nın yaşadığı her şey gözlerindeydi, Fin’in kendi hissettikleri de bir ayna gibi onun gözlerinden yansıyordu.

Fin onun içine girdiğinde bu, zevkten, aşktan ve tutkudan oluşan bir işkenceye dönüştü. Branna onun etrafına sımsıkı kapandığında bir oldular.

Koyu mavi deniz altlarında gürlerken, sadece onlara ait bir dünyada, sert ve hızlı bir şekilde birbirlerinin oldular. Branna yatağın altındaki suyun sessiz kucağında, güneşin sıcaklığından ve denizin kokusundan uyuşmuş halde Fin’in yanında yattı.

“O kadar yer içinde,” diye sordu Fin’e, “neden burası?” “Birlikte sahip olduğumuz ve bildiğimiz her şeyin ötesinde gibi görünüyordu. İçimizde yeşilin her rengi ve ıslaklık var, biz bunları dışarı çıkaramıyoruz. Ve Tanrılar biliyor ki Branna, kış soğuk ve zorlu geçti.”

“Ama her şey bittiğinde bahardan fazlasına sahip olacağız. Görevimizi gerçekleştirmiş olacağız, bundan gelen aydınlığa ve tazeliğe sahip olacağız. Bu iş bittiğinde...”

Fin başını kaldırdı ve Branna’nın gözlerine baktı. “Sor.” “Beni yeniden buraya getir, yapılmak zorunda olanı yaptığımızda bunu ikimiz için yap. Ve sen gitmek zorunda olduğun yerlere gitmeden önce beni buraya geri getir.” “Getireceğim. Şimdi de eve geri dönmek istiyorsun.” “Hayır. Hayır, bir süre kalalım.” Branna doğruldu, oturdu ve kadehlere uzandı. “Şaraplarımızı bitireceğiz ve güneşle denizin tadını çıkaracağız. Bu hayali biraz daha uzatalım. Çünkü geri döndüğümüzde, bunun için çok az vaktimiz ya da şansımız olacak.”

Branna başını onun omzuna dayadı, şarabı yudumladı ve uzaklardaki ufka kadar uzanan denizi izledi.

Altısı da bir araya gelmeyi başardıklarında, Branna kuzu ızgara, fırında balkabağı ile tereyağlı bezelyeden oluşan sessiz bir kutlama yemeği seçti.

“Emin ol böylesi bir yaygara beklemiyordum,” dedi Connor, kuzunun pirzolalarını ayırırken. “Şikayet ettiğimi düşünmeyin de.”

“Neredeyse bir haftadır ilk kez altımız bir araya gelip oturuyoruz,” diye vurguladı Branna. “Hepimiz orada burada birbirimizle konuştuk ve hepimiz neler yapıldığını, nerede olduğumuzu biliyorduk. İksir güzelce yoğunlaşıyor. Bu akşam üzeri kontrol ettim.” Tabağına bir parça balkabağı aldı ve kâseyi uzattı. “Connor ile birlikte Cabhan için gerekli olan ikinci şişe zehri de yaptık, böylece iblisin iksiri gibi onda da bir şeylerin yolunda gitmemesi halinde ikinci şişemiz var.”

“Yolunda gitmeyen şeyler hakkında düşünmeyeceğim.” Meara bezelyeleri Boyle’a uzattı. “Neredeyse bir yıldır o lanet pislik bizi takip ediyor - üçlü için bunun daha uzun

olduğunu biliyorum ama bu sene neredeyse hiç aralık vermeden bize saldırdı. Tanrı’nın hakkı üçtür, öyle değil mi? Ben buna inanıyorum ve rehberli yürüyüşte onu her gördüğümde bunu düşünüyordum.”

“Bugün mü?” diye sordu Branna.

“Bugün ve artık her gün, ormanda gezinip zamana ayak uydurmaya çalışırken. İze biraz daha yakınız gibi görünüyor. Roibeard artık iki kere ona doğru dalış yapıp saldırdığı için daha yakınız. O şeye. Lanet olası ne ise.”

“Bunu bizi sinir etmek için yapıyor,” diye vurguladı Böyle. “En iyisi sinir olmamak.”

“Doğru.” Pirzolaları ayıran Connor kendisi için iki parça aldı. “Güçleniyor, daha cesur hale geliyor ya da her ikisi birden. Şahinle yürüyüşe çıktığımızda, pusuya yatmış sinsice dolandığını gördüm. Ama bugün, Brian bir kurdun patikada yürüdüğünü görmüş.”

“Bay ve Bayan Baker’ın gördüğü gibi,” diye ekledi Branna.

“Evet, öyle. Boş yere çıkan bir rüzgârın bile bir kıyamet işareti olabileceğini düşünmeye eğilimli Brain söz konusu olduğunda, onu sadece başıboş bir köpek gördüğüne ikna etmek kolay oldu. Ama Cabhan’ın kendisini başkalarına gösteriyor olması endişe verici bir durum.”

“Onlara zarar verir mi?” diye sordu Iona. “Onun masum birine zarar vermesine izin veremeyiz.”

“Verir.” Fin sakin kalmaya devam etti. “Onun elindeki kudreti bizim için saklama ihtimali daha yüksek ama başkalarına da zarar verebilir. Gücü olan biri onu cezbedebilir çünkü bu, bir şekilde onu besleyecektir.”

“Ya da bir kadın.” Böyle kısa bir süre bekledi, sonra

kimse cevap vermeyince başıyla onayladı. “O konuda bazı ihtiyaçları olduğunu hepimiz biliyoruz. Bu nedenle bir kadını alabilir ve bunu yapacağını düşünürsek, ona nasıl engel olabiliriz?”

“Koruma alanını şu an olduğundan daha genişletebiliriz,” diye başladı Branna. “Eğer bu konudaki susuzluğunu dindirmeye karar verirse, genç ve çekici kadınlar seçecektir. Kırılgan olanları. Elimizden geleni yapacağız.”

“Ben olsam bu şekilde ilerlemezdim.” Fin, eti kemikten kusursuz bir şekilde ayırdı. “Zaman içinde istediği şekilde hareket edebiliyor, istediği yere istediği zaman gidebilir. Onun yerinde olsam, yüzlerce yıl hatta daha fazla zamanda geri gidip, istediğimi yapıp burada kimseyi harekete geçirmezdim.”

‘"Yani, bu konuda hiçbir şey yapamaz, zarar vereceği kimseye yardım edemeyiz,” dedi Iona.

“Onu yok edeceğiz,” diye hatırlattı Branna. “Ve yapılacak tek şey de bu.”

“Ama Sorcha’nın ölümünün yıl dönümüne bir ay var.” “Elinden gelenin en kötüsünü yapmak için sekiz yüz yılı vardı.” Böyle bir elini Iona’nın elinin üzerine koydu. “Ancak şu an ile ilgilenebiliriz.”

“Biliyorum ama yine de bir şeyler yapabiliriz. Burada çok fazla gücümüz var ve onun birilerine zarar vermesini engellemek konusunda çaresiziz.”

“Her sabah kristale bakıyorum,” dedi Branna ona. “Ve her akşam. Çoğunlukla bundan da sık. Onun çalıştığını, oluşturduğu büyülerin bir kısmını gördüm. Her zaman kan var ama henüz onun mağarasına bir ölümlü ya da bir cadı getirdiğini görmedim. Henüz bize yardımı dokunacak herhangi bir şey görmedim ya da duymadım.”

“Şu an yapabileceğimiz tek şey bu.” Connor masadakilere baktı. “Ta ki daha fazlasını yapana kadar. Bir ayımız var ve bu uzun bir süre gibi geliyor ama aslında, zaman bitmeden önce toplamamız gereken çok fazla şey var.” “Bu konuda elimde iyi bir şey var,” diye ona güvence verdi Branna. “Ve ihtiyacım olan tek şey, bunu Iona ile birlikte bitirmemiz. Bu üçlünün yapması gereken bir şey,” diye açıkladı herkese.

“Ve öyle yapacağız,” diye karşılık verdi Connor. “Ancak henüz iblisin ismini bilmiyoruz ve isim olmadan bu işi bitiremeyiz.”

“Ona tuzak kurarak kurt olmasını sağlayalım,” diye fikrini söyledi Branna. “Bana ya da Fin’e bunu yapmamız, onun zihnini araştırıp ismi bulmamız için yeterince uzun bir süre vermiş olur.”

“O şekildeyken, kurt halindeyken, zihninde bu ismin olduğunu bilemeyiz,” diye belirtti Fin. “Cabhan uyuyor, bir noktada uyumak zorunda.”

“Onun rüyalarına girmeyi mi düşünüyorsun?” Connor başını iki yana salladı. “Bu çok riskli Fin. Ve içimizden herhangi birinden çok senin için.”

“Eğer Branna kristali izlerse ve onun ne zaman uyuduğunu öğrenirsek, hepiniz birlikte beni geri çekerseniz onun rüyalarına katılabilirim.”

“Ben bunun bir parçası olmayacağım. Olmayacağım,” dedi Branna, Fin ona döndüğünde. “Bunu yapamayız, seni ve diğer her şeyi riske atmayacağım çünkü bunu, bu son parçayı bulmak için önümüzde daha haftalar var. Ayrıca son seferinde neredeyse kendini geri çekemiyordun.” “Bununla aynı şey değil.”

“Bu konuda ben de Branna’ya katılıyorum,” diye araya girdi Böyle. “Seni içimizden herhangi birine yapacağından daha fazla kendine çekebilir. Eğer iş o noktaya gelirse ve elimizdeki tek yol o olursa, başka biri olmak zorunda. Bu-radakilerden herhangi biri.”

“Çünkü bana güvenmiyorsunuz.”

“Pislik gibi davranma,” dedi Böyle sakin bir şekilde. “Bu masada sana, kendi hayatları ve sevdiklerinin hayatı pahasına güvenmeyen kimse yok.”

“Sana değer veriyoruz.” Kaşlarını çatan Meara, Fin’e doğru eğildi. “Ve böyle olacak. Ve pislik gibi davranmamak için çok geç kaldın, çünkü bunu az önce yaptın zaten.” “Özür dilerim, ama sizin risk olarak gördüğünüz şeyin aynı zamanda bir avantaj olduğu ve onun rüyalarını hepinizden daha hızlı bir şekilde girip çıkabileceğim de bir gerçek.”

“Bu, tartışma dışı.” Connor bilinçli şekilde yemek yemeye devam etti. “Ve bu konuyu yeniden tartışmak, güzel bir yemeği mahvetmekten başka bir işe yaramaz. Her neyse duymak isteyen varsa, benim bu konuda bir fikrim var.” “Onun fikirleri var.” Artık gülümseyen Meara, dirseğiyle onu dürttü. “Ben buna birkaç kez şahit olmuştum.” “Ve fikrim de şu; Kathel’i kullanabiliriz. Kathel yürüyüşlerimiz ya da rehberli yürüyüşler sırasında benimle, Meara ya da Iona ile birlikte gelebilir. Kathel, kurdun zihninde neler olup bittiğini bulabilir ve sonra da Branna bunu Kathel’in zihninden alabilir.”

“Bu kulağa geldiği kadar aptalca değil,” diye düşüncesini belirtti Branna.

“Bunu söylediğin için teşekkürler.” Connor kendisine bir pirzola daha aldı.

“Ona gitmesi için izin verebilirim ve sonra bunu görürüz. Bir süredir gördüğüm vizyonu düşünüyordum, iksiri tamamladığımızda söylediğim ve bana ait olmayan kelimeleri. Üçlünün üçlüsü ve asıl üçlü.”

“Şey, üçlü burada ve asıl üçlü de kendi zamanlarında,” dedi Connor, “üçlünün üçlüsü de Fin, Böyle ve Meara. Oldukça açık görünüyor.”

“Ne olduğumu söylemek zor ama daha fazlası var gibi hissediyorum. Ayrıca öyle olsa bile, Sorcha’nın üçlüsünü o zamanda, o mekânda yanımıza getirmek zorundayız. Bizim zamanımızda, bu açıktı. Onların değil bizim zamanımızda, bu nedenle de Cabhan’ı burada kapalı tutmak zorundayız.”

“Çan, kitap, mum.” Iona, tabağındaki bezelyelerle oynadı. “Basit araçlar. Ve kılavuzlarımızın da orada olması gerekiyor.”

“Kan ve ölüm izleyecek.” Meara şarap şişesini aldı, önce kendi kadehini sonra Iona’nınkini doldurdu. “Başından beri bunu biliyoruz. Cadı, iblis ve ölümlü kanı ve ölüm bunu değiştiremez.”

“Değerlisiniz.” Branna önce Meara’ya sonra da Boyle’a baktı. “Sevgi ve sadakat için, doğruluk ve ışık için verdiğiniz kararlardan dolayı kız ve erkek kardeşlerim. Her zaman için sizin değerinizi biliyorduk ve artık kaderlerimiz de bunu biliyor.”

Branna’nın zihninde bir fikir dolanmaya başladı. Connor, Meara’yı öpmek ve onu güldürmek için eğilirken, bu fikri çekip kendine sakladı. Çemberindekiler yemeklerini bitirirken bunu zihninde tutup, bir kurdele gibi hızla dönmesine izin verdi.

Sonraki birkaç gün Branna, fikrinden oluşan bu kurdeleyi defalarca zihninde döndürüp inceledi. Bunun nasıl yapılabileceğini görüyordu ama bunun yapılabileceğinden emin olması gerekiyordu. Ve sonunda, kendi fikri ne olursa olsun, herkesin vermesi gereken bir karardı.

Kemanını eline alma isteğiyle yataktan çıktı. Fin’i uyurken bırakıp, tezgâhın üzerindeki kristalin olduğu alt kattaki atölyesine gitti. Kristali masaya taşıdıktan sonra, şömineyi ve üç mumu yaktı. Cabhan’ın mağarasındaki karanlık odasında, altından oluşmuş gösterişli yatağında uyumasını izlerken, orada oturup sessizce çaldı.

Cabhan’ın şöminesindeki alevler yavaşça kırmızı bir şekilde parlıyordu, Branna onun bu alevlerde ne gördüğünü merak etti. Kendisine kehanette bulunulduğu gibi kan ve ölüm mü görüyordu, yoksa sadece kendi arzularını mı?

Branna, onunla ilgili düşüncelerin kendi uykusunu bölmesi gibi müziğini ona göndererek, uykusunu bölebilirdi. Ancak arkasında, onun sevdiklerine ulaşmasını sağlayacak hiçbir iz bırakmak istemiyordu.

Bu nedenle tetikte kalmaya devam ederken, sadece kendisini rahatlatmak ve bundan zevk almak için çaldı.

Fin’in geldiğini, oturmak üzere yanma gelip konuşmadan önce hissetti.

“Yeteri kadar uyumuyorsun ya da uyuduğunda yeteri kadar dinlenmiyorsun.”

“Bu iş bittiğinde, ikisini de yapacağım. Ne kadar iyi uyuduğuna baksana. Böyle bir söz vardı, değil mi? Suçlu olanların uykusu çok az kaçar; sanırım böyle bir şeydi.” “Ama rüya görüyor, bunu biliyorum.”

“Bunu bir kenara bırak Finbar. Bu konuda sana karşı olan beş kişi var, bu nedenle bir beşin önünde eğilmek zorunda. Bu isteği biliyorum. Ben de sadece müziğimi onun rüyalarına göndererek, ona sıkıntılı bir gece geçirtebilece-ğimi düşündüm. Ama yaptıklarımız bize karşı dönebilir.” “Bir şey var.” Fin parmağıyla onun şakağına dokundu. “Geri kalanımıza söylemediğin bir şey. Bir, beşin karşısında eğilmiyor mu Branna?”

“Öyle bir şey yok. Flenüz çalışmamın sonunu getirmedim. Yemin ederim sana ve herkese söyleyeceğim ama önce nerede olduğundan emin olmak istiyorum.”

“O zaman yatağa geri dön. Bu akşam sana bir isim vermeyecek ve zarar vermeyecek. O uyuyor, yani sen de uyu-malısın.”

“Pekâlâ.” Branna dikkatli bir şekilde kemanını kutusuna yerleştirdi, sonra da Fin’in elini tuttu. “Kathel yarın yeniden dışarı çıkacak. Connor ile, Meara, Iona, Böyle ve seninle de birlikte dışarı çıktı. Hepiniz kurdu gördünüz. Ben de Kathel aracılığıyla görüyorum. Ancak onun zihninde bulabildiğim tek şey... Sessizlik,” diye ekledi mutfaktan üst kata doğru giderken. “Bu bir düşünceden farklı, sonsuz bir öfke gibi. Ama tıpkı tüm yaratıkların ismini bildiği gibi, o iblisin de ismini biliyor.”

‘Yarın şahinler ve Kathel ile birlikte Connor’a katılacağım. Belki de senin tazın ve Connor ile birlikte olmam, bize daha fazla güç katar ve ihtiyacımız olanı buluruz.” “Sen ve ben olmalıyız,” dedi Branna, fark ederek. “Zaman zaman beni Sorcha ile karıştırıyor ve onu arzuluyor. Kathel ile birlikte ikimiz. Tazıya katılabilen ikimiz. Bunu daha önce düşünmeliydim.”

“Yeterince fazla düşünüyorsun. Bununla yarın ilgileniriz.” Fin onu yatağa çekip, kollarını ona doladı. “Şimdi uyuyacaksın.”

Branna, engelleyemeden önce Fin onu alnından öperek, uykuya dalmasına neden oldu.

Bir süre boyunca, solgun ay ışığı altında, onun yanında yattı, sonra Fin de uykuya daldı.

Ve rüyalara.

Baru’nun toynakları, yolun henüz yumuşamamış toprağının üzerinde çınlıyordu. Fin, bu yeri tanımadığını düşündü, ancak bir şekilde burayı biliyordu. İrlanda. İrlanda’nın kokusunu alabiliyordu ama kendi evi değildi. Burası, kendi yeri değildi.

Birkaç yıldızın yanıp sönen ışıkları ve bulutların arkasına girip çıkan ay ışığı dışında etrafını kuşatan gece karanlıktı.

Ve ay, kan gibi görünen kırmızı bir pusun ardındaydı. Ölüm gibi görünüyordu.

Rüzgârda duman kokusunu alabiliyordu ve uzaklarda bir ateşin titrek ışığını gördüğünü sandı. Bir kamp ateşi.

Üzerinde bir pelerin vardı. Çınlayan toprağın üzerinde -mümkün olan en yüksek hızla- dörtnala ilerlerken, pelerininin rüzgârda savrulduğunu duyabiliyordu. Durumun aciliyeti ve zorunluluğu onu tüketiyordu; nereye doğru gittiğini bilmese de gitmek zorunda olduğunu biliyordu.

Kan ve ölüm izleyecek. Bu kelimeler kafasının içinde yankılanırken, atın daha da hızlanmasını isteyerek Baru’yu kırmızı pus içinde, ayın altında uçurdu.

Rüzgâr saçlarının arasından geçiyor, pelerinini havalandırarak bir şarkı gibi kulaklarını dolduruyordu. Yine de bunun ötesinde, toynakların şiddetli sesleri vardı.

Aşağı doğru bakıp, hızla ilerleyen ve onu takip edenlerin fazlasıyla önünde olan, parlak saçları akar gibi görünen sürücüyü izledi.

Sisin dönerek, kalkarak sürücüyü çevrelemesini, onu diğerlerinden ayırmasını izledi.

Fin, tereddüt etmeden lıızla atıldı ve atını sis perdesine doğru sürdü. Ancak sis o kadar yoğun bir şekilde yayılıyor, tüm rüzgârı ve havayı emiyordu, öyle ki neredeyse boğulacaktı. Dağılmış yıldızların ve yüzer gibi görünen kanlı ayın ışığı altında, sıkılan parmakların arasındaki bir mum ışığı gibi yok olmuştu.

Bir atın çığlıklarını duydu ve atın korkusunu, paniğini ve acısını hissetti. Fin elini hızla yukarı doğru kaldırarak kendisine gelen kılıcı yakaladı ve alev almasını sağladı.

Sisin içinde sisi parçalayarak hızla ilerlerken, alevleri ve iradesiyle önündeki yolu açıyordu.

Sürücüyü gördü bir an için, parlak saçlarını, koyu renk pelerinini, saldıran kurda karşı savurduğu kılıcından yansıyan ışığında, bakır broşun solgun bir şekilde parladığını gördü.

Sonra sis yeniden etrafını çevreledi.

Körlemesine aceleyle ilerleyen Fin, sisi yardı ve kurdu adamın üzerinden kendisine çekme umuduyla seslendi. Etrafını çevreleyen kalın ve pis perdeyi yırtan, parçalayan bir rüzgârlı sağanak getirdi. Sonra atın tökezlediğini, kurdun yeniden sıçramaya hazırlandığını gördü ve bu savaşa doğru hızla ilerlerken, saldırıyı engellemek için bir güç dalgası gönderdi.

Kurt döndü, kırmızı taş ve kırmızı gözleri alev alev parlıyordu. Fin’in boğazına doğru o kadar büyük bir hızla

atıldı ki Fin’in sadece Baru’nun yönünü değiştirecek zamanı oldu. Pençeler sol kolunu omzundan bileğine kadar çizerken, bunun şiddeti neredeyse onu eyerin üzerinden fırlatıyordu, içinde gel git halinde, cehennem ateşi gibi yanan bir acı dalgası hissetti. Kılıcı tutan kolunu savurarak, hem kılıç hem de alevle saldırdı, kurdun yan tarafını kavurdu - ve acının omzundaki işarette buz gibi yandığını hissetti.

Sis yeniden etrafına çökerken, sisi kesip parçalayarak yön değiştirdi. Savaşırken, bu manevrasının aralarındaki mesafeyi açmış olduğunu gördü. Savaşçı bir kere daha saldırdı ama kurt çoktan havalanmıştı; kılıcını savursa da kurt kılıcın üzerinden rüzgâr gibi atlayarak, çenesini sıkıca savaşçının boğazının üzerine kapattı.

Fin, öfke dolu bir çığlıkla, Baru’yu dağılan sis perdesine doğru sürdü.

Hem at hem de sürücü düştüğünde, bir zafer çığlığı atan kurtla birlikte sis de yok oldu.

Baru koşarken Fin aşağı atladı, parlak saçları ve buğulu mavi gözleri olan adamın yanında, dizlerinin üzerine çöktü.

“Benimle kal,” dedi Fin ona ve elini açık, kanayan yaranın üzerine koydu. “Bana bak. İçime bak. Sana yardım edebilirim. Benimle kal.”

Ancak kelimelerin yetersiz olduğunu biliyordu. Ölümü iyileştirecek gücü yoktu ve ölüm ellerinin altında yatıyordu.

Bunu hissetti - kalbin son vuruşunu, son nefesi.

“Onun için kan döktün.”

Öfke, acı, keder içinde bir fırtına haline gelmiş olan

Fin, bakışlarını kaldırdı ve kadını gördü. İlk düşüncesi, Branna, oldu ancak bu düşünce oluşurken bile yanıldığım biliyordu.

“Sorcha.”

“Ben Sorcha’yım. Ban Mayo’nun Kara Cadısı’yım. Yerde ölü yatan da benim kocam. Cesur ve parlak Daithi.”

Sis kadar gri elbisesi, ona doğru yürürken yerde salınıyor ve koyu renk gözleriyle Fin’in gözlerine bakıyordu.

“Geceler, yıllar, yüzyıllar boyunca onun ölmesini izledim. Bu, benim yeteneğime, yeminime ihanetimin cezası. Ancak bu akşam sen onun için kan döktün.”

“Çok geç kaldım. Durduramadım. Onu durdurmak her şeyi kurtarabilirdi ama çok geç kaldım.”

“Olanları değiştirenleyiz ve yine de senin kanın, sevdiğimin kanı ve Cabhan’ın kanı bu gece yerde yatıyor. Olanları değiştirmek için değil, ama ne olabileceğini göstermek için.”

Sorcha diz çöktü ve dudaklarını Daithi’nin dudaklarına değdirdi. “O benim için, çocukları için öldü. Her zaman olduğu gibi cesur ve doğru bir şekilde öldü. Başarısız olan bendim. Öfkeyle sana zarar veren, seni, bir masumu ve senden önce gelen pek çok kişiyi lanetleyen bendim.” “Kederle,” dedi Fin. “Kederle ve işkence altındayken.” “Keder ve işkence mi?” Sorcha’nın koyu renk gözleri parlayarak ona bakıyordu. “Bunlar dengeyi bozamazlar. Seni ve Cabhan ile senin arasında yaşamış olanların hepsini lanetledim ve yazılmış olduğu gibi, dünyaya salmış olduğum lanet üç katı halinde bana geri döndü. Çocuklarıma ve onlardan sonra gelen çocuklarına bu sorumluluğu yükledim.”

“Sen onları kurtardın. Hayatını onlar için feda ettin. Hayatını ve gücünü.”

Gülümsemesinde bir keder olsa da, Sorcha artık gülümsüyordu ve Fin, onun gözlerinde Branna’yı gördü. “Adeta bir sevgili ya da çok sevilen bir çocukmuş gibi o kedere sımsıkı bir şekilde tutundum. Görmeme izin verilen şeye bile inanmıyordum. Senin ya da senin içindekiler hakkında. İçinde sadece Cabhan’ın kanının akmadığını bilsem bile, gerçeği kabullenemedim.”

“Hangi gerçeği?”

Sorcha aşağı, Daithi’ye baktı. “Sen aynı zamanda ona aitsin. Artık biliyorum ki Cabhan’dan çok ona aitsin.” Kendisinin ve Daithi’nin kanlarıyla kırmızıya dönmüş eliyle Fin, onun kolunu kavradı. Bu temasla birlikte güç parıldadı. “Sen ne diyorsun?”

“Cabhan iyileşti, içindeki şey onu küle çevirdiğimde toparlanmasına yardım etti. Ve iyileştiğinde, intikam peşine düştü. Benim çocuklarıma ulaşamıyordu - onun dokunuşunun ötesindeydiler. Ancak Daithi’nin kız kardeşleri vardı ve onlardan birisi o kadar güzel, genç ve tazeydi ki. Cabhan onu seçti ve aldı, kendi istediğinin dışında tohumunu onun içine ekti. O kızcağız onun ilk çocuğunu doğururken, son nefesini verdi. Sen o çocuktan geliyorsun. Sen, o kadından geliyorsun. Sen, Daithi’nin soyundan geliyorsun. Sen ona aitsin ve dolayısıyla Burkes’ların Fin-bar’ı, sen bana da aitsin. Sana yanlış yaptım.”

Sorcha, dikkatle Daithi’nin broşunu ve üzerinde kendi üç çocuğunu temsil etmesi için at, tazı ve şahin simgeleri olan ve kendi elleriyle yaptığı broşu çıkardı. “Senin ona ait olduğun gibi, bu da sana ait. Beni affet.”

“Yüzü sana benziyor ve konuştuğun her kelimede onun sesini duyuyorum.” Fin broşa doğru baktı. “Hâlâ Cabhan’ın kanından geliyorum.”

Sorcha başını sallarken, Fin’in parmakları bakırın etrafında kapandı. “Işık, karanlığı örter. Sana tüm varlığımla yemin ediyorum ki, üzerine koyduğum laneti kaldırabil-seydim bunu yapardım. Ama bu benim yapabileceğim bir şey değil.”

Sorcha, eli onun elinde ayağa kalktı ve Daithi’nin bedeninin yanında yan yana durdular. “Burada kan ve ölüm var, kan ve ölüm izleyecek. Bunu değiştirmek gücümün ötesinde. Gücüm gibi inancımı da çocuklarıma, onlardan gelecek olan üçlüye, onlarla duracak İkiliye ve içinde hem aydınlığı hem de karanlığı taşıyan sana veriyorum Dait-hi’den gelen Finbar. Cabhan’ın zamanı sona ermek zorunda, onunla birleşen şey yok edilmek zorunda.”

“Onun ismini biliyor musun?”

“Bu da benim gücümün ötesinde. Bunun sonunu getirin ama intikam için değil, çünkü bu, benim çok iyi bir şekilde öğrendiğim gibi sadece daha fazla kana, daha fazla ölüme neden olur. Bunu ışık için, sevgi için ve senden gelecek olanların hepsi için sonlandır.”

Sorcha, onun yanağını öptü ve geriye doğru bir adım attı. “Unutma, sevginin büyünün de ötesinde güçleri vardır. Ona geri dön.”

Fin, sarsılmış, kafası karışmış bir halde uyandığında Branna çaresizce ismini tekrarlıyordu.

Doğan güneşin solgun ışığının altında Fin’in üzerine eğilmiş, ellerini yaralı kolunun üzerine bastırıyordu. Konuşurken ve yaraya sıcaklık yayılmasını sağlarken, bir yandan da ağlıyordu. Fin şaşkın bir şekilde ona baktı.

Branna hiç ağlamazdı.

“Geri dön, geri dön. Bu yarayı iyileştiremiyorum. Kanamayı durduramıyorum. Geri dön.”

“Buradayım.”

Branna hıçkırıklarının arasında nefesini verdi ve gözyaşları yanaklarından süzülürken, bakışlarını yaradan çekip Fin’e çevirdi. “Benimle kal. Sana ulaşamıyorum. Kanamayı durduramıyorum. Ben- Ah, Tanrı’ya şükürler olsun, şükürler olsun. Şimdi iyileşiyor. Sadece kal, kal. Bana bak. Fin, bana bak. İçime bak.”

“Onu iyileştiremedim. Ellerimdeki onun kanı. Üzerimdeki, içimdeki onun kanı.”

“Şişş, şişş! Sadece çalışmama izin ver. Bu yaralar derin ve kötü. Daha şimdiden çok fazla kan kaybetmişsin.”

“Sen ağlıyorsun.”

“Ağlamıyorum.” Ancak gözyaşları yaranın üzerine düşüyor, yarayı ellerinden daha hızlı kapatıyordu. “Sessiz ol, sadece sessiz ol ve bitirmeme izin ver. Artık güzelce iyileşiyor. Bir iksire ihtiyacın olacak ama iyileşiyor.”

“İksire ihtiyacım olmayacak.” Fin kendisini daha sakin, daha güçlü hissediyordu ve zihni çok daha netti. “Artık iyiyim. Titreyen sensin.” Fin kalkarak oturdu ve parmaklarıyla onun ıslak yanaklarını okşadı. “İksire ihtiyacı olan sensin.”

“Şu anda acı hissediyor musun? Kolunu kontrol et. Hareket ettir ve bük, böylece olması gerektiği gibi olup olmadığını görebiliriz.”

Fin, onun söylediklerini yaptı. “Her şey yolunda ve hayır, artık acımıyor.” Ancak bakışlarını aşağı indirdiğinde çarşafların kanla kapla olduğunu gördü. “Bunların hepsi benim mi?”

Hâlâ titremesine rağmen Branna ayağa kalktı ve çarşafları yenileriyle değiştirdi. Ellerini yıkamak için banyoya gitti, sinirlerini yatıştırmak için bu zamana ihtiyacı vardı. Geri gelip, üzerine bir sabahlık geçirdi.

“İşte.” Fin iki viski kadehinden birini uzattı. “Sanırım buna benden çok ihtiyacın var.”

Branna sadece başını iki yana sallamakla yetindi, dikkatli bir şekilde yatağın kenarına oturdu. “Ne oldu?”

“İlk olarak sen anlat.”

Branna bir an için gözlerini kapattı. “Tamam o zaman. Uykunda kıvranmaya başladın. Şiddetli bir şekilde. Seni uyandırmaya çalıştım ama yapamadım. Rüyanın içine girmenin, seni rüyadan dışarı çekmenin bir yolunu bulmaya çalıştım, fakat yapamadım. Ne yaparsam yapayım, tırma-nılamaz bir duvar gibiydi. Sonra da kolundaki derin yarıklar ortaya çıktı, kanlar fışkırıyordu.”

Branna duraksamak, ellerini yüzüne bastırarak sakinleşmek zorunda kaldı.

“Senin ulaşamayacağım bir yerde olduğunu biliyordum. Seni buraya geri çekmeye çalıştım. Yaraları iyileştirmek için çabaladım ama hiçbir şey kanamayı durdurmadı. Senin sürüklendiğin, benim girmemi engellediği bir rüyada, uykunda öleceğini düşündüm. Sana ulaşamadığım için ölecektin. Seni henüz geri almışken, seni alacaktı. Seni iyileştirecek kadar güçlü olmadığım için ölecektin.”

“Ama sen tam olarak bunu yaptın ve ben de ölmedim, öyle değil mi?” Fin, onun arkasına sokuldu ve omzunu öptü. “Benim için ağladın.”

“Panik ve hayal kırıklığından dolayı akan gözyaşlarıydı.” Ancak Fin omzunu yeniden öptüğünde Branna döndü,

kollarını ona doladı ve sallanmaya başladı. “Nereye gittin? Seni nereye götürdü?”

“Beni o götürmedi, bundan eminim. Cabhan’ın Da-ithi’yi öldürdüğü geceye döndüm. Sorcha’yı gördüm. Onunla konuştum.”

Branna irkilerek geriledi. “Onunla konuştun mu?” “Tıpkı seninle konuştuğum gibi. Ona çok benziyorsun.” Fin onun saçlarını geriye attı. “Çok fazla benziyorsun, onun gözleri daha koyu renk olsa da seninkiler gibi bakıyorlar. Bakışlarınızdaki sağlamlık. Ve güç.”

“Sana ne söyledi?”

“Bunu sana söyleyeceğim ama sanırım en iyisi hepinize birden söylemek. Ve doğrusu şu ki, hepsini kafamda toparlamam için biraz zamana ihtiyacım var.”

“O zaman diğerlerine gelmelerini söyleyeceğim.”

Branna daha fazla soru sormadı, giyindi. Aslında, onun da zırhını kuşanmak için biraz zamana ihtiyacı vardı. O gün doğumuna kadar, Fin’in üzerinde o işareti gördüğü zamandan beri bu derece kuvvetli bir korku ya da keder hissetmemişti. Bu kadar yoğun şeyler hissetmesinin, güçlerinin onu iyileştirmesine engel olup olmadığına emin değildi.

Aşağı indiğinde, Fin’in su ısıtıcıyı çalıştırdığını ve kahvenin kendisini beklediğini fark etti.

“Flepimiz için kahvaltı hazırlaman gerekmiyor,” dedi Fin. “Biz kendi başımızın çaresine bakabiliriz.”

“Bir şeylerle meşgul olmamı sağlıyor. Kendi başınızın çaresine bakmak istiyorsanız, biraz patates soyup doğra. Bunun için yeteri kadar yeteneklisin.”

Diğerleri toplanmaya başlayana kadar, birlikte sessizlik içinde çalıştılar.

“Kızartma yapılıyor gibi görünüyor,” diye yorumda bulundu Connor. “Ama bunun için saat lanet derecede erken. Bir macera yaşadınız, değil mi?” dedi Fin’e.

“Öyle olduğunu söyleyebilirsin.”

“Ama iyisin.” Iona, kendisi kontrol etmek ister gibi onun koluna dokundu.

“iyiyim ve elimdeki işi benden çok daha iyi olan Boy-le’a devredecek kadar da akıllıyım.”

“Neredeyse herkes daha iyi.” Böyle kollarını sıvadı ve Branna’ya katıldı.

Havadaki beklenti hissine rağmen masayı kurup, çayı demleyip, kahve yaptılar ve ekmekleri doğradılar.

Hepsi kahvaltı masasına oturduklarında, tüm gözler Fin’e çevrildi.

“Bir kısmını kitaplardan bilsek de bu garip bir hikâye. Kendimi Baru ile hâlâ kıştan dolayı sert olan toprağın üzerinde dörtnala koşarken buldum.”

Fin, hiçbir detayı atlamamak için elinden geleni yaparak hikâyeyi anlattı.

“Bekle şimdi.” Böyle bir elini kaldırdı. “Cabhan’ın seni bunun içine çekmediğinden nasıl bu kadar emin olabilirsin? Kurt sana, boğazına saldırdı ve Branna sana yardım edemedi ya da seni geri getiremedi. Kulağa Cabhan’ı işi gibi geliyor.”

“Onu şaşırttım, buna yemin edebilirim. Kurt, sadece orada olduğum ve cinayete müdahale edebileceğim için bana saldırdı. Eğer Cabhan bana zarar vermek niyetinde olsaydı, bekleyip bana saldırırdı, değil mi? Hayır, onun hedefi Daithi’ydi ve benim araya girmem de beklemediği bir şeydi.

“Onu kurtaramadım ve geri dönüp her şeyi düşündüğümde, onu kurtarmam gerekmiyordu da.”

“O bir kurbandı,” dedi Iona sessizce. “Aynı Sorcha’nın-ki gibi onun ölümü de üçlüyü yaratmak için bir fedakârlıktı.”

“Aynı seninki gibi, parlak ve mavi gözleri vardı. Onun ne kadar cesurca ve acımasızca savaştığını görebiliyordum. Ancak ne olursa olsun, yardım etmek için ne getirirsem getireyim, hiçbir şey yapılanları değiştiremezdi. Cabhan’m gücü çok büyüktü, şu anda olduğundan çok daha fazlaydı. Artık tek yolun, ona gücünü veren susuzluğun bu gücün hepsini geri almak olduğunu düşünüyorum. Ve bunu geri kazanmak için, o gücü üçlüden almak zorunda.”

“Asla alamayacak,” dedi Branna. “Onlara gerisini de anlat. Ben sadece birazını biliyorum.”

“Daithi düştü. Onun yarasını iyileştirebileceğimi düşündüm ama bunun için çok geç kalmıştım. Ellerimi onun üzerine koyar koymaz, son nefesini verdi. Sonra da o geldi. Sorcha.”

“Sorcha mı?” Meara içmeye başladığı kahvesini geri koydu. “O da orada seninle birlikte miydi?”

“Konuştuk. O lanet olayın üzerinden çok uzun zaman geçmiş gibiydi ama sanırım öyle değildi.”

Fin kelime kelime her şeyi anlattı, onun kederini, pişmanlığını ve gücünü. Sonra da içindekileri fazlasıyla değiştiren sözleri...

“Daithi mi? Sen ondan mı geliyorsun, kanın onunki ve Cablıaıı’ınkiyle mi karışmış?” Sarsılan Branna yavaşça ayağa kalktı. “Bunu nasıl anlamadım? Hiçbirimiz bunu nasıl anlamadı? Her seferinde Cabhan’ı yenmene sebep olan

onu içinde taşıyor olman. Ama ben bunu anlayamadım. Ya da anlayamayacaktım. Çünkü işareti görmüştüm.”

“Benim bile kendi içimde göremediğim şeyi sen nasıl görebilirsin ki? Ben de o işareti gördüm ve en az senin kadar bunun sorumluluğunun üzerime çökmesine izin verdim. Sanırım daha da ağır bir şekilde. Sorcha biliyordu, dediğine göre o biliyordu ama inanmıyor ve güvenmiyordu. Bu nedenle, ne yapacağımı görmek için beni oraya o götürdü. İçimde neyin yandığını sınamak için.”

Fin elini cebine soktu. “Ve sonunda, bana bunu verdi.” Elini açtı, broşu gösterdi. “Onun için yaptığı şeyi bana verdi.”

“Daithi’nin broşu. Bazıları onu aramıştı.” Branna yeniden oturup bakır broşu inceledi. “Onun kaybolduğunu düşünüyorduk. ”

“Üç kılavuz bir olacak.” Connor elini uzattığında, Fin broşu ona verdi. “İçimizde üçüyle birlikte konuşabilen tek kişi sensin. Bu her zaman sana aitti. Seni bekliyordu, Sor-cha’nın bunu sana vermesini bekliyordu.”

“Bana, her gece Daithi’nin öldüğünü gördüğünü söyledi. Lanet için çekmek zorunda olduğu cezaymış. Bence tanrılar, yas tutan bir kadını böyle bir cezaya mahkum ederek sert davranmışlar. Kan ve ölüm izleyecek, dedi Branna, tıpkı senin dediğin gibi. Kan ve ölüm izleyecek ve bu yüzden de bize -buradaki herkese, tüm çocuklarına- inancını verdi. Onun sonunu getirmeliyiz ama bunu intikam için yapmamalıyız ve itiraf ediyorum, bundan önce intikam içimde çok büyük bir yere sahipti. Onun sonunu ışık için, sevgi için ve bizden sonra gelecek olanların hepsi için getirmeliyiz. Sorcha sevginin büyüden öte güçleri olduğunu

söyledi ve sonra beni geri gönderdi. Bana, ‘Ona geri dön,’ dedi ve ben de uyandığımda sen üzerime eğilmiş ağlıyordun.”

Branna, hiçbir şey söylemeden elini Connor’a uzattı ve broşu inceledi. “Tıpkı üçlünün yanında taşıdıkları gibi bunu da sevgi için yaptı. Burada güçlü bir büyü var. Ve artık sana verildiğine göre, bizim gibi sen de bunu yanından ayırmamaksın.”

“Bunun için bir zincir ayarlayabiliriz,” diye önerdi Iona, “tıpkı bizimkiler gtbi.”

“Evet, bunu yapalım. İyi fikir. Bu, zehri hazırlarken neden o kadar fazla miktarda kanma ihtiyaç duyduğumu açıklıyor bu. Hiçbir zaman içinde Cabhan’ın yeterince kanı yoktu.”

Hafifçe kahkaha atan Fin, tabağında soğumuş olan yumurtaları yemeğe karar verdi. “Ne kadar pratik.”

“Sen de bizden birisin,” dedi Iona. “Demek istediğim, sen bizim kuzenimizsin. Gerçekten ama gerçekten uzaktan kuzenimizsin.”

“O zaman aileye hoş geldin.” Connor çayını şerefe dercesine kaldırdı. “Yani, belli bir noktada, 0’Dwyer kuzenlerin ve sevgililerinin Cabhan’ı cehenneme gönderdiği yazılmış olabilir.”

“Buna kadehimi kaldırırım.”

Aynı Fin gibi, Böyle da Iona’nın elini sıktı. “Ben, bu akşam hepimiz barda, buna kadeh kaldıralım ve ilk turu yeni kuzen ödesin derim.”

“Bana uyar ama ikinci tur da senin.” Fin kendi bardağını kaldırdı ve yumurtaları kadar soğumuş olan kahvesini içti.

Ve yine de içinde bir sıcaklık olduğunu hissetti.

Fin, broşu bir zincirin ucuna takmıştı, onun ağırlığını hissedebiliyordu. Ancak aynaya baktığında, aynı erkeği görüyordu. Her zaman olduğu kişiydi.

Ve broş kalbinin üzerinde dururken, işaret de hâlâ omzunun üzerinde durmaya devam ediyordu. Kanında hem aydınlık hem de karanlığın olduğunu bilmek ne işaretin varlığını ne de onu değiştirmişti.

Birkaç hafta içinde olacakları da değiştirmiyordu.

İşini yönetiyor, ahırlarda, okulda çalışıyor ve çemberine faydası olacak büyüleri mükemmelleştirmek için kendi atölyesinde çalışıyordu.

Cabhan’ı tuzağa düşürüp dışarı çıkarmak, o son parçayı elde etmenin bir yolunu bulmak umuduyla Branna ile birlikte yürüyor ya da ata biniyordu.

Ancak şubat ayının sonu gelirken ve mart ayı yaklaşırken, iblisin ismini hâlâ öğrenememişlerdi.

“Geriye kalan tek yol mağaraya geri dönmek olabilir.” Fin, Connor ile birlikte bir çift genç şahinin tarlanın üze-

rinde daireler çizerek uçmasını izlerken, bunu çok normal bir şekilde söylemişti.

“Hâlâ zamanımız var.”

“Zaman geçiyor ve bizim beklediğimiz gibi o da bekliyor.”

“Ve sen beklemekten yoruldun, bu kadarı açık. Ancak geri dönmek bunun çözümü değil ve geri dönsen bile o ismi öğrenmen kesin değil.”

Connor cebinden, ilk üçlüden Eamon’un kendisine verdiği beyaz bir taş çıkardı. “Hepimiz bekliyoruz Fin. Artık rüyalarımda Eamon’u bulamıyorum. Cabhan’ı bulamıyorum ama yine de onun hâlâ burada olduğunu biliyorum. Bizim gibi bekliyor.”

Fin, Connor’ın soğukkanlılığını takdir ediyor ve aynı zamanda da lanetliyordu. “İsim olmadan, neyi bekliyoruz?”

“Ne şekilde gelirse gelsin, bu bana göre her zaman için sana göre olduğundan daha kolay olacak. Bana şunu söyle, bu iş bittiğinde, bu işi sonlandırdığımızda ki ben sonlandı-racağımıza inanıyorum, o zaman ne yapacaksın?”

“Dünyada görmediğim yerler var.”

Connor’m tepesinin tası attı. “Senin yerin burada, Branna ve bizim yanımızda!”

“Evim burası ve bunu reddedemem. Ama Branna ile dilediğimiz hayata sahip olamayız, bu yüzden de elimiz-dekilerle yetineceğiz. Biz, senin Meara ile ya da Böyle’un Iona ile yaşayacağı hayata sahip olamayız. Böyle olmaması gerekiyor.”

“Ah, saçmalık. O kendisine iyi gelmeyecek kadar çok düşünüyor ve sen de elinde olmayan şeyler için kendini suçluyorsun. Geçmiş yazılmış olabilir ama gelecek henüz yazılmadı ve bu kadar akıllı iki insan birlikte bu duruma bir çözüm bulmalısınız.”

“Kanımda Daithi’nin kanının akıyor olması, Cabhan’ın kanını ya da işaretini taşıdığım gerçeğini değiştirmiyor. Eğer bunu kazanırsak, onu, iblisi, gizli sığınağını yok ettiğimizde, kim bundan bir ya da on yıl sonra benim de onun gibi o tarafa çekilmeyeceğimi söyleyebilir ki? Ve Branna bunun içimde olduğunu biliyor. Bu yükü omuzlarında taşıyacak çocuklarımız asla olamaz.”

“Olmazsa olmasın.” Connor bu fikri elini sallayarak uzaklaştırdı. “Siz ikiniz her şeyin kötü tarafına bakıyorsunuz.”

“Ölmek üzere olan bir cadı yaptığı lanetten pişman olmuş olabilir ama bu lanetin gücü hâlâ geçerli. Bu laneti kaldırmanın anahtarı henüz gitmediğim yerlerden birinde olabilir. Aramayı bırakmayacağım.”

“O zaman bu iş bittiğinde, hepimiz bunu arayacağız. Cabhan’ı gönderdiğimizde ne kadar fazla boş zamanımız olacağını düşünsene?”

Fin gülümsedi ama kendi hayatlarını yaşamaları gerektiğini düşündü. “Zihnimizi onu göndermek üzerinde tutalım. Ve söyle bana, gelinin ve kendin için nasıl bir ev inşa etmeyi planlıyorsun? Şöyle bir şey...”

Fin, parmağını havada çevirerek, gümüş rengi bir gölün üzerinde yüzen parlak bir peri şatosu görüntüsü oluşturdu.

Kahkaha atan Connor kendi parmağını çevirdi. “Başlangıçta muhtemelen daha çok buna benzeyecek.” Ve peri şatosunu, yeşil bir tarlanın üzerinde, çatısı sazdan yapılmış bir kulübeye dönüştürdü.

“Sana daha fazla yakışıyor gibi görünüyor. Peki, Meara bu konuda ne düşünüyor?”

“Iona ve Böyle evlenene ve evlerini bitirene kadar bu konuda düşünmek istemediğini düşünüyor. O zaman geldiğinde, ki zaten ilk ayın sonunda evini boşaltmak zorunda olduğu için, Böyle ve Iona kendi evlerine yerleştiklerinde, Branna’yı rahat bırakmak için senin garajın üzerine taşınmayı düşündük.”

“Aslında öyle yapabilirsiniz. İstediğiniz kadar kalın ama sanırım kendi evini yapmak için kaşınıyor olacaksın.”

“Yani, bu konuda birkaç fikrim olabilir. Düşünüyorum da-”

Cep telefonundan mesaj sesi gelince cümlesini yarıda kesti.

“Branna’dan geliyor. Hayır, hayır, sorun yok,” dedi Fin hızla ayağa kalkarak. “Sadece hepimizin geri gelmesini istiyor. Hepimiz ve Iona ile konuşmak istediği bir şey varmış. Hmm.” Connor hızlıca mesaja cevap verdi. “Görünüşe göre sadece cadılar için ve bunun nedenini merak ediyorum.”

“Bir iksir üzerinde çalışıyordu. Zihninin içinde,” diye ekledi Fin. “Onu tamamlamış olabilir.”

Ve Connor ile birlikte şahinleri çağırdı.

Branna beklerken çalışmaya devam etti. Gerçekten de iksiri hazırlamayı bitirmişti ve diğerlerinin de bu konuda istekli olup olmadığını ya da bu fikrin uygulamaya değer olup olmadığını öğrenmenin zamanının geldiğini düşünüyordu.

Bunu yapmanın yollarını araştırmıştı, gerekli olan ayinin üzerinden sayamayacağı kadar çok kez geçmişti - çünkü bu istemek için çok fazlaydı.

Başka bir cevap var mı, diye merak etti. Hepsinin dört gözle bekledikleri şey için bir başka adıma mı ihtiyaçları vardı? Bu konuda çok fazla düşünmüştü, bunun sadece bir dürtü olup olmadığını anlamak için her açıdan değerlendirmişti.

Hayır, bu verilmiş bir karar, bir seçimdi ve herkesin tamamen onaylaması gerekiyordu.

Branna ellerini yıkadı, tezgâhını sildi sonra da kristaline bakmaya gitti.

Mağara, ateşin kırmızı parlaklığı ve kazandan çıkan koyu renk duman dışında boştu. Demek ki Cabhan, istediği yerde geziniyordu. Ve eğer Cabhan onları izliyorsa, bilgi almasını sağlayacak hiçbir şey göremeyecekti. Branna bunu halletmişti.

Iona içeri girerken ayağa kalktı ve her zaman yaptığı şeyi yaptı. Su ısıtıcıyı çalıştırdı.

“Endişelenmemi söyledin ama-”

“Endişelenmene gerek yok,” diye güvence verdi Branna. “Sadece seninle, Connor’la ve Fin’le konuşmam gereken bir konu var.”

“Meara ve Böyle olmadan.”

“Henüz değil. Size yemin ediyorum, onlar olmadan yapacağımız bir şey yok. Sadece önce kendi aramızda tartışmamız gerekiyor. Peki, düğün çiçeklerine karar verdiniz mi?”

“Evet.” Iona ceketini ve atkısını asıp, konuyu Bran-na’nın istediği gibi devam ettirmeye çalıştı. “Çiçekçi hakkında haklıydın, o harika biri. Onu neredeyse garantiledik ve karşılama töreni menüsünü de neredeyse bitirdim. Ayrıca müziği sana ve Meara’ya bıraktığıma memnunum, yoksa delirirdim.”

“Yardımcı olabildiğimize memnunuz ve Meara, senin isteklerini uygulamak istediği için notlar alıyor. Henüz bu konuda hiç düşünmediğini iddia etse de, olukça fazla kafa yoruyor.”

Branna çayı hazırlamaya başladı. “İşte Fin ve Connor da geldi. Küçük masayı kullanalım, böylece hepimiz aynı yere otururuz.”

“Bu, ciddi bir şey, değil mi?”

“Bu kararı siz vereceksiniz. Kupaları alır mısınız?”

Branna çaydanlığı, şekeri, kremayı ve özellikle erkek kardeşinin beklediği kurabiyeleri masaya getirdi.

Connor içeri girerken kaşlarını hafifçe kaldırdı. “Bir çay partisi, öyle mi?”

“Hayır, parti değil ama çay var. Hepimiz oturalım, aklimdakileri anlatmak için fazlasıyla hazırım.”

“Ve bu, bir süredir akimdaydı.” Fin masaya doğru gelip oturdu.

“Sizinkileri sormadan önce kendi düşüncelerimden ve duygularımdan emin olmak zorundaydım.”

“Ama tüm çemberin düşüncelerinden değil,” diye vurguladı Connor.

“Neden önce bizim düşüncelerimiz geldiğini göreceksiniz.”

“Tamam.” Iona nefesini verdi. “Artık beni yoruyorsun, dökül bakalım.”

“Fin ile birlikte, iblis için zehri hazırladığımız gün olanları düşündüm. Söylediklerim, tüm o kelimeler, o anda tüm çalışmalarımızın meyvesini vermesi. Cabhan’ı ve içindekini öldürmenin yolunu bulmalıyız. Taşı yok etmenin ve kapıyı kapatmanın yolunu da.”

“Bunu sevdim,” diye yorumda bulundu Iona. “Tüm o ışığı ve sıcaklığı.”

“Karanlığı yok etmek için her şey gerekecek. Ama içimden iksirlerden, silahlardan daha fazlası geçiyor. Her şey risk ve görevle ilgili, kan ve ölüm bizim, herhangi birimizin olabilir. Ama yine de bir şey içimde yankılanıp duruyor: Üçlü, üçlü, üçlü.”

“Ve biz de öyleyiz,” diye katıldı Connor. “Eğer bizim Sorcha’nın üçlüsüyle bağlantı kurmamızın bir yolunu bulduysan, bunu duymak isterim çünkü onlar da bunun bir parçası olmalılar. Onlar da orada olmalı.”

“Samhain’de gölgelerinin geldiği gibi, onların orada olacağına inanıyorum. Onları tam olarak oraya getirebilmek için başka bir şeye ihtiyacımız olabilir. Üçlü, üçlünün üçlüsü ve asıl üçlü,” diye tekrarladı Branna. “Sorcha’nın üçlüsü, bizim oluşturduğumuz üçlü ve Fin -bizim bir parçamız, Cabhan’ın bir parçası- sonra Böyle ve Meara. Tam olarak denge oluşturmuyor.”

“Onları dışarıda bırakmayacağımızı söylemiştin,” dedi Iona.

“Her ne kadar onları korumak istesem de onu ya da Boyle’u dışarıda bırakmayacağım konusunda söz verdim.” Connor kurabiyeleri görmezden gelip, kız kardeşine kaşlarını çattı. “Eğer kanımızdan gelen diğerlerine, babamıza ya da-”

“Hayır. Biz çemberi oluşturuyoruz ve hiçbir şey bunu değiştiremez. Olması gerektiği gibi üçlü, üçlünün üçlüsü ve asıl üçlü olarak gideceğiz. Ama istersek, yani sıraları geldiğinde Böyle ve Meara da istekli olursa o dengeye ulaşabiliriz.”

“Onlara güç verebilirsin.” Fin anlamaya başlarken oturup arkasına yaslandı. “Tıpkı Sorcha’nın çocuklarına verdiği gibi, biz de sahip olduklarımızı onlara verebiliriz.” “Verirdim, tabii asla Sorcha’nın yaptığı kadar olamazdı. Olduğumuz kişi olmamız gerek ve bu kadar sevdiğim iki kişinin omuzlarına böyle bir yük yükleyemem. Ama hepimizden bazı şeyler onlara geçebilir. Bu yapılabilir. Sorcha’nın bunu nasıl yaptığını inceledim, sahip olduklarımızın bir kısmını -elimizden geldiğince nazik bir şekilde- nasıl iletebileceğimiz hakkında çalıştım. Eğer herhangi bir kısmını yanlış anladıysam bu risk demektir ve bu herkesin ortak karan olmalı.”

“Sorcha’nın çocukları zaten ondan gelen güce kan yoluyla sahipler,” diye vurguladı Iona. “Bu konuda sizlerden yeniyim ama daha önce büyünün, şey, bu alana dahil olmayan insanlara transfer edildiğini duymadım.”

“Onlar bağlantıdalar. Sadece bize değil, aynı zamanda kan bağıyla birbirleriyle de. Ve işe yaraması gerekiyorsa, bu bağlantı işe yaramasını sağlayacak.”

“Daha fazla korumaları olacak,” diye belirtti Connor. “Öyle olacak ama onları ne kadar çok sevsem de buradaki amacım dengeyi bulmak. Önemli olan içimden geçen kehaneti gerçekleştirmek. Ama bu bizim amacımız olmalı. Bizim ve onların. Ve onların sahip olacağı güçlerin ne olacağını kesin olarak bilemeyiz.”

“Ancak onların yanımızda,” diye başladı Fin, “benimle birlikte olmasıyla, gerçekten yeni bir üçlü olacak.”

Tam olarak bunu düşünen Branna, bastırdığı nefesini verdi. “Evet, bir başka üçlü. Ben de buna inanmaya başladım. Artık her biriniz bunu düşünmeli ve onlara hem yetenek hem de bir yük olan bu şeyi vermek konusunda karar vermelisiniz. Size bunun hiçbirimizi güçsüzleştir-meden ya da onlara baş edebileceklerinden daha fazlasını yüklemeden nasıl yapılabileceğine inandığımı gösterebilirim. Eğer içimizden herhangi biri emin ya da istekli değilse, yine bunu bir kenara bırakabiliriz. Bu tür bir yetenek özgürce ve tamamen isteyerek verilip alınmalıdır.”

“Benden de biri gelmeli mi?” diye devam etti Fin. “Ben kusurlu olduğum için benden gelen biri de olmalı mı?” “Senin bunu söylediğini duymak hoşuma gitmiyor,” diye cevap verdi Iona.

“Bu gerçeği açıkça konuşmamızı gerektirecek kadar büyük bir adım, deiıfıur bheag. ”

Branna masadaki herkese baktıktan sonra gözlerini Fin’e çevirdi. “Senin Daithi’den geldiğini öğrenmeden önce bile inanmaya başladım; yani evet, senden gelenin de olması gerekiyordu. Sen de üçlüden birisin,” dedi Branna ona. “İçindeki saf değil ama bu bana göre ışığı çok daha güçlü hale getiriyor.”

“Diğerleri da onaylarsa tamamdır. Benden gelen şeyi kabul edeceklerinden emin olmak zorundalar.”

Branna, “Bunu detaylı bir şekilde düşünmek için zamana ihtiyaç var,” dediğinde, Connor surat asıp bir kurabiye aldı.

“Ve ben size bunu çok fazla düşündüğünüzü söylemiş miydim? Bu konuda beynini hepimize yetecek kadar yormadın mı?” diye sordu Connor, Branna’ya. “Tüm küçük adımların, yolların ve yöntemlerin, iyi ve kötü yönlerinin ve Tanrı bilir daha nelerin üzerinde düşünüp, bunları öyle belirlemedin mi?”

Iona boğazını temizledi. “Kesinlikle. Boyle’un bu plana nasıl tepki vereceğinden emin değilim. Olanların hepsini kabul ediyor ve bizimle savaşıp, yanımızda duracak. Ama esasında...”

“O ayakları yere basan bir adam,” dedi Fin. “Bu yeterince doğru. Sadece, aynı Branna’nın bize sorduğu gibi ona soracağız, böylece gerisini ona ve Meara’ya bırakacağız.” “Pekâlâ, siz üçünüz için notlar hazırlayarak zamanımı boşa harcadığımı görebiliyorum.”

Connor kız kardeşine gülümsedi. “Çok fazla düşünüyorsun,” dedi ve kurabiyesini yedi.

“Ne zaman soracağız?” diye sordu Iona.

“Ne kadar erken olursa, o kadar iyi olur,” diye karar verdi Fin. “Günlük işlerimiz bittikten sonra?”

“O zaman altı kişilik yemek yapıyorum,” dedi Branna ve saçını omzundan arkaya attı.

“Bana verdiğin listedeki o iri tavuğu aldım,” dedi Fin ona. “Ve Colcannon[1] için gerekli malzemeleri de aldım.” “Güzel. O zaman akşam yemeğini Fin’de yiyoruz. Oraya gidip, yemeği hazırlamaya başlayacağım ama bence onlara ne düşündüğümüzü yemekten önce söylememiz daha iyi ve daha doğru olur. Söylediğimiz her şeyi... Sindirmek için zamana ihtiyaçları olacak.”

“Diyelim ki bunu kabul ettiler. Ne zaman deneyeceğiz?”

Branna, Iona’ya doğru başım sallayıp çayını aldı. “Erken olması, geç olmasından daha iyi. Senin de hepimizden iyi bildiğin gibi, öğrenmek biraz zaman alacak.”

Branna tavuğu, sarımsak, adaçayı ve limonla terbiye-ledi, Colcannon’un malzemelerini birleştirdi ve tavuk fırında kızarırken, tereyağında soteleyeceği havuçları soydu. Bu planı o yaptığı için, diğerleri konuyu Böyle ve Mea-ra’ya onun açması gerektiğine karar vermişti.

Branna, onlara anlatmanın çeşitli yollarını düşündü. En sonunda doğrudan ve dürüstçe anlatmanın en iyi yol olduğu sonucuna vardı. Meara içeri girdiğinde, Branna sakinleşmişti.

“Burada bir ziyafet verilecekmiş gibi kokuyor. Ayrıca sana yardım edecek olsam da tüm işi yapmışsın gibi.”

“Takma kafana.”

“Tamam, en azından masayı kurabilirim.”

“Şimdi onunla uğraşma.” Branna onlar konuşurken masanın üzerinde tabak gibi kırılabilecek şeyler olmasını istemiyordu. “Sadece bana eşlik et. Tabii Fin’in geniş şarap deposuna gizlice gireceğiz.”

“Buna varım. Sana söyleyeyim, her rehberli yürüyüşe çıktığımda Cabhan’ın pusuda beklediğini görmek sinirlerimi çok bozuyor. Iona için de aynısı oluyor olmalı,” diye ekledi Fin’in mutfaktaki soğutucusundan bir şişe beyaz şarap alırken. “Bugün gün sonuna doğru sinirleri çok bozuktu. Onlar da Böyle ile birlikte kısa süre içinde burada olurlar.”

“Demek artık kendisini sana, Iona’ya, hatta ara sıra Connor’a bile gösteriyor ama Fin ile birlikte dışarı çıktığımızda bizimle karşılaşmaktan kaçınıyor. Bunu yapmaya devam edeceğiz,” diye karar verdi Iona. “Bizim gözümüzü korkutma ya da bize sataşma isteğine uzun süre karşı koyamayacaktır.”

“Uzun zamanı yok, ben böyle düşünüyorum.” Meara tirbuşonu aldı. “Hepimizin, bu kadar düzenli şekilde bir araya gelmesi güzel. Ne zaman içimizden birinin aklına bir fikir geleceği belli olmuyor.”

Ah, benim sizin için bir fikrim var, diye düşündü Branna ama sadece gülümsemekle yetindi. “Haklısın. Ama şimdilik bunu bir kenara bırakalım. Annen nasıl, bana ondan bahset.”

“Hiçbir zaman olabileceğini düşünmediğim kadar mutlu. Kilisedeki bir kadından piyano dersleri almaya başladığını biliyor muydun? Bana istediği kadar zamana sahip olduğunu ve bunu ders almak için kullanabileceğini söyledi, zaten her zaman çalmak isterdi. Sanki Maureen’in yanına taşınmadan önce istediği kadar boş zamanı yokmuş gibi ve-”

Meara kendisini durdurmak ister gibi iki elini havaya kaldırdı. “Hayır, bu konuda olumsuz bir şey söylemeyeceğim. Annem burada değil orada, mutsuz değil mutlu ve heyecanlı ve Maureen de annemizin yanında olmasının çok güzel olduğunu söylüyor.”

“O zaman sadece iyi haberler var.”

“Yani, bana düğünle ilgili bir kamyon dolusu öneri göndererek zaman geçiriyor. Beni bir düğün pastası giymiş dev bir prenses gibi gösterecek. Mayo’daki tüm tül ve danteli kullanmamızı gerektirecek elbiselerin fotoğraflarını gönderiyor. İşte.” Meara elini cebine soktu ve telefonunu çıkardı. “Benim hakkımdaki son planı bu.”

Meara ekranı kaydırırken, Branna tül katmanlarından oluşmuş muazzam bir eteği olan, dantellerle, boncuklarla ve kurdelelerle bezeli bir elbiseyi inceledi.

“Kendi gelinliğini kendin seçebildiğin için şanslı bir kadın olduğunu söyleyebilirim.”

“Öyleyim ve onun kafasındakine benzemeyen bir şey giyeceğimi öğrenince hayal kırıklığına uğrayacağını da biliyorum.”

Meara ekranı kaydırarak, akıcı bir kuyruğu olan, basit ve sade bir elbisenin fotoğrafını gösterdi.

“Güzel, çok güzel ve Meara Quinn’i daha fazla yansıtan bir şey olamazdı. Sen Iona gibi saçlarında çiçekler olmasından hoşlanmadığın için küçük bir taçla giyeceğini görebiliyorum. Sadece bir şıklık ve ışıltı katması için. Seni gördüğü zaman hayal kırıklığına uğramayacak.”

“Bir taç... Bu bana yakışabilir ve ona da istediği prensesi hatırlatabilir.”

“Burada üç tane bulabilirsin - hangisini takmak seni mutlu edecekse. Annene fotoğraflarını gönder ve senin yerine seçmesine izin ver.”

Meara şarap kadehini aldı. “Sen becerikli birisin.”

“Ah, gerçekten öyleyim.”

Böyle ve Iona içeri girerken, Branna malum konuşmayı yaptığında, Meara’nın yine kendisine destek olmasını umdu.

Fin ile Connor da geldiğinde, Branna Meara’nın şarap servisini yapmasını bekledi ve sonra herkesten masanın etrafına oturmalarını istedi.

“Bugün bir şey mi oldu?” diye sordu Meara.

“Bugün olmadı. Aslında kısa bir süre önce olduğunu ve bunun üzerinde çalıştığımı söyleyebilirsiniz.” Branna kendisine doğruca ve direkt olması gerektiğini hatırlattı. “Size Fin ile birlikte zehri tamamladığımız gün konuştuklarımızın hepsini anlatacağım,” diye başladı sözüne.

“Bu yapılabilir ve biz dördümüz bu konuda istekliyiz,” diye sözlerini bitirdiğinde, uzun ve şaşkın bir sessizlik oldu.”

Sessizliği Böyle bozdu. “Bizi kandırmaya çalışıyorsunuz.”

“Kandırmıyoruz.” Iona onun elini ovuşturdu. “Bunu yapabileceğimizi düşünüyoruz ama bu Meara ve senin için verilmesi gereken büyük bir karar.”

“Bunu labul edersek, beni ve Boyle’u cadı haline getirebileceğinizi mi söylüyorsunuz?”

“Tam olarak öyle değil. Ben hepimizin içinde güç tohumları olduğuna inanıyorum,” diye devam etti Branna. “Bazılarımızın içinde bu tohumlar, diğerlerinde olduğundan daha fazla filizlenir. Daha önce bir şeyler yaptığınıza, bir yerlerde olduğunuza dair içgüdüler, duygular ve sezgiler. Size vereceklerimiz bu tohumları besleyecek.”

“Gübre gibi mi?” diye sordu Böyle. “Fazlasıyla karmaşık bir şey gibi geliyor.”

“Aynı insanlar olmaya devam edeceksiniz.” Connor ellerini açtı. “Aynı insanlar olacaksınız ama keskinleştirilebilecek büyü izleriyle donatılmış olacaksınız.”

“Eğer bizim üzerimize koruma koymayı düşünüyorsanız-”

“Bunun faydası olacaktır.” Fin, sakin bir ses tonuyla Boyle’un sözünü kesti. “Ancak her şey Branna’nın dediği gibi olacak.”

“Bunun etrafında dolanmam gerek.” Böyle ayağa kalkıp, yürümeye başlayarak tam olarak bunu yaptı. “Bize, bizde eksik olan bir şey vermek istiyorsunuz.”

“Bana göre, sizde eksik olan hiçbir şey yok. Hiçbir şey,”

diye tekrarladı Branna. “Bence, bunun her zaman için böyle olması gerekiyordu. Her zaman için, sadece şimdiye kadar bunu gören ya da anlayan olmadı. Yanılıyor olabilirim ama haklı olsam bile, siz yanlış olduğunu hissediyorsanız, başka bir yolunu buluruz.”

“Bizim sahip olduklarımıza bir şeyler eklemek için kendinizden bir şeyler verecek olmanız yanlış hissetmeme neden oluyor,” dedi Böyle. “Sorcha bunu yaparken neredeyse içini tamamen boş bırakmıştı.”

“Bu beni de endişelendiriyor,” diye araya girdi Meara. “Gücünden vazgeçmek onun hayatına mal olan şeyin bir parçasıydı.”

“O sahip olduğu her şeyi üçlüye veriyordu. Biz dört kişiyiz ve sahip olduklarımızın küçük bir kısmını sadece iki kişiye veriyoruz.” Connor ona gülümsedi. “Bu sadece matematik.”

“Bir başka seçenek daha var, ama önce sizin kabul etmeniz gerekiyor. Üç kişiden iki kişiye de olabilir,” diye ekledi Fin. “Benim verdiğimin içinde Cabhan’ın da bir parçası olacak, bu nedenle bu da düşünmemiz gereken bir diğer konu.”

‘Ya hep ya hiç,” diye sertçe cevapladı Böyle. “Bizi aşağılama.”

“Kabul edildi.” Meara içkisinden büyük bir yudum aldı. ‘Ya hep ya hiç.”

“Bunu istediğiniz kadar düşünebilirsiniz.” Branna ayağa kalktı. “Aklınıza gelen herhangi bir şeyi sorun, cevap vermeye çalışacağız. Ve seçiminiz her ne olursa olsun, bilin ki size değer veriyoruz. Eğer herkes için uygunsa, şimdi yemek yiyelim ve siz bu sorularla gelene kadar bu konuyu bir kenara kaldıralım.”

“Yiyelim,” diye mırıldandı Böyle kendi kendisine ve yemekler masaya taşınırken yürümeye devam etti. Sonra Iona kalkıp onun yanına gitti ve kollarını ona doladı.

Böyle iç geçirdi ve Iona’nın başının üzerinden Me-ara’nın gözlerine baktı. Meara’nın verdiği cevap basitçe omuz silkmek oldu.

“Eğer kabul edersek, bunu nasıl yapacağız?” diye sordu Meara.

“Sorcha’nın çocuklarıyla yaptığına oldukça benzer bir şekilde,” dedi Branna. “En azından işin özünde Öyle. Elbette, bizim ihtiyaçlarımıza yanıt vermesi için bazı ayarlamalar yapılacak.”

“Eğer kabul edersek,” diye ekledi Meara, “ne zaman yapacağız?”

“Bu akşam.” Connor, kız kardeşinin itirazını elini sallayarak geçiştirdi. “Akıllarına gelen ‘eğer’ler sadece bahane artık. Her ikisi de kabul etmeye karar verdi, çünkü onlar da bizim gibi bunun bir başka yanıt olduğunu görüyorlar. O nedenle bu akşam olacak, bu temiz, hızlı bir adım olacak ve içlerindeki yeniliğe alışmaları için onlara zaman vermiş olacağız.” Tabağı Meara’ya uzatmadan önce kendi tabağına tepeleme Colcannon aldı. ‘Yanılıyor muyum?”

“Ukalanın tekisin Connor, ama yanılmıyorsun. Şimdi yemek yiyelim ve sağlam bir şekilde ye Böyle, çünkü bu olduğumuz şekilde yediğimiz son yemek olacak.”

“Bu sizin varlığınızı, hatta kim olduğunuzu bile değiştirmeyecek.” Iona eliyle Boyle’un kolunu ovuşturdu. “Bunu yeni bir yetenek ya da beceri kazanmak gibi düşünün.”

“Aynı piyano dersi gibi,” dedi Meara ve Branna’mn kahkahalara boğulmasına neden oldu.

Böylece yemeklerini yediler, muhabbet ettiler, masayı topladılar.

Sonra altısı birden, Fin’in atölyesine gittiler.

“Cabhan’ın burada yaptığımız şeyi görmemesi gerekiyor,” dedi Branna Fin’e.

“Görmeyecek. Uzun süredir pencerelerim ve kapılarım onun görüşüne kapalı ama bir kat daha koymamın zararı olmaz. Kendinizinkileri de ekleyin. Ben ihtiyacımız olan şeyi alacağım. Notlarını okudum,” diye ekledi. “İhtiyacımız olanları buraya dizeceğim ve kullanmanız için size bırakacağız.”

“Ama Cabhan yine de bir şeyler hissedecek, öyle değil mi?” Iona pencerelere doğru baktı. “Güç gücü hisseder.”

“Bir şey hissedebilir ama anlamayacaktır.” Connor, Meara’nın elini tuttu. “Sen benim hayatımın aşkısın. Öncesinde ve sonrasında.”

“Bu doğru olabilir ama ihtiyacınız olduğunda size verebilecek kadar çok şey almayı umuyorum.”

“Bana bunu zaten verdin.” Connor öpmek için onu kendine çekti.

“Tanrım, çok rahatsın,” diye yorumda bulundu Böyle.

“Köpek kulübesindeki bir kedi kadar gerginim.” Meara elini midesine bastırdı. “Ama dürüst olmak gerekirse Böyle, tüm hayatlarımız boyunca bunun ne olduğunu, ne anlama geldiğini gördük. Burada bize bunun saygı duyulması ve onurlandırılması gereken bir şey olduğunu gösteren dört kişiye sahibiz ve biz de öyle yapacağız. Bu konuda ne kadar fazla düşünürsem, Cabhan ve ustasına karşı kullanabileceğimiz bir şeyler olması fikri o kadar çok hoşuma gidiyor.”

“Kesinlikle bu doğru ve bunu görmezden gelemem. Sadece yumruklarımı kullanmayı tercih ediyorum.”

“Sen olduğun erkeksin, bu nedenle de bu akşam bir şeyler verenin biz değil siz olduğunuzu göremiyorsun.” Iona onun yüzünü ellerinin arasına aldı. “Bu sensin.” Sonra geriye doğru bir adım attı. “Bizim yardımımıza ihtiyacın var mı Branna?”

“Gücü verenlerin her birinden üç damla kan. Sadece üçlüden. Ama önce bir çember oluşturacağız ve bir ateş yakacağız. Burası senin evin Fin. Sen başla.”

“Burada ve şimdi, oluşturduğumuz çemberin içindekilerin hepsi korunacak. Alevler, gücümüzün oluşturduğu ışıkla yükselecek ama yakmayacak. Kapıyı kapat ve kilitleri mühürle. Çalan her kimse geri çevir.”

Serin ve beyaz alevler parlayarak onları çevreledi. “Bağlantı içindeyiz,” diye başladı Branna. “Öyleyiz, öyleydik ve öyle olacağız. Kan yoluyla olmasa bile kalp ve ruh kanalıyla. Burada bu bağlantımızı, istekle verilen ve alınan bir hediyeyle mühürlüyoruz.”

“Hepimiz katılıyor muyuz?” diye sordu Branna. “Hepimiz katılıyoruz,” dedi diğerleri.

Böylece Branna başladı.

“Şarap ve bal, tatlı ve karanlık.” Her ikisini de kâseye döktü. “İçinizdeki ışığın parlamasına yardım etmek için. Şifalı bitkilerin yağları ve neşeyle dökülen gözyaşları, korkularınızı dindirmek için birleşsin. Kalbimden gelen kanın üç damlası.” Branna bileğinde nabzının attığı yeri kesti ve kâseye üç damla kan akıttı. “Kız kardeş, erkek kardeş, bana gelin, ışığımı her ikinizle paylaşıyorum.”

Kâseyi Fin’e verdi. “Sizin için kalbimden, ruhumdan gelen üç damla kanı akıtıyorum. Kız kardeş, erkek kardeş, bana gelin, ışığımı her ikinizle paylaşıyorum.”

Fin bitirdiğinde, kâseyi Connor’a verdi. “Şu andan itibaren çıkacağınız bu yeni yolculuk için size üç damla kanımı veriyorum. Bana gelin, ışığımı her ikinizle paylaşıyorum.”

Ve sonra da Iona’ya verdi.

“Sen benim kalbimsin, benim ışığımsın ve bu akşamdan sonra bu daha da sağlamlaşacak. Işığımı her ikinizle paylaşıyorum.”

“Saf ve beyaz ateşle mühürlenerek, bu akşam size bu hediyeyi veriyoruz.” Branna içinde beyaz ateş parlayan kâseyi alıp, yukarı kaldırdı. “Bu hediyeyi ve alanları kutsayın, burada verilenlerin hepsinin gönüllü olduğunu bilin. Kâseden kaba bu kutsanmış sıvı dökülsün.”

Kâsenin içindeki sıvı fışkırarak yükseldi, ikiye ayrılıp kavis halinde bekleyen iki kupanın içine dolmaya başladı.

Branna önce Connor’a, sonra da Iona’ya işaret etti. “En yakın olan son adağı sunar.”

“Tamam.” Iona kupayı alıp Boyle’a döndü. Onun yanağına dokundu, sonra da kupayı uzattı. “Bu yerde ve bu saatte, size bu gücün tadını sunuyoruz. Eğer almayı seçerseniz bu kelimeleri benimle birlikte söyleyin: ‘Bunu isteyerek bedenime, kalbime, ruhuma alıyorum. Dileğimiz gerçek olsun.”

Böyle kısa bir süre tereddüt ettikten sonra kelimeleri tekrarladı ve sonra Iona’nın gözlerine bakıp sıvıyı içti.

Connor, Meara’ya döndü ve ona kendi kelimelerini söyledi.

Meara kendisine hâkim olamayarak ona gülümsedi ve içti. “Bu kadar mı?” diye sordu. “İşe yaradı mı? Ben farklı hissetmiyorum.” Böyle’a baktı.

“Hayır, fark yok.”

“İşe yarayıp yaramadığını nasıl bileceğiz?” diye öğrenmek istedi Meara.

Daireler çizen ateş parlayarak tavana doğru yükseldi. Hava ışık ve ısıyla titreşiyordu. Bu ateşin parlayan ışınları, adeta onlara hoş geldiniz dercesine Böyle ve Meara’nın üzerine yağdı.

“Bu bir işaret olmalı,” diye vardığı sonucu belirtti Connor.

“Ne yapabiliriz? Ne yapmalıyız?”

“Teşekkür edip çemberi kapatacağız.” Branna hayat boyu dostu olan Meara’ya gülümsedi. “Sonra göreceğiz.”

Becerikli öğrenciler oldukları ortaya çıktı ve bir hafta içinde her ikisi de bir mumun fitilini yakabiliyorlardı. Branna onları, diğer elementler konusunda sınamak için en temel yetenekler hakkında eğitmeye başladı.

Meara’nın hava, Boyle’un ise ateş konusunda doğuştan gelen yetenekleri olması onu şaşırtmadı. Yine bir bağlantı olduğu sonucuna vardı. Meara’nın Connor ile Boyle’un Iona ile olan bağlantısı.

Öğrenmeye, keşfetmeye çok fazla zaman ayırdılar ve kat ettikleri gelişme Branna’yı memnun ediyordu. Meara küçük ama sert kasırgalar yaratabiliyordu ve atlar ile arasındaki yakınlığın geliştiğini fark etti. Böyle ise cesaretlen-dirildiğinde, golf topu boyutunda alev topları oluşturabi-liyordu.

Böyle hayal kırıklığına uğramış ve sinirlenmiş bir halde kendini Fin’in evindeki sandalyelerden birine bıraktı. “Bunların hepsinin ne faydası var? Şu an elimdekini Cab-han’ın üzerinde kullanırsam, alev toplarını topu geri çeviren bir tenis oyuncusu gibi savuşturacaktır.”

“Yine de eğer o top beklemediği bir yerden gelirse,” diye belirtti Connor, “muhtemelen sonunda şaşıracaktır. Sen ve Meara, size verilen çok az şeyle kayda değer şeyler başardınız ve bunu oldukça kısa süre içinde yaptınız.” “Zaten sorun zaman, öyle değil mi?” diye vurguladı Böyle.

“Öyle ve bu inkar edilemez bir gerçek.” Fin düşünürken, birasına baktı. “O bizim aradığımızı bilmediği için, iblisin ismine ulaşmanın bir yolunu bulabileceğimizi düşündük. Artık iblis çok uzun süredir onun parçası olduğundan, Cabhan’ın da bu ismi unutmuş olabileceğini düşünüyorum.”

“Bu rahatsız edici bir düşünce.” Connor bunun üstüne düşündü. “Eğer bu doğruysa, iblisin ismi olmadan sonunu getiremeyiz ve artık bulabileceğimiz bir isim yoksa, o zaman onları zehirlerken Cabhan’ın ismini kullanmak zorunda kalabiliriz.”

“Bu işler bu kadar basit mi?” diye sordu Fin.

“Öyle olmadığını gördük. Ancak belki de böyle olur. Sadece isim. Geri kalanı zaten yeterince karmaşık.”

“Artık elimizde sadece günler kaldı,” diye araya girdi Böyle. “Düğünümüze sadece birkaç hafta kaldı ve Iona bu konuda kadınların düşündüğü gibi düşünemiyor. Arada bu iş varken bunu yapamıyor.”

“Bunun için minnettar olmalısın,” diye yorumda bulundu Connor. “Evlenen arkadaşlarımdan gördüğüm kadarıyla, kadınların bazıları gerçekten delirebiliyor.”

“O dışarıda,” dedi Fin sessizce ve Connor dikkatini ona yöneltti.

“Onu hissetmiyorum.”

“Kendini gölgelemiş ama onun orada, dışarıda izlemeye çalıştığını, düşüncelerime girmeye çalıştığını hissedebiliyorum. Sabırla bekleyip zaman kazanıyor, yaptığı şey bu. Kendini gölgelerde saklıyor ama yine de sabırla bekliyor. Daha önce de kanıtladığı gibi dünyadaki tüm zamana sahip.”

“Başka bir savaşa girmek istemiyor.” Artık Böyle öne eğilmişti. “Fırsatı olsa hepimizi yok etmeyeceğinden değil, fakat artık bizim dışarı çıkmamızı bekliyor. Bence onu Sorcha’nm kulübesine yönlendirmekle yanlış bir strateji uyguluyoruz, çünkü o zaman savaşa hazır olacağımızı bilecek.”

“Onu oraya getirmek zorundayız,” diye vurguladı Connor. “Her şey buna bağlı.”

“Ama onun gelmesini istediğimizi bilmesi gerekmiyor. Peki, ya onun haberi olmadan oraya gittiğimiz gerçeğini ondan saklarsak?”

“Savaşmak için değilse, oraya neden gidelim?” diye savundu Connor.

“Saygılarımızı sunmak için.” Boyle’un demek istediğini anlayan Fin başıyla onayladı. “Ölüm gününde Sorcha’ya saygılarımızı sunmak, bir anma ayini düzenlemek ve belki de yardımını istemek amacıyla ona çağrıda bulunmak için. Saygılarımızı sunmamızı ve çağrıda bulunmamızı engellememesi için kendi sisimizin ardına saklanmış olacağız.”

“Aslında yaptığımız şey, savaşta üstünlük kazanmak olacak,” diye tamamladı Böyle, artık savaşı görebildiği için istekliydi. “Gafil avlanan biz olmayacağımızdan, onu şaşırtacağız.”

“Ah, bu fikirden hoşlanmaya başladım.” Connor içkisinden büyük bir yudum aldı. “İşte erkeklerle savaş Hakkında konuşmaya başladığınızda bu olur. Ve eğer ikinizden biri bunu kızlardan herhangi birine söylerseniz, ikinizin ne kadar büyük yalancılar olduğuna fazlasıyla şaşırmış gibi davranacağım.”

“Bu konuda tamamen arkamızda olmalarını istediğim için, bunu benden duymayacaklar. Tuzağı hazırladık,” dedi Fin, “hem de tuzağı kendisinin hazırladığına inanmasını sağlayarak.”

Branna, Fin’in oturma odasında pizza yerken, yeni planı dinledi. Akşamı dışarıda geçirmek üzere konuşmuşlardı ama kimse öncelikleri Branna O’Dvvyer’dan daha iyi anlayamazdı.

“Akıllıca, kesinlikle akıllıca,” diye kabul etti Branna. “Ve bunun benim aklıma gelmemiş olması beni rahatsız etti. Uygulamaya karar verdiğimiz planı değiştirmek için fazla zamanımız yok.”

“Bunun basit olmak gibi bir avantajı var,” diye ekledi Meara. “Kendimizi oraya nakledeceğiz ya da siz atlar, şahinler ve tazılar ile hepimizi oraya nakledeceksiniz ve onu çağıracağız. Gururu bunun aksini yapmasına izin vermeyeceği için o da gelecek. Ama... Bu plan daha hileli ve bundan hoşlanmadığımı söyleyemeyeceğim.”

“Ondan saklanmaya çalışmamız hoşuna gidecektir,” diye kabul etti Iona. “Bu onun küstahlığını cezbedecek-tir. Eğer Sorcha’ya çağrıda bulunmaya çalışacağımızı düşünürse, küçük bir şans olsa da ona ulaşacağımızı, onu kendimize getireceğimizi ve Sorcha’ya yeniden ulaşmasını sağlayacağımızı düşünürse, gelmek zorunda kalacaktır.”

“Kendi büyünden vazgeçiyor olacaksın,” dedi Branna Fin’e. “Bu da senin sahip olduğunu bilmediği bir şey. O geldiğinde senin o kadar fazla işine yaramayacaktır.”

“Bir kere oraya geldiğinde orada yapacaklarımızın çok az etkisi olacak, sadece yaklaşacak.”

“Çiçekler, şarap, ekmek ve bal alacağız.” Bunu etraflıca düşünen Branna, zihninde notlar alıyordu. “Ölülerimizi anmak için yaptığımız ziyaretlerde almamız gereken her şeyi alacağız. Hüzünlü, tedirgin olacağız ve içimizden birini lanetlemiş olan cadının ruhunu canlandırma girişiminde bulunacak gibi görüneceğiz. O zaman bize saldırmada pek çok avantaj görecektir.”

“Bunun için bir ayin başlatabilir miyiz?” diye sordu Iona. “Ve onun için çok geç olduğunda ilk üçlüyü çağırırız?”

Böyle kahkaha attı ve onu öpmek için uzandı. “Kim kadınların savaş planı yapamadığını söyledi ki?”

Meara başını yana eğdi. “Kim söyledi?”

“Öylesine bir söz,” dedi Connor elini umursamaz bir şekilde sallarken. “Tamam o zaman, hadi bir savaş planlayalım.”

***

O gün geldiğinde Branna ihtiyacı olan her şeyi topladı. Beyaz güller, şarap, bal, kendi yaptığı ekmek, şifalı otlar ve sunacakları her şey. Bir başka kesenin içine de her biri dikkatle sarılmış zehirleri yerleştirdi.

Ve Cabhan’ın büyüsüyle kirlenme riskine karşı, ayrı bir yere de üçlünün yarattığı ışık şişesini koydu.

Banyo yaptı ve yağlarla kendisini kutsadı, saçlarını tıl-

sımlarla ördü ve tılsımların bir kısmını Kathel’in tasmasına ekledi. Aine’in yelesi için de birkaç tılsım daha hazırladı.

Tek başınayken mumları yaktı, çember oluşturdu ve kaderin getirdiğini kabul ettiğini göstermek için çemberin içinde diz çöktü. O gece ya Cabhan’ın ya da üçlünün sonunun geleceğini içinde kesin bir şekilde hissediyordu. Ve kader ne getirirse getirsin, hayatının eskisi gibi olmayacağı hakkında hissettiği kesinlik daha da şiddetliydi.

Ancak bu yine de onun hayatı ve onun seçimleriydi. Her zaman için aydınlığın hizmetkârı, çocuğu olmuştu ve öyle olacaktı. Yine de o bir kadındı.

Amacından kesin olarak emin bir şekilde ayağa kalktı. Eşyalarını topladı ve tazısıyla birlikte Fin’in evine uçtu.

Fin kasasından silah seçerken, onun atölyesine girdi.

“Erken geldin.”

“Diğerleri gelmeden, başlamadan önce seninle biraz zaman geçirmek istedim. Kendimi kaderime verdim, her ne olacaksa kabul ettim. Artık daha şiddetli bir şekilde savaşacağım.”

“Ben sadece onun sonunun gelmesini kabul ediyorum.”

“Umarım bu doğru değildir.” Branna onun yanına gitti. “Beni kabul edecek misin Fin?”

“Ediyorum. Tabii ki.”

Benim hayatım, diye düşündü Branna yeniden, benim seçimim. Cadı ve kadın olarak.

“Kendimi sana veriyorum. Beni alır mısın? Sana sahip olmama izin verir misin ve karşılığında bana ait olur musun?”

Fin onun yanağına dokundu, saçının bir tutamını parmağına doladı. “Asla bir başkasına ait olamam.”

“Ben asla olmayacağım. Bana ait ol ve benimle kal, çünkü burası ikimizin de evi. Burada, gençliğimizdeki hayallerimizle inşa ettiğin bu evde seninle yaşamak istiyorum. Seninle evlenmek istiyorum, çünkü bu verilmiş ve alınmış bir söz. Hayatımı seninle birlikte kurmak istiyorum.”

Bu kelimeler kalbini sıkıştırırken, Fin kılıcını bıraktı ve Branna’dan bir adım uzaklaştı. “Bunu yapamayacağımızı biliyorsun. Ben laneti kaldırana kadar-”

“Bunu bilmiyorum.” Artık dolmuştu, düşünmüyor sadece hissediyordu. “Aydınlık ve karanlık tarafından senin üzerine konulan işaretin aramıza girmesine izin verdiğimizi biliyorum. Artık yapmayacağız Fin. Bu yükü senin gibi taşıyacak çocuklar yapamayız ve bu ikimiz için de üzücü bir şey. Ama birbirimize sahibiz. Bir zamanlar hayalini kurduğumuz, planladığımız hayata sahip olamayız ama bir başka hayatı hayal edebilir ve planlayabiliriz. Kendimi daha büyük güçlere verdim. Bu akşam ölebilirim ve bunu kabul ediyorum. Ancak kendimi verirken, güçler bana -seni bırakmamı- söylemedi, bu yüzden ben de bunu yapmayacağım.”

“Branna.” Fin onun yüzünü ellerinin arasına aldı ve yanaklarını öptü. “Bu laneti kaldırmanın yolunu bulmak zorundayım. Bu arayışın beni nereye götüreceğini bilmiyorum. Bunun cevabını bulabilecek miyim, bu ne kadar sürecek bilmiyorum.”

“O zaman sen nereye gidersen, seni takip edeceğim. Seni nereye götürürse, ben de seninle arayacağım. Benden saklanamaz ya da kaçamazsın. Seni izleyeceğim Finbar, bir tazı gibi izini süreceğim ve buna hayatım üzerine yemin ederim. Sevdiğim insan olmadan hayata dönmeyeceğim. Seni seviyorum.”

Teslim olan Fin alnını onun alnına dayadı. “Nefesim kesildi. Yıllardır bu kelimeleri bana söylememiştin. Tüm cennetin ve dünyanın gücünü elinde tutan bu sözleri.”

“Bu kelimelerle birlikte seni kendime bağlayacağım. Bizim birlikte olmamız gerekiyor, tüm varlığımla bunu biliyorum. Eğer sen benimle kalamazsan, ben seninle geleceğim. Gidebiliriz ya da kalabiliriz ama benimle evlen Fin. O yemini bana şimdi et ve benden o sözü al. Yüzleşmek zorunda olduğumuz şeyle yüzleşmeden önce, aşkımı al ve kendi sözünü ver.”

“Her gün bununla yaşayabilir misin?” Fin kolunu ovuşturdu. “Bununla ve sahip olamayacağımızı bildiğimiz şeylerle yaşayabilir misin?”

Branna kendini aydınlığa verdiğini hatırladı ve cevap ona geldi. Çok basit ve netti.

“Sen bunu yapıyorsun, sen her gün bununla yaşıyorsun ve ben de sana aidim. Eğer gerekirse, hayatımı görevime adayacağım ama artık kalbimi kapatmayacağım. Kendime karşı da, sana karşı da. Aşka karşı da.”

“Senin aşkına sahip olmak benim için her şeyden değerli. Her günü yaşayabiliriz ta ki-”

“Hayır. Artık sadece bugün var demek istemiyorum. Senin bunu yapmana ihtiyacım var.” Branna ellerini onun göğsüne, kalbinin üzerine koydu. “Senden bunu istiyorum. Aşkımı, yeminimi al ve şeninkini bana ver. Her ne olursa olsun.”

“Hayatımda,” dedi Fin, bir öpücük kadar sessizce, “tek istediğim sensin.”

Branna’yı hafifçe öptü, sonra onu bırakarak bir rafın yanına gitti, kilitli bir kutuyu açıp içinden ateşin ışığında parlayan bir yüzük çıkardı.

“Bir çember,” dedi. “Bir sembol, ısı ve ışıktan oluşan bir taş. Bunu bir denizde buldum, içinde yüzdüğüm ve seni düşündüğüm bir denizde. Buradan, her şeyden uzaklara seni unutmak için gitmiştim. Hiç kimsenin yaşamadığı bir adada, hatta bu adadan bile uzaklaşmak için yüzerken, bunun suyun içinde parladığını gördüm. Bunu sana vermeyi, senin bunu alacağını hiç düşünmesem de bunun sana ait olduğunu biliyordum.”

Branna elini uzattı. “Bana sözünü ver ve benimkini al. Eğer yarın varsa Fin, bizim olacak.”

“Sana yemin ediyorum, tüm istediklerini sana vermenin bir yolunu bulacağım.”

“Ama görmüyor musun, bunu zaten yaptın. Bu aşk ve aşk her şeyi kabul eder.”

Fin yüzüğü onun parmağına taktığında, şöminedeki alevler güçlenerek gürledi. Pencerenin ardındaki gecenin içinde bir yerlerde bir şimşek parladı.

“Bizim olacak,” dedi Branna yeniden ve ona, öpücüğüne tutundu.

Her ne olursa olsun, diye düşündü, ister kan ister ölüm olsun, buna sahiptiler.

ick-k

Kalpten ve ruhtan, sadakat ve görevden oluşmuş ve büyülerle mühürlenmiş bir çember olarak bir araya geldiler. Gece ilerlerken silahlarını aldılar.

“İblisin ismine sahip değiliz,” diye başladı Branna. “İsmi öğrenene kadar Cabhan’ın kaçmasına engel olmalı, onu sınırlarımız içinde tutmalı, zaman içinde boyut değiştirmesini engellemeliyiz.”

“Güçlü duvarlar inşa ettik ve kapıyı kilitledik,” diye ona katıldı Connor. “O iblisi, onun ismini almak için elimizdeki her şeyi kullanacağız.”

“Ya onun içinden zorla almak için,” diye karşılık verdi Böyle.

“Her birimiz bu akşam ne yapılacağını ve bunu nasıl yapacağımızı biliyoruz,” diye devam etti Fin. “Kendi aramızda paylaştığımız bağdan dolayı daha güçlüyüz ve doğru olanın galip gelmesi gerekiyorsa, bu gece Cabhan’ın sonu gelecek. Bu odada bulunanlardan başka kimseyle bu savaşa girmek istemezdim. Hiçbir erkeğin daha gerçek dostları olamaz.”

“Ben diyorum ki bu pisliği yakıp kavuralım ve sonra da bir şeyler yemek için buraya geri gelelim.” Connor sarılarak Meara’yı yanma çekti.

“Bana uyar.” Meara elini onun kılıcının kabzasına koydu. “Ayrıca ilk söylediğini yapmak için hazırdan da öte olduğunu söyleyebilirim.”

“Siz bana bir aile, bir yuva verdiniz. Bu benim hayatımdaki en iyi yıldı,” diye devam etti Iona. “Bu yıl, hayatımın aşkıyla evleneceğim ve cehennemden gelen hiçbir iblis buna engel olamayacak. O yüzden evet, haydi gidip şu pisliği yakalım.”

Kahkaha atan Böyle onu havaya kaldırıp öptü. ‘Yanımızda senin gibi biri varken nasıl kaybedebiliriz ki?” “Kaybedemeyiz.” Iona etrafındaki yüzlere baktı. “Kaybetmeyeceğiz.”

“Hazırlanmak zorundayız-”

“Bekle.” Iona, Boyle’un kollarından kurtuldu ve eliyle Branna’yı işaret etti. “Bu da ne? Bu da ne?” Branna’nın elini yakaladı, gözyaşlarıyla kahkaha atmaya başladı. “Ah Tanrım!” Ve kendini Branna’nın kollarına atıp sıkıca sarıldı. “Dilediğim şey buydu. Tam olarak dilediğim şey buydu.” “Geri kalanımıza bir şeyler söylemiş olman gerektiğini düşünmüyor musun?” Iona, kollarını Fin’e dolamak için dönerken, Meara da Branna’nın elini tuttu. “Bu, doğru olanın kazanması gerektiğini gösteriyor. Tam burada.” Yanağını Branna’nın yanağına dayadı.

“Çoktan zamanı gelmişti.” Böyle, Fin’in göğsüne hafifçe vurdu. “Ama aferin sana.”

Connor, Fin gözlerine bakana kadar bekledi. “Demek en sonunda, beni ve tüm bilgeliğimi dinledin.”

“Kız kardeşini dinledim.”

“Şu andan itibaren hayatının geri kalanında onu dinlemekten başka şansın kalmadı. Ayrıca bana yüz avro borçlusun.”

“Ne? Ah,” dedi Fin bahsi hatırlayınca. “Evet, doğru.” Connor, Fin’e içten bir şekilde sarıldı ve sonra Bran-na’nın yüzünü ellerinin arasına alıp yanaklarından öptü. “Artık denge tam olarak sağlandı. Sevgi aydınlığı besler.” Branna ellerini Connor’ın bilekleri üzerine koydu ve erkek kardeşini yanaklarından öptü. “Tamam o zaman, gidip o pisliği yakalım.”

“Pekâlâ, hazır mıyız?” Fin herkesin onaylamasını, çemberin oluşmasını bekledi.

“Saat üçü gösterdiğinde, bizim mekânımızda ve zamanımızda,” dedi Branna ve bir nefes aldı. “Gün doğumu kaderimizi belirleyecek.”

‘Yumruklarımızla ve ışıkla savaşa gidiyoruz,” diye devam etti Böyle.

“Bu gece iblisin sonunu getirmek için,” diye bitirdi Meara.

“Üçlü, üçlünün üçlüsü ve asıl üçlü olarak süzüleceğiz.” Connor Meara’nın elini tutup Iona’ya baktı.

“At, şahin ve tazı kılavuzlarımız olacak,” dedi Iona.

“Ve sisler benden çıkıp akarken, Cabhan sadece onun görmesini istediğimiz şeyi görecek.”

Fin kollarını açıp onların etrafında bir daire çizdi. Branna sisin sıcak ve yumuşak bir şekilde etrafını sarmaladığını hissetti. Hayır, diye düşündü, bu Cabhan’ın soğuk, acı örtüsüne benzemiyordu.

Aşağıdan ve dışarıdan, ahırlara doğru ilerlediler. Branna, Aine’nin yelesine tılsımları bağlarken Iona geldi. “Çiftleşme dönemi yaklaşıyor.”

“Aine’in mi?”

“Bir ya da iki gün içinde. Eğer istediğin buysa, Alastar için hazır olacaktır.”

“Öyle istiyorum.”

“Korkmuyor; atların hiçbiri korkmuyor ama bu akşam uçacaklarını ve bunun nedenini biliyorlar.”

“Tıpkı tazı gibi. Onlar hazırlar.” Branna, Connor’a baktı.

“Ve şahinler de hazırlar.”

“Artık kelimelerinize ve düşüncelerinize dikkat edin,” dedi Fin onlara, “çünkü onun içeri girmesine izin vermek zorundayım, Sorcha’ya saygılarımızı sunmak ve onun ruhunu getirmeye çalışmak için oraya gideceğimize inanmasını sağlayacak kadarını ona göstermek zorundayım.”

Başıyla onaylayan Branna, alnını Kathel’in alnına dayamak için eğildi ve sonra da atına bindi. Sonra da diğerleriyle birlikte gecenin karanlığının içinde uçmaya başladılar.

“Gizli olduğumuzdan emin olabilir miyiz?” diye seslendi Fin’e.

“Daha önce hiç bu kadar geniş bir sis yaratmamıştım ama bizi gizliyor, öyle değil mi? Ve Cabhan, gecenin yarısında bizi izleyerek ne yapacak ki?”

Ancak Fin kendini açtı, kan kanı çekiyordu. Ağaçların arasında uçarlarken ve rüzgâr sisteki küçük açıklıklarda çırpınırken, kıpırdanmayı hissetti.

Ve Branna’ya sadece bir bakışıyla bunu anlattı. “Durmalı, bize Sorcha’yı anmak ve onun ruhunu bize getirecek büyüyü yapacak kadar zamanı vermek için o açık alanın dışında durmak zorunda.”

“Konuşmak yerine savaşmayı tercih ederdim,” diye homurdandı Böyle.

“Onu neredeyse yenmiştik,” diye vurguladı Iona. “Bize yardımı olacak bir şeyler biliyor olmak zorunda. Her şeyi denedik. Bunu da denemek zorundayız. Eğer işe yararsa...” “İşe yaramak zorunda,” diye araya girdi Meara. “Bizi her gün gizlice gözetlemesi beni neredeyse delirtecek.” “Sorcha bizim,” dedi Connor ona. “Ona ulaşacağız ve bu gece, onun ölümünün, fedakarlığının, lanetinin yıl dönümü bizim en iyi şansımız.”

“Bir sene daha bekleyemeyiz.” Üzüm bağlarının üzerinden açık alana doğru uçtular ve Branna Aine’yi yere indirdi. “Beklemeyeceğiz.”

Karar verdikleri gibi Fin ve diğer üçü açık alanın köşelerine gidip, dört ana yönde yerlerini aldılar. Branna, Ca-bhan’ı dışarıda tutmak yerine ayinin onun içeri sızmasına ve içeride kapalı kalmasına neden olmasını umuyordu. Branna kollarını kaldırdı, kuzeye seslenip tuz serpti.

Iona batı yönünü aldı. Doğu yönünde duran Connor, sessizce Branna’nın zihninin içinde fısıldadı.

Geliyor. Neredeyse burada.

Kardeşi doğudan seslendiğinde, Branna’nın kalbi üç katı hızla atmaya başladı.

İlk adım, onu cezbedip çağırmak işe yaramıştı.

Böyle ve Meara planın bir sonraki kısmı için gerekli olan araçları çıkarırken, Fin güneyden seslendiğinde, dördü birden geniş çemberde yürüyüp tuz serptiler.

Cabhan’ın sisi Fin’in sisine karışırken Branna değişimi, sisin hafifçe soğumasını hissetti.

Her şeyi dışarıda bırakacak, her şeyi içeride tutacak şekilde çemberi kapatırlarken, Branna onlar hazır olmadan Cabhan’ın gölgeleri kullanmaması için dua etti.

Acele etmemek için kendisiyle mücadele ederken, gülleri kaldırdı, her birinin bir çiçek alması için buketi onlara sundu. Fin tereddüt etti.

“Sorcha’nın benim saygılarımı sunmamı isteyeceğini ya da bunu kabul edeceğini düşünmüyorum.”

“Ona saygını göstereceksin ve hürmetlerini sunacaksın. Senin bizimle birlikte savaştığını, kan döktüğünü ve sen olmadan Cabhan’ı yenemeyeceğimizi anlaması lazım. Denemek zorundayız Fin. Saygını göstererek, üzerinde taşıdığın işaret için onun affını isteyebilir misin?”

“Denemek zorundayım.” Bu Fin’in söylediği tek şey oldu.

Altı kişi, hep birlikte Sorcha’nın mezarına yaklaştılar.

“Senin kötü kaderinin yıl dönümünü anmak için mezarına bu saf beyaz çiçekleri koyuyoruz. Feda edilen bir hayata hürmetimizi göstermek için şarap, bal ve ekmek getirdik.”

Hava daha da soğudu. Branna, Cabhan’ın heyecan ve açgözlülükten başka bir şey hissedemediğine yemin edebilirdi. Yine de dalgalanan sisin içinde hiçbir isim bulamıyordu.

“Bu şifalı bitkileri, senin ruhunu sınırlarından kurtarmak için yere serpiyoruz. Saygıyla diz çöküyoruz ve sana bu çağrıda bulunuyoruz. Üçlü, kanımızla bunu mühürleyerek en vahim ihtiyacımızı karşıla ve senden istediğimiz şeyi bize bahşet.”

Tek tek, her biri avuçlarını hançerle çizdiler ve kanlarının mezar taşının yanındaki zemine damlamasını sağladılar.

“Bu mekânda, bu zamanda, senin sevgin ve bizim gücümüzle, bize üç çocuğunu gönder ki onların kaderini tamamlayabilelim.”

Sisin içinden bir uluma, öfkeyle dolu vahşi bir ses geldi. Fin kılıcını çekerken sis perdesini indirdi ve sıçrayarak Branna ile diğerlerinin yanma gitti.

“Onları buraya ve şimdi gönder,” diye bağırdı Branna ve Fin ile Connor onu herhangi bir saldırıdan korumak için harekete geçtiler. Branna ayini bitirdiğinde, Iona, Böyle ve Meara çemberi oluşturmak için hızla çalıştılar.

“Senin güçlerini bağışladığın kişiler olarak savaşacağız.” Arkadaşları çemberi oluşturmaya ve ilk üçlünün gelmesi için kapıyı oluşturmak için hızla çalışırken, Cabhan’ın yön değiştirip saldırmaması için bir alev gönderdi.

“Bu gece onu alaşağı edeceğiz. Anne, bize bunu lütfet, ayın üzerinde uçmalarına ve ruhunu serbest bırakmalarına izin ver. Bizim isteğimizle, dileğimiz gerçek olsun.”

Yer sarsıldı. Branna çembere katılmak için hızla koşar-

ken neredeyse dengesini kaybediyordu, geriye dönüp hızla baktığında Cabhan’m ateşten bir duvarı Fin ve Connor’a doğru fırlattığını gördü. Iona’nın eline doğru uzanırken, rüzgâr soğuk bir el gibi onu aldı ve açık alana fırlattı.

Kemiklerinin kırılacağı kadar sert bir şekilde düşse de Fin’in alevli kılıcıyla dalgalar halinde yükselen yerde savaştığını, Connor’ın ise havayı bir kamçı gibi hareket ettirdiğini gördü. Aydınlık ve karanlık çarpıştığında, iki dünya birbirine giriyormuş gibi çok yüksek bir ses çıktı.

Meara kılıcını savurarak ileri doğru atıldı ve Böyle da kıvranan sisi yakan küçük alev toplarından oluşan bir yaylım ateşi gönderdi. Saldırmak ve savunmaktan başka şans olmadığı için, çemberi tamamlamak sadece Iona’ya kalmıştı.

Branna, Cabhan’ın daha güçlü olduğunu fark etti, bir şekilde Samhain’de olduğundan daha güçlüydü. İçindeki her ne ise daha fazla yerleşmişti. Son savaş, diye düşündü ve onların bildiği gibi Cabhan da bunu biliyordu.

Cabhan fareleri çağırdı ve hepsi yer onları kusuyormuş gibi dışarı çıktılar. Yarasaları çağırdı ve hepsi gökyüzüne yayıldılar. Şahin, tazı ve at onları çiğner ve parçalarken Iona yaptığı şeyi bırakarak onları geride tutmaya çalıştı.

Görev. Sadakat. Sevgi. Branna sıçrayarak ayağa kalktı, farelerin arasından hızla geçerek Aine’nin sırtına sıçradı. Bir elinde alev topu, diğerinde parlayan asasıyla kuzinine ve tamamlanmamış çembere doğru uçtu.

Ateşle ve ışıkla kendisine bir yol açarak saldırdı. Yeteneğine uzandı ve Cabhan’ın ölümcül silahlarını boğmak için sıcak bir yağmur yağdırdı. Iona’ya ulaştığında, hepsini Sorcha’nın kulübesinden uzaklaştıran bir sağanak başlattı.

“Bitir hadi!” diye bağırdı. “Bitirebilirsin.”

Sonra yerde kaynarcasına kıvrılarak yılanlar geldi. Yarasaların dişleri onu parçalarken, Kathel’in acısını duydu ve hissetti. İçindeki patlayan öfkeyle hepsini küle çevirdi.

Branna, Iona’yı korumak için atını döndürdü ancak kuzini, “Bu bende! Bu bende. Git diğerlerini kurtar,” dedi.

En kötüsünden korkan Branna, ateş duvarına doğru saldırdı.

Sülfürün iğrenç kokusu yüzünden boğulacak gibi oldu. Arınıp temizlenmek için ılık bir yağmur yağdırdı. Branna savaşarak ilerlerken alevler patlayarak cızırdadı.

Savaşırken kan döküyorlardı, ailesi kan döküyordu. Atının yönünü bir kere daha değiştirip gücünü yükseğe, çok daha yükseğe çıkardı.

Artık yağmur, rüzgâr, deprem ve yangın vardı. Hepsi aynı anda Cabhan’ın gazabına karşılık çarpışıyordu. Duman girdap halinde dönüyor, gözlerine batıyor, boğazını yakıyordu ancak sadece bir an için, kamburunu çıkarıp kurt haline gelmeden önce kara büyücünün gözlerinde korkuyu gördü.

“Bitti!” diye seslendi Iona. “Bitti. Işık. Büyüyor.” “Onları görüyorum,” diye bağırdı, yüzü ter ve kanla ıslanmış olan Meara. “Onları görebiliyorum, onların gölgelerini görebiliyorum. Git,” dedi Connor’a. “Git.”

“Onu tutacağız.” Böyle ateş ve yumruklarıyla saldırdı. “Tanrı’nın izniyle bunu yapacağız. Git.” Fin, Bran-na’nın gözlerine baktı. “Ya da her şey bir hiç için olacak.” Seçim şansımız yok, diye düşündü Branna, Aine’nin üzerine atlaması için Connor’a elini uzatırken.

“O yaralı. Meara yaralı.”

“Onları çıkarmak zorundayız Connor. Asıl üçlüyü getiren üçlü olmalı. Onlar olmadan Meara’yı iyileştirmeyi başaramayabiliriz.”

Branna, burnu ve yan tarafı kanayan Kathel’i, toynakları parçalanan Alastar’ı, delici pençeleriyle dalışa geçerken çığlıklar atan şahinleri düşündü.

Eğer o anda Sorcha’nın üçlüsünü tam olarak oraya getiremezlerse, her şey bir hiç için olacaktı.

Branna atını doğrudan çemberin içine doğru sürüp, erkek kardeşiyle birlikte atın üzerinden atladı. Iona ile Con-nor’ın elini tuttuğunda gücün yükseldiğini, aydınlığın parlayışını hissetti.

“Üçlü, üçlünün üçlüsü ve asıl üçlü,” diye bağırdı Branna. “Bu büyünün kehaneti. Bedeli ne olursa olsun, bizimle birleşin ya şimdi gelin ya da her şeyi kaybedelim. Bu akşam yanımızda durun ve kanlarımız sayesinde bu savaşı kazanalım.”

Sorcha’nın üçlüsü geldi. Brannaugh yayı, Eamon kılıcı ve doğurmak üzere olan Teagan asasınu tutuyordu. Tek kelime söylemeden el ele tutuştular, böylece üçlü altı kişi oldu.

Işık, bembeyaz ve parlak bir şekilde patladı. Gücün şaşırtıcı ısısı daha önce hiç yaşamadığı şekilde içine akıp onu nefessiz bıraktı.

“Cabhan’ı onlardan uzaklaştırın!” Branna sesinin titreşen havada yankılandığım duyabiliyordu. “Artık onu yenmek için gerekli olana sahibiz, ama çok fazla yakınlar.”

“Benim için.” Sorcha’nın Brannaugh’u, erkek kardeşiyle birleşmiş olan elini uzattı. Ok kılıfından alev beyazı oklar uçup, kurt ve geride kalan üçlü arasındaki toprağa çarptı.

Gözü dönen kurt dönüp saldırdı.

Branna bağlantıyı kopardı; Connor da ardından kapattı. “Acele et,” dedi Branna’ya.

“Hâlâ biraz yakın, biraz daha.” Ancak elini kesesine sokup zehri çıkardı. Şişe elinin içinde, nabız gibi atıyordu. Kurt çembere doğru saldırırken, Branna şişeyi fırlattı.

Kurdun çığlıkları havada yankılandı, ona o kadar hızla vurmuştu ki Branna geriye doğru sendeledi. Kurda, karanlığın içinden çağırdığı alevler ve çığlıklar katıldı.

“Bitmedi.” Iona, Teagan’ın elini kavradı. “Onun için-dekini öldürmediğimiz sürece, sonu gelemez.”

“İsim.” Branna tökezledi ama Eamon düşmeden önce onu yakaladı. “İblisin ismi. Biliyor musunuz?”

“Hayır. Ondan geri kalanları yakacağız, yere tuz serpeceğiz.”

“Bu yeterli değil. Onun ismini öğrenmeliyiz. Fin!” Branna ona doğru yürüdüğünde Fin eliyle onu durdurdu ve kurdun kanlı bedenini yere bıraktı. “Ayini başlat.” “Kanın akıyor. Meara’nın ve Boyle’un da. Sizi iyileştirirsek, daha güçlü olursunuz.”

“Ayini başlat,” dedi Fin, ellerini kurdun boğazının etrafında kapatırken dişlerinin arasından. “Bu senin için. Bu da benim için.”

“Başla.” Meara, Böyle ile birlikte toprağın üzerine uzandı. “Ve bitir.”

Böylece çanı çaldılar, kitabı açtılar, mumu yaktılar.

Ve sözleri söylemeye başladılar.

Kazandaki kan ışığın ve karanlığın. Gölgeler dansçılar gibi hareket ediyor.

Yerde Fin, kurdun boynunu parçalamak için parmaklarını geçirdi.

“Seni tanıyorum,” diye mırıldandı, kırmızı gözlere bakarken. “Sen bana aitsin ama ben sana ait değilim.” Fin taşı koparıp aldı ve yukarı kaldırdı. “Ve asla olmayacağım. Ben Daithi’den geliyorum.” Tılsım, Fin’in gömleğinden düştü ve kurdun gözleri dehşetle döndü. “Ve ben senin ölümünüm. Seni tanıyorum. Senin sunağında durdum ve lanetlilerin ismini söylediğini duydum. Seni tanıyorum.” Kurdun içindeki karanlık, Fin’in parmakları yanana ve kendi kanı akana kadar zorladı.

“Sorcha’nın adına seni kınıyorum. Daithi’nin adına seni kınıyorum. Kendi adıma seni kınıyorum, çünkü ben Finbar Burke’um ve seni tanıyorum.”

Bu Fin’in ruhunu paramparça etti. Karanlık güçlü bir şekilde çekip derinden parçalarken dayandı, dayandı ve Branna’ya doğru baktı. Onun ışığına baktı.

“Onun ismi Cernunnos.” Taşı Connor’a attı. “Cernun-nos. Onu yok et. Şimdi. Onu daha uzun süre tutamam, daha fazla tutamam. Onu açığa çıkarın.” Boyle’a seslendiğinde nefesi ağırlaşmıştı. “Meara’yı açığa çıkarın.”

“Onu bırakmak zorundasın!” Gözyaşları yanaklarından süzülen Branna, “Fin onu bırak, bize dön,” diye seslendi.

“Yapamam. Toprağın içine girecek ve onu yine kaybedeceğiz. Onu burada tutabilirim ama uzun süre yapamam. Herkes için, benim için yapılması gerekeni yap. Tıpkı beni sevdiğin gibi Branna, beni serbest bırak. Var olduğumuz her şey için, beni serbest bırak.”

Taş, Connor’ın elinden kazanın içine düştü ve gözleri kör edici beyazlıkta bir ışık yükselirken, ismi kendisi de söyledi.

“Bitir!”

“Fin acı çekiyor,” diye mırıldandı Teagan. “Daha fazla olmaz. Ona huzur ver.”

Hıçkırarak ağlayan Branna iblisin ismini söyledi ve zehri fırlattı.

Siyahtan daha siyah, katrandan daha koyuydu. Böyle-ce vahşi çığlıklar yükseldi; derin, boğazdan gelen çığlıklar. Binlerce ses daha önce duyulmamış kendi dillerinde haykırdı.

Işık bir kere daha parlamadan, kazanın kendisi de saf, beyaz bir ışıkla yanmadan önce Branna bunu hissetti. Branna açık alanın, gökyüzünün, tüm dünyanın beyaz bir şekilde alevlendiğini gördü.

Taşın çatladığını hissetti ve zemin çalkantılı denizdeki bir kayıp gibi sallanmaya başladı.

İblisin ölümünü de hissetti ve kendi ölümünü de hissettiğine yemin edebilirdi.

Dizlerinin üzerine çökerken tüm nefesi, gücü, ışığı çekilmişti.

Kan ve ölüm izliyor, diye düşündü. Kan ve ölüm.

Sonra Fin’in hareketsiz, kanlar içinde ve bembeyaz halde, eskiden Cabhan olan ve onun doğumuna sebep olan kararmış küllerin üzerinde yatan bedenini görünce koşmaya başladı.

“Hecate, Brighid, Morrigan ve tüm Tanrıçalar, merhamet gösterin. Onu almayın.” Fin’in başını kucağına koydu. “Beni, sahip olduklarımı alın ama onun canım almayın. Size yalvarıyorum, onun canını almayın.”

Hâlâ beyaz ateşle aydınlanmış olan gökyüzüne yüzünü kaldırdı ve duyabilecek herkes için tüm gücünü gönderdi. “Ne istiyorsanız, nc almanız gerekiyorsa alın ama onun canını almayın.”

Sıcak gözyaşları yanaklarından akıyor, Fin’in yanmış teninin üzerine düşüyordu. “Sorcha,” diye dua etti. “Anne. Yanlışını düzelt. Onun hayatını bağışla.”

“Şşş.” Fin’in parmakları elinin içinde kıvrıldı. “Ben gitmedim. Buradayım.”

“Hayattasın!”

Ve böylece dünya yeniden düzeldi, toprak yerleşti, gök-yüzündeki alevler yumuşadı.

“Sen nasıl- umurumda değil. Hayatta kaldın.” Branna dudaklarını onun yüzüne, saçların bastırdı. “Tanrım, her yerin kanıyor. Rahat ol, dinlen aşkım. Lütfen bana yardım et.” Sorcha’nın Brannaugh’una baktı. “Lütfen.”

“Elbette edeceğim. Sen Branna’nın bana anlattığı her şeysin.” Brannaugh diz çöktü, Fin’in gömleğinin ve teninin parçalanıp yandığı yerlere ellerini koydu. “O benim Eoghan’ımın hayata dönmüş hali.”

“Ne?”

Branna’nın elini sıktı. “Onun yüzü benim kendi aşkımın yüzüne benziyor, kalbi benim aşkımın kalbi. O asla Cabhan’a ait olmadı.” Başını indirip, Fin’e baktı ve dudaklarını onun alnına değdirdi. “Sen ona olduğu kadar bana da aitsin. İyileşme süreci biraz canını acıtacak.”

“Biraz,” dedi Fin acı içini yakarken sıktığı dişlerinin arasından.

“Bana bak. İçime bak,” diye mırıldandı Branna alçak sesle.

“Yapmayacağım. Bunu almayacaksın. Bu bana ait. Diğerleri nasıl?”

“Şu anda onlarla ilgileniyorlar. Sana lanet olsun Finbar, seni öldürdüğümü düşünmeme neden oldun. Çok fazla

kan vardı ve gömleğin hâlâ tütüyor.” Branna elinin tek hareketiyle bunları silip yok etti. “Tanrım, bunların bazıları çok derin. Connor!”

“Geliyorum.” Biraz topallayan Connor, yüzündeki kanlı teri sildi. “Meara ve Böyle güzelce iyileşiyorlar Yine de... Şey, Tanrım, kendini ne hale getirdiğine bir bak.”

Bir şeyleri çözmek için Fin’in başını ellerinin arasına aldı, zorla Fin’in zihnine girdi ve acısına uzandı.

“Ah, lanet olsun,” diye inledi Connor.

Diğerleri onlara katılırken, dakikalar yüzyıllar gibi geldi. İyileşme işi bitmeden önce hem Fin hem de Connor ter içinde, nefes nefese kalmışlardı ve titriyorlardı.

“İyileşecek.” Teagan bir eliyle Branna’nın kolunu okşadı. “Sen ve kız kardeşim çok iyi şifacılarsınız. Biraz dinlenme ve tonikle iyi olacaktır.”

“Evet, teşekkür ederim. Teşekkür ederim.” Branna, yüzünü Connor’ın omzuna yasladı. “Teşekkür ederim.”

“O bana da ait.”

“Bize,” diye düzeltti Eamon. “Evimize geldik ve Cab-han’ın yok edilmesinde rol oynadık. Ancak onun oynadığı rol daha büyüktü. Bu nedenle Cabhan’ın işaretini taşısan bile sen bize de aitsin Finbar Burke.”

“Artık taşımıyor,” diye mırıldandı Teagan. “Ben işareti Cabhan’ın üzerine koydum ve annemiz de işareti onun kanına, onun kanından gelen herkese koydu. Artık onun ve ışığın bu işareti geri aldığını düşünüyorum. Çünkü bu Cabhan’ın işareti değil.”

“Ne demek istiyorsun? Bu-” Fin başını çevirip omzuna baktı ve on sekiz yaşından beri Cabhan’ın işaretini taşıdığı yerde artık Keklere özgü bir üçgen vardı.

Üçlünün işareti.

Bu Fin’i zehrin ateşinden, kör edici beyaz alevlerden bile daha fazla şaşırttı.

“Gitmiş.” Parmaklarıyla işarete dokundu, acı ya da karanlık yoktu. “Ondan kurtuldum. Kurtuldum.”

“Hayatını verecektin. Kanını,” diye farkına vardığı şeyi söyledi Branna, gözleri neşeyle parlıyordu. Kendi isteğinle yaptığın fedakarlık sayesinde o öldü. Laneti bozdun Fin.” Branna elini onun eline, üçlünün işaretinin üzerine koydu. “Kendini ve sanırım Sorcha’nın ruhunu kurtardın. Sen hepimizi kurtardın.”

“İçimizden bazıları da oldukça başarılıydı,” diye hatırlattı Connor ve Fin’e gülümsedi. “Bu güzel bir işaret. Bence geri kalanımız dövme olarak yaptırmalıyız.”

“Bundan hoşlandım,” diye belirtti Meara ve gözyaşlarını sildi.

“Dövmeden önce düşünecek şeylerimiz var.” Böyle aşağı doğru elini uzattı. “Şimdi ayağa kalk.” Fin’in elini sıkıca tuttu, sonra ona sarıldı. “Tekrar hoş geldin.”

“Burada olmak güzel,” dedi Fin, Iona kollarını ona dolayıp ağlarken. “Ama Tanrım, evde olmak isterdim. Bunu hep birlikte bitirmeliyiz.” Iona’nın başının üstünü öptü. “Bunu bitirmeli ve yaşamalıyız.”

“Öyle de yapacağız.” Eamon elini uzattı ve Fin’in elini sıkıca tuttu. “Bir oğlum olduğunda, ona senin adını vereceğim kuzen.”

Beyaz alevlerle külleri ateşe verdiler, sonra bunları toprağın üzerine dağıttılar ve her şeye tuz serptiler.

Ardından açık alanda, huzur içinde durdular.

“Bitti. Bitirdik.” Brannaugh annesinin mezarına doğru yürüdü. “Ve o özgür. Bundan eminim.”

“Onun fedakarlığını onurlandırdık, kaderimizi tamamladık. Evimizin bizi çağırdığını hissediyorum.” Eamon uzanıp, Teagan’ın elini tuttu. “Ama sizi yeniden göreceğimizi düşünüyorum kuzen.”

Connor cebindeki beyaz taşı çıkardı, parlamasını izledi. “Buna inanıyorum.”

“Biz üçlüyüz,” dedi Branna, “tıpkı sizin gibi, aynı onların olduğu gibi.” Eliyle Fin’i, Boyle’u ve Meara’yı işaret etti. “Yeniden buluşacağız. Size parlak kutsamalar dilerim kuzenlerim.”

“Ve size de.” Teagan, gözden kaybolmaya başlarken annelerinin mezarına baktı. “Çan çiçeklerini çok severdi. Teşekkürler.”

“Bitti.” Meara açık alana baktı. “Dans etmek istiyorum ama içim hâlâ titriyor. Artık bittiğine göre şimdi ne yapıyoruz?”

‘Yemek yiyeceğiz. Gün doğuyor.” Connor parmağıyla doğuyu, açık pembe bir kurdele gibi görünen ufku gösterdi.

“Eve gidiyoruz,” diye katıldı Iona ve Böyle onu kaldırıp döndürdüğünde kahkaha attı. “Ayrıca bir süre boyunca birlikte kalacağız.”

‘Yola çıkacağız. Bir dakika daha istiyorum, sadece bir dakika,” dedi Fin Branna’ya.

“Eğer biraz daha fazla kalırsan, yumurta pişirmeye başlayacağım ve o da şikâyet edecek.” Ama Connor, Mea-ra’nın elini öptü ve sonra ata bindi.

Iona geriye doğru bir bakış attı, elini kalbinin üzerine koydu ve sonra küçük, güzel bir gökkuşağı oluşturacak şekilde elini Fin ve Branna’ya doğru salladı.

“Olabilecek en harika kalbe sahip,” dedi Fin usulca. “Ve şimdi.” Branna’yı kendisine çevirdi. “Burada, kendini bana ilk kez verdiğin yerde. Burada, her şeyin başladığı ve bitirdiğimiz yerde, sana soracak bir sorum var.”

“Bütün sorularını cevaplandırmadım mı?”

“Bunu değil. Branna, bir zamanlar birlikte hayalini kurduğumuz hayatı benimle yaşar mısın? Bir zamanlar hayalini kurduğumuz hayatı, aileyi, hepsini?”

“Ah, evet Fin. Bunların hepsini ve daha fazlasını. Kuracağımız tüm yeni hayalleri yaşayacağız. Ve yeni vaatleri de.” Branna onun kollarına atıldı. “Seni seviyorum. Flep sevdim, her zaman seveceğim. Senin o güzel evinde, çocuklarımızla yaşayacağım ve onların hiçbiri o işareti taşımayacak. Seninle seyahat edeceğim ve sen de bana dünyayı göstereceksin.”

“Sihir gibi olacak.”

“Bugün ve her zaman.”

Branna onu, Sorcha’nm kulübesinin oradaki asmaların yapraklarını döktüğü, çan çiçeklerinin açtığı ve küçük gökkuşağının gökyüzünde asılı kaldığı yerde öptü.

Sonra at, tazı ve şahin ile birlikte yarınlara doğru uçtular.

1

Colcannon: Patates püresinin içine kabak veya lahana karıştırılarak yapılan geleneksel İrlanda yemeği, (ç.ıı.)